<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>纵倾童鞋</title>
        <link>https://super456.github.io</link>
        <description>纵倾童鞋的博客，分享前端技术知识、阅读思考、生活心得等内容</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 09:33:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <image>
            <title>纵倾童鞋</title>
            <url>https://super456.github.io/logo.jpg</url>
            <link>https://super456.github.io</link>
        </image>
        <copyright>Copyright (c) 2024-present, 纵倾童鞋</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[第 47 本《牧羊少年奇幻之旅》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/muyangshaonianqihuanzhilu.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/muyangshaonianqihuanzhilu.html</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[《牧羊少年奇幻之旅》是一部少年追求梦想的寓言故事，更是百年一遇的能改变一个人一生的书，每个人都能在其中找到自己追寻梦想的方式。 西班牙牧羊少年圣地亚哥接连做了同一个梦，梦见埃及金字塔附近藏有一批宝藏。少年卖掉羊群，历尽千辛万苦一路向南，跨海来到非洲，穿越撒哈拉大沙漠，其间奇遇不断。 在一位炼金术士的指引下，他终于到达金字塔前，却刚刚悟出宝藏的真正所在……]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-47-本《牧羊少年奇幻之旅》" tabindex="-1">第 47 本《牧羊少年奇幻之旅》 <a class="header-anchor" href="#第-47-本《牧羊少年奇幻之旅》" aria-label="Permalink to &quot;第 47 本《牧羊少年奇幻之旅》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《牧羊少年奇幻之旅》是一部少年追求梦想的寓言故事，更是百年一遇的能改变一个人一生的书，每个人都能在其中找到自己追寻梦想的方式。
西班牙牧羊少年圣地亚哥接连做了同一个梦，梦见埃及金字塔附近藏有一批宝藏。少年卖掉羊群，历尽千辛万苦一路向南，跨海来到非洲，穿越撒哈拉大沙漠，其间奇遇不断。
在一位炼金术士的指引下，他终于到达金字塔前，却刚刚悟出宝藏的真正所在……</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《牧羊少年奇幻之旅》
保罗•柯艾略
63个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/4/13 认为好看
卖掉现实的“羊群”，追寻心中的“天命”
这是一本关于少年追梦的故事，讲述了一个牧羊少年圣地亚哥因为两次做梦看到金字塔有宝藏，经历了千辛万苦最终到达金字塔，找到心中的那个宝藏。故事不长，一开始看的也有点迷迷糊糊，很多想不明白的地方，可能是文化背景的问题，回顾起来，别有一番风味。也许，生活中，我们都能从牧羊少年找到自己的身影，毕竟我们曾经做过少年逐梦吧</p>
<p>一开始读的时候，我有个疑问：牧羊少年为啥会有这么大的勇气，走出自己的舒适圈，去寻找虚无缥缈所谓的天命——梦里的宝藏呢？我想是一是他内心强烈的渴望或决心，二是周围的环境是一种很强的催化剂，让他一步一步逆天改命，踏出舒适区，敢于做自己吧。本来牧羊少年的全部生活也只有羊群，朝夕相处，羊群教会了他所有的东西，就因为做了个梦，开始审视自己：是安于舒适区，过自己熟悉习惯的生活，还是跳出舒适区，体验充满不确定性，有风险的人生？但还是选择了后者，因为他内心早就想云游四方，看看外面的世界，只是之前不敢做出这样的决定罢了。还有最重要的是遇到了撒冷王，他人生至关重要的贵人，促使他勇敢的走出自己人生的第一步</p>
<p>文中反反复复提到天命，那天命是什么呢？书中回答是“天命就是你一直期望去做的事情。人一旦步入青年时期，就知道什么是自己的天命了。在人生的这个阶段，一切都那么明朗，没有做不到的事情。人们敢于梦想，期待完成他们一生中喜欢做的一切事情。但是，随着时光的流逝，一股神秘的力量开始企图证明，根本不可能实现天命。”牧羊少年追梦路上遇到的人，也给了我不一样的感悟和收获。卖爆米花的老人，不敢踏出舒适区，只能一步步将天命埋没在自己心中；水晶店的老板，把天命作为自己支撑活下去的希望，怕实现后迷失了自己，没有动力活下去，而且太安于现状，不想改变现在的生活；当然，只有他陷于绝境，经历考验的时候，心中还有那一团火——一个人越是接近梦想，天命就越成为他生存下去的真正理由。沙漠绿洲遇到的爱人法蒂玛，没有阻止他实现天命，反而鼓励他继续往前走。赶驼人：人全靠对未来的希望活着，我想我们都是，但又不是，有希望的时候，可以让我们活得更踏实和有追求。没希望的时候，也要创造希望，不要轻易放弃自己吧。跟随神秘的炼金术士，不断丰富自己的内心世界，虽然最后没有找到宝藏，但是找到了心中的宝藏</p>
<p>世界之魂是什么呢？查阅资料可能是英国人口中的一个炼金术语，是一种推动事物发展的基础。英国人说万物皆有灵，而我们也是灵魂的一部分。“世界之魂”第二次出现在圣地亚哥初见法蒂玛时，它被明确指明是爱。这是一种能超越语言文字、地域身份等一切外在条件的表达方式。所以说是爱让我们走到了一起，组成了一个世界之魂的整体吧，又一步步引领我们朝着自己内心的方向前进，也许就是精神世界，正如书中所说：“当你想要某件东西时，整个宇宙会合力助你实现愿望。”</p>
<p>总之，书中印象深刻的一句话是：有三类炼金术士，第一类是说话空洞，是因为他们不了解自己所说的事情；第二类是因为他们了解自己所说的事情，还知道炼金术的语言针对心灵，而不是针对理智；第三类是从未听说过炼金术，却在生活中发现了“点金石”。不自觉的联想到罗曼罗兰说的：“世界上只有一种真正的英雄主义，那就是认清生活的真相之后依然热爱生活。”有异曲同工之妙，也就是炼金术士中的第三类人吧。“夜色之浓，莫过于黎明前的黑暗”，实现梦想之前，会经历千难万阻，没有人可以随随便便成功。希望我们都要相信：生活对追随自己天命的人很慷慨。少年，逐梦去吧，相信我们都能找到自己的宝藏😄</p>
<p>很喜欢书中的这几句话，很有温暖、意味深长，给人力量：</p>
<ul>
<li>幸福的秘密就在于，既要看到世上的奇珍异宝，又要永远不忘记勺里的那两滴油。</li>
<li>当你想要某种东西时，整个宇宙会合力助你实现愿望。</li>
<li>因为我既不生活在过去，也不生活在未来，我只有现在，它才是我感兴趣的。如果你能永远停留在现在，那你将是最幸福的人。你会发现沙漠里有生命，发现天空中有星星，发现士兵们打仗是因为战争是人类生活的一部分。生活就是一个节日，是一场盛大的庆典。因为生活永远是，也仅仅是我们现在经历的这一刻。</li>
<li>你必须热爱沙漠，但是绝不要完全相信沙漠。因为沙漠对所有人都是一个考验：考验你迈出的每一步，杀死心猿意马的人。</li>
<li>但是不要忘记，你的心到哪儿，你的宝藏就在哪儿。你必须找到你的宝藏，否则你在途中发现的一切便全都失去了意义。</li>
<li>“要想学到本事，只有一种方式，”炼金术士回答说，“那就是行动。”</li>
<li>害怕遭受痛苦比遭受痛苦本身还要糟糕，没有一颗心在追求梦想的时候感到痛苦，因为追寻过程的每一刻，都与上帝和永恒同在。</li>
<li>追寻天命的人，知道自己需要掌握的一切。只有一样东西令梦想无法成真，那就是担心失败。</li>
<li>只要你真心渴望一样东西，就放手去做，因为渴望是源自天地之心，因为那就是你来到这个世间的任务。而当你真心渴望某种东西时，整个宇宙都会联合起来帮助你完成。</li>
<li>生活对追随自己天命的人很慷慨。</li>
</ul>
<p>◆  自序</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“有三类炼金术士。”我师父说道，“有的说话空洞，是因为他们不了解自己所说的事情；有的是因为他们了解自己所说的事情，还知道炼金术的语言针对心灵，而不是针对理智。”
“那么，第三类呢？”我问道。
“他们从未听说过炼金术，却在生活中发现了‘点金石’。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  引子</p>
<p>2024/3/9 发表想法
有时候我们总是这样，失去了才知道没有好好珍惜过。在别人眼里关注的是自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我是为水仙少年流泪，可我从来没注意他的容貌。我为他流泪，是因为每次他面对我的时候，我都能从他眼睛深处看到我自己的美丽映像。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  上部</p>
<p>2024/3/9 发表想法
有一种可能就是男孩👦🏻生活只有羊群，接触的只有羊群，认知里面也觉得羊群是他的全部吧，夸张的一点说法已经融为一体，所以他觉得羊群教会了他东西，也许就是他认知在羊群上的全部体现吧。当然还有另一种可能就是他把羊群当做一本书在读，可以做到心中有书吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“我以前以为牧羊人不会读书。”一个少女的声音在他身旁响起。
是个典型的安达卢西亚少女，一头黑发瀑布般垂下，眼睛使人隐隐约约想起古代的征服者摩尔人。
“那是因为羊群教给人们的东西远比书籍要多。”男孩回答道。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
就像温水煮青蛙一样，一旦处于一种安逸舒适的环境太久了，都忘记自己的本能了，等到醒过来的时候是不是有点晚了呢，就好像现在工作一样，别忘记提高自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果我变成魔鬼，决定把它们一只接一只杀死，它们也只在整个羊群几乎被杀光的时候才会有所察觉，男孩想。因为它们相信我，而忘记了它们自己的本能。这只是因为我能引领它们找到食物。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
因为读书让他对这个世界充满好奇心吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他曾经在一所神学院里待到十六岁。父母希望他成为神甫，成为一个普通农家的骄傲，而他们一生只为吃喝忙碌，就像圣地亚哥的羊群。他学过拉丁文、西班牙文和神学。但是，从孩提时代起，他就梦想着了解世界，这远比了解上帝以及人类的罪孽来得重要。一天下午，回去探望家人的时候，圣地亚哥鼓足勇气告诉父亲，他不想当神甫，他要云游四方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在人生的某个时候，我们失去了对自己生活的掌控，命运主宰了我们的人生。这就是世上最大的谎言。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
天命就是年轻时候的义无反顾、无所畏惧的冲动，我命由我不由天吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“天命就是你一直期望去做的事情。人一旦步入青年时期，就知道什么是自己的天命了。在人生的这个阶段，一切都那么明朗，没有做不到的事情。人们敢于梦想，期待完成他们一生中喜欢做的一切事情。但是，随着时光的流逝，一股神秘的力量开始企图证明，根本不可能实现天命。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“天命就是你一直期望去做的事情。人一旦步入青年时期，就知道什么是自己的天命了。在人生的这个阶段，一切都那么明朗，没有做不到的事情。人们敢于梦想，期待完成他们一生中喜欢做的一切事情。但是，随着时光的流逝，一股神秘的力量开始企图证明，根本不可能实现天命。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在这个星球上，存在一个伟大的真理：不论你是谁，不论你做什么，当你渴望得到某种东西时，最终一定能够得到，因为这愿望来自宇宙的灵魂。那就是你在世间的使命。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
子曰：先行其言，而后从之</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“如果东西还没到手，你就先许诺于人，那你就不会积极去争取了。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“如果东西还没到手，你就先许诺于人，那你就不会积极去争取了。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
既要享受路上的风景，也不要忘了出发的目的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“‘这正是我要给你的唯一忠告。’智慧大师说，‘幸福的秘密就在于，既要看到世上的奇珍异宝，又要永远不忘记勺里的那两滴油。’”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“‘这正是我要给你的唯一忠告。’智慧大师说，‘幸福的秘密就在于，既要看到世上的奇珍异宝，又要永远不忘记勺里的那两滴油。’”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  下部</p>
<p>2024/3/9 发表想法
让我想到了前面男孩遇到的卖爆米花的老人，他跟水晶店老板一样的有自己的天命，但都没有实现</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“麦加比金字塔还要远得多。年轻的时候，我选择了先积攒一点钱，开这个商店。当时我想，等成了富翁，就去麦加朝圣。我赚到了钱，但却不能把店铺交给别人照管，前去朝圣，因为水晶是易碎的。与此同时，我看到许多人从我的店前经过，朝着麦加的方向走去。有些朝圣者是富翁，他们有仆人和骆驼随行，但是，大多数朝圣者比我当年还穷。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“因为麦加是支撑我活下去的希望，使我能够忍受平庸的岁月，忍受橱柜里那些不会说话的水晶，忍受那间糟糕透顶的餐厅里的午饭和晚饭。我害怕实现我的梦想，实现之后，我就没有活下去的动力了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就在这一天，水晶店老板同意做陈列架。并非所有的人都以一样的方式对待梦想。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
安于现状，消磨了内心的棱角和想改变的勇气，剩下的就只是过着每天重复的生活了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我已经习惯了这种生活。在你来这儿之前，我曾认为我在同一个地方待的时间太长了。而这期间，我所有的朋友都有了变化，有破产的，也有发财的。这一切使我感到非常难过。现在我明白了，根本不必伤心，店铺的规模正如我期待的那样，恰到好处。我不想再变了，因为我不知道该怎么变。我对自己的一切已经非常习惯了。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
果然水晶店老板和卖爆米花🍿的小贩遥相呼应，男孩👦🏻也知道，改变不了别人，他们都有天命（梦想），但是安于现状太久了，早已习惯现在的生活，也不想改变，让他们重新开始实现他们的梦想，只会徒增他们的烦恼。我想，男孩替他们感到可惜，坚定了想要实现自己梦想的决心吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>店主又说：“你一度成为我的福音。而今天我明白了一个道理，任何不被接纳的福音，都会变成诅咒。我对生活没有更多的要求。而你正迫使我盯着从未见过的财富和前景。现在，我知道了这些财富和前景，也知道了我完全有可能拥有它们。可是我的感觉却比以前糟糕了。因为我知道自己可以拥有这一切，却不愿拥有它们。”
幸亏当初我没对那卖爆米花的说什么，男孩心想。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>店主又说：“你一度成为我的福音。而今天我明白了一个道理，任何不被接纳的福音，都会变成诅咒。我对生活没有更多的要求。而你正迫使我盯着从未见过的财富和前景。现在，我知道了这些财富和前景，也知道了我完全有可能拥有它们。可是我的感觉却比以前糟糕了。因为我知道自己可以拥有这一切，却不愿拥有它们。”
幸亏当初我没对那卖爆米花的说什么，男孩心想。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生活的河流是无法阻挡的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
第三次出现这句话了，看来对男孩影响很大，也许是他的信念吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“当你想要某种东西时，整个宇宙会合力助你实现愿望。”老迈的撒冷王这样说过。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>但是，我正要奔赴我熟悉的田野，重新去放牧羊群。他不再为自己的决定感到高兴。他为实现梦想整整干了一年，而这个梦想正一分一秒地失去其重要意义。也许那并不是他的梦想。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/9 发表想法
开始审视自己，安于舒适区，过自己熟悉习惯的生活，跳出舒适区，充满不确定性，有风险，但还是选择了后者，因为他想云游四方，看看外面的世界，更何况现在条件成熟了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我知道为什么想回去牧羊。我已经熟悉了羊群，它们不会让我费很大力气，并且能讨我喜欢。我不知道沙漠能不能让我喜欢，但是沙漠里却埋藏着我的财宝。如果找不到那些财宝，我随时可以返回家园。但是生活突然给了我足够的金钱，而且又有足够的时间，为什么不去寻宝呢？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我知道为什么想回去牧羊。我已经熟悉了羊群，它们不会让我费很大力气，并且能讨我喜欢。我不知道沙漠能不能让我喜欢，但是沙漠里却埋藏着我的财宝。如果找不到那些财宝，我随时可以返回家园。但是生活突然给了我足够的金钱，而且又有足够的时间，为什么不去寻宝呢？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“我总是在那些为实现天命而奋斗的人身边。”撒冷王说过。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“生活中的一切都是预兆。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/10 发表想法
冥冥之中，好像命中注定一样</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就是这神秘的纽带，使男孩成了牧羊人，让他重复做同一个梦，并到达了非洲附近的一座城市，接着让他在那个城市的广场上遇见撒冷王，后来他的钱被偷，这使他结识了一位水晶店的老板，而后……</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个人越是接近梦想，天命就越成为他生存下去的真正理由，男孩心想。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>谁也不必担心未知的事情，因为谁都能得到他期望和需要的一切。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/12 发表想法
想起马尔克斯在《百年孤独》说的一句话：“生活不是我们活过的日子，而是我们记住的日子，我们为了讲述而在记忆中重现的日子。”是的，现在的每一刻都是生活重要的一部分，希望我们都是如此的热爱，有时候把浮在生活上的灰，擦一擦，也许会露出诗</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“因为我既不生活在过去，也不生活在未来，我只有现在，它才是我感兴趣的。如果你能永远停留在现在，那你将是最幸福的人。你会发现沙漠里有生命，发现天空中有星星，发现士兵们打仗是因为战争是人类生活的一部分。生活就是一个节日，是一场盛大的庆典。因为生活永远是，也仅仅是我们现在经历的这一刻。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“因为我既不生活在过去，也不生活在未来，我只有现在，它才是我感兴趣的。如果你能永远停留在现在，那你将是最幸福的人。你会发现沙漠里有生命，发现天空中有星星，发现士兵们打仗是因为战争是人类生活的一部分。生活就是一个节日，是一场盛大的庆典。因为生活永远是，也仅仅是我们现在经历的这一刻。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那是一只唤醒爱情的手，一只为那些在天底下工作、休息、寻找宝藏的人们造就相同灵魂的手。假如没有这一切，人类的所有梦想都将失去意义。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“作为沙漠中的女人，我为此而骄傲。希望我的男人像移动沙丘的风一样自由。也希望能在云彩中、动物身上和泉水里看到我的男人。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当你恋爱的时候，万物都变得更有意义，他想。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论用什么方式，都可以找到与所经历的事情之间的某种联系。实际上，并不是事物本身在揭示什么，而是观察事物的人发现了探究世界之魂的方法。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/30 发表想法
人全靠对未来的希望活着吗？每个人理解不一样吧，对，也不一定全对。有希望的时候，可以让我们活得更踏实和有追求。没希望的时候，也要创造希望，不要轻易放弃自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有一天，一位最年长的（也是最令人敬畏的）占卜师问赶驼人，为什么对预知未来那么感兴趣。
“为了采取行动。”赶驼人回答，“避免我不喜欢的事发生。”
“那么，它就不再是你的未来了。”占卜师说道。
“我想知道未来，一部分原因是想为将要发生的事作准备。”
“如果是好事，那将是一个意外的惊喜；如果是坏事，在它发生之前，你就要受很多苦。”
“好吧，之所以想知道未来，因为我是个人。”赶驼人对占卜师说，“而人全靠对未来的希望活着。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>今天死还是明天死全都一样。每一天的开始，都是为了让人活着或者辞世。一切都取决于一个词——“马克图布”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“我必须试一试你的勇气。”神秘骑士说道，“对于寻求宇宙语言的人，勇气是最重要的素质。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/30 发表想法
所以我们要热爱生活，但生活对我们也是一种考验，我们会遇到各种各样的困难，经历过了，就会成长，被打败了就倒下了是吗</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你必须热爱沙漠，但是绝不要完全相信沙漠。因为沙漠对所有人都是一个考验：考验你迈出的每一步，杀死心猿意马的人。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你必须热爱沙漠，但是绝不要完全相信沙漠。因为沙漠对所有人都是一个考验：考验你迈出的每一步，杀死心猿意马的人。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那我呢？”
“当你想要某种东西时，整个宇宙会合力助你实现愿望。”炼金术士说道，他重复的是老撒冷王的话。男孩明白了，另一个人出现在他人生的路途上，来引导他达成自己的天命。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“入口的东西并不邪恶。”炼金术士说，“邪恶的是从口里出来的东西。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>但是不要忘记，你的心到哪儿，你的宝藏就在哪儿。你必须找到你的宝藏，否则你在途中发现的一切便全都失去了意义。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“你将永远不明白，爱情从来不会阻止一个男人去追寻天命。如果会阻止，一定因为那不是真正的爱情，不是用宇宙语言表达的爱情。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“要想学到本事，只有一种方式，”炼金术士回答说，“那就是行动。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他们一门心思追求黄金，寻求天命中的财宝，却不愿履行自己的天命。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>上帝创造世界，是为了让人们通过可见的事物理解他的教诲，以及他智慧的神奇之处。我把这称之为行动。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“怎样才能潜心于沙漠之中呢？”
“倾听你的心声。心了解所有事物，因为心来自世界之魂，并且总有一天会返回那里。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这很好。”炼金术士回答，“这证明你的心很活跃。为一个梦想而失去已经到手的一切，有点担心也情有可原。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“你告诉它，害怕遭受痛苦比遭受痛苦本身还要糟糕。还要告诉它，没有一颗心在追求梦想的时候感到痛苦，因为追寻过程的每一刻，都与上帝和永恒同在。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>宇宙要耗费亿万年时间才能创造一粒沙子。“世上每个人都有一份等待他去发掘的宝藏。”他的心说道，“而我们心，往往很少提及那些财宝，因为人们已不再想要找到它们。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/4/13 发表想法
吾之所向，虽万般险阻亦不可</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在实现一个梦想之前，世界之魂永远都会对寻梦者途中所学到的一切进行检验。这种做法并无恶意，仅仅是为了不让我们远离梦想，并让我们获得寻梦过程中学到的经验教训。这是一个大多数人可能会放弃寻梦的时刻。用沙漠的语言，我们称之为‘渴死在椰枣树出现在地平线上的时刻’。每个人的寻梦过程都是以‘新手的运气’为开端，又总是以‘对远征者的考验’收尾。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在实现一个梦想之前，世界之魂永远都会对寻梦者途中所学到的一切进行检验。这种做法并无恶意，仅仅是为了不让我们远离梦想，并让我们获得寻梦过程中学到的经验教训。这是一个大多数人可能会放弃寻梦的时刻。用沙漠的语言，我们称之为‘渴死在椰枣树出现在地平线上的时刻’。每个人的寻梦过程都是以‘新手的运气’为开端，又总是以‘对远征者的考验’收尾。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那谚语说，夜色之浓，莫过于黎明前的黑暗。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“当巨大的财富就在我们眼前时，我们却从来都觉察不到。你知道为什么吗？因为人们不相信财宝存在。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>心说话的时候，是为了激励男孩，赋予他力量，因为有时候男孩觉得日复一日的可怕寂静令人厌倦。心第一次向他指出了他具有的优秀品质：比如放弃羊群、追寻天命的勇气，在水晶店打工的热情。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“既然我们很快就要分手了，请您教给我炼金术吧。”男孩说。
“你已经会了。那就是深入世界之魂，去发现它为我们保留的财宝。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“追寻天命的人，知道自己需要掌握的一切。只有一样东西令梦想无法成真，那就是担心失败。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有发生过一次的事，可能永远不会再发生；但所有发生过两次的事，肯定还会发生第三次。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“做什么并不重要，世上的每个人都在历史中扮演着重要角色，但通常懵然不知。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你必死无疑，钱对你又有什么用处呢？钱能用来使人免于一死，这种事并不多见</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>男孩吃力地爬起来，再次朝金字塔望去。金字塔在冲他微笑呢，而他也对金字塔报以微笑，心中无比幸福。
他已经找到财宝了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/muyangshaonianqihuanzhilu.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 48 本《我想偶尔停一会儿》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/woxiangouertingyihuier.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/woxiangouertingyihuier.html</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[《我想偶尔停一会儿》是一部治愈系绘本故事集，作者由宾用画笔记录了很多日常的故事和生活的细节。这本书让我们看到了很多城市青年的缩影，他从一个刚走出校园的穷小子慢慢进化成职场精英，然后成为数万网友追捧的绘本作家；他身边有温暖的父母、仗义的老友、幽默的同事，以及，粘人的猫咪；他偶尔摆烂，偶尔精致生活，他经历过失恋的痛苦，也懂得了如何向风中告别...]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-48-本《我想偶尔停一会儿》" tabindex="-1">第 48 本《我想偶尔停一会儿》 <a class="header-anchor" href="#第-48-本《我想偶尔停一会儿》" aria-label="Permalink to &quot;第 48 本《我想偶尔停一会儿》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《我想偶尔停一会儿》是一部治愈系绘本故事集，作者由宾用画笔记录了很多日常的故事和生活的细节。
这本书让我们看到了很多城市青年的缩影，他从一个刚走出校园的穷小子慢慢进化成职场精英，然后成为数万网友追捧的绘本作家；他身边有温暖的父母、仗义的老友、幽默的同事，以及，粘人的猫咪；他偶尔摆烂，偶尔精致生活，他经历过失恋的痛苦，也懂得了如何向风中告别……
这些生活里看似最平凡不过的故事和经历，却是我们每一个人在努力生活的证明。由宾用他的画笔记录着属于我们每一个人的日常，酸甜苦辣尽在其中，让大家都能在作品中看到自己。</p>
<p>★ 作者说：“这本书里，画的都是一些日常琐碎的记录。我很珍惜这些灵感碎片，并很庆幸自己把它们捕捉到了。”</p>
<p>☆ 如果你在生活的路上跑累了，不妨偶尔停一会儿，或者画一画，这是由宾积蓄能量的新方式，也是他正在享受的生活的闲暇。这样的日常，同时属于你和我。</p>
<p>★ 64个治愈故事，336页诚意制作，全彩设计，90克艺术纸印刷，裸背锁线装帧，随书附赠猫咪和小玩意儿贴纸各一张。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《我想偶尔停一会儿》
由宾
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/4/6 认为好看
有被作者感动到，忙忙碌碌，柴米油盐，无论工作还是生活，太累了的话，就停一下吧。我们一直想要成为自己理想中的样子，却一直活成自己讨厌的样子。有时候，停下来看看，休息一会，多欣赏路边的风景，做自己喜欢的事，没有那么多的烦恼。原来我看不懂的不是这个世界，而是自己，你想活出怎样的人生？答案在心里，不虚此生，请尽兴而行😁</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/woxiangouertingyihuier.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前端导航]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/navigator/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/navigator/</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 15:48:06 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[关于前端开发的导航及工具推荐]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="前端导航" tabindex="-1">前端导航 <a class="header-anchor" href="#前端导航" aria-label="Permalink to &quot;前端导航&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<div class="tip custom-block"><p class="custom-block-title">TIP</p>
<p>共收录资源：分类<strong> {{ navCountInfo.categoryNum }} </strong>个、内容<strong> {{ navCountInfo.total }} </strong>个</p>
<p>持续更新中🎉🚀...</p>
<p>欢迎给我提 <a href="https://github.com/super456/super456.github.io/issues" target="_blank" rel="noreferrer">ISSUE</a> 添加资源内容🌺</p>
</div>
<MNavLinks v-for="{title, items} in NAV_DATA" :title="title" :items="items"/><hr>
<p><strong>感谢<a href="https://notes.fe-mm.com/nav" target="_blank" rel="noreferrer">茂茂物语</a>提供支持🌹</strong></p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[关于我]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/about/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/about/</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:03:35 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[一个名不见经传的前端小菜鸡，喜欢写点前端代码，偶尔写点博客。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="关于我" tabindex="-1">关于我 <a class="header-anchor" href="#关于我" aria-label="Permalink to &quot;关于我&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<div class="tip custom-block"><p class="custom-block-title">张爱玲 《爱》</p>
<p>于千万人之中遇见你所要遇见的人，<br>
于千万年之中，时间的无涯的荒野里，<br>
没有早一步，也没有晚一步，刚巧赶上了，<br>
那也没有别的话可说，惟有轻轻地问一声：<br>
“噢，你也在这里吗？”</p>
</div>
<h2 id="🙋🏻‍♂️-我与清风共明月-皆是人间一过客" tabindex="-1">🙋🏻‍♂️ 我与清风共明月，皆是人间一过客 <a class="header-anchor" href="#🙋🏻‍♂️-我与清风共明月-皆是人间一过客" aria-label="Permalink to &quot;🙋🏻‍♂️ 我与清风共明月，皆是人间一过客&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>👋 哈喽，很高兴遇见你 🥳，我是<strong>纵倾</strong>，麻烦认识一下 😁<br>
🏡 | 家乡：广东 梅州（客家人）<br>
🏠 | 现居：广东 深圳<br>
💼 | 工作：前端开发工程师<br>
🏫 | 大学：某不知名大学，计算机科学与技术专业<br>
我，一个才疏学浅，文笔拙劣的前端开发程序员。但对于写作和分享的热爱，会坚持创作与分享，哪怕哪一句话或一个词可以帮助到别人，都是没有白费的。</p>
<p>功不唐捐、玉汝于成。道阻且长，行之将至。希望我可以温暖到你，期待你的关注和鼓励。在未来的日子里我们能相互陪伴，一起加油，遇见那个值得自己期待的未来💪🏻</p>
<h2 id="💪🏻-编程渐难终不悔-为己赢得成功泪" tabindex="-1">💪🏻 编程渐难终不悔，为己赢得成功泪 <a class="header-anchor" href="#💪🏻-编程渐难终不悔-为己赢得成功泪" aria-label="Permalink to &quot;💪🏻 编程渐难终不悔，为己赢得成功泪&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>我一直坚信学习的技巧是动手，学习的灵魂是坚持，学习的态度是务实，学习的快乐是分享。从学习编程技术开始，一直摸爬滚打，四处碰壁的勇敢前行着，我没有编程的天赋，没有超乎常人的智商，没有前辈指导，一路学习过来，大部分都是心酸的过程，但是我无怨无悔，我知道自己没有别人聪明，也没有别人条件好。只能靠自己拼搏，靠自己无畏的前行。我就想在自己喜欢的领域，创造属于自己的小世界。我不怕辛苦，习惯了一个人的孤独，但有时候，真的会很烦， 没办法，想找到志同道合的人一起奋斗，真的、真的很难。但是，我相信自己，每天不断的学习，一定会成为前端大神，一定会在 IT 行业中有所作为，别忘了，我是有梦想的人！</p>
<p>很喜欢的一句话：</p>
<blockquote>
<p>年轻的时候就能找到自己喜欢并且干一辈子的事情，是多么幸福，多么令人羡慕啊</p>
</blockquote>
<h2 id="🌈-总有人间一两风-填我十万八千梦" tabindex="-1">🌈 总有人间一两风，填我十万八千梦 <a class="header-anchor" href="#🌈-总有人间一两风-填我十万八千梦" aria-label="Permalink to &quot;🌈 总有人间一两风，填我十万八千梦&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>第一次搭建自己的博客网站，是我大三下暑假时候。使用的是 Jekyll + GitHub Pages 搭建的，那个时候只是为了尝鲜及有一个自己博客网站玩玩，并没有持续的投入维护。之后第二版博客也是在 GitHub 上搭建自己的 Hexo Next 博客，因为百度的原因，所以两个博客网站都有更新。目的是记录、总结自己的学习过程，分享、帮助像我一样学习前端及其他编程技术的学习建议参考，互相学习、一起进步，欢迎指正</p>
<p>不管未来怎么样，我想要成为前端高级开发工程师。为了这个梦想，而努力奋斗的少年！
唯愿一路风清，且行且珍惜。我一直在 👨🏻‍💻Coding…</p>
<h2 id="🌹-感君意气无所惜-一为歌行歌主客" tabindex="-1">🌹 感君意气无所惜，一为歌行歌主客 <a class="header-anchor" href="#🌹-感君意气无所惜-一为歌行歌主客" aria-label="Permalink to &quot;🌹 感君意气无所惜，一为歌行歌主客&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>感谢你阅读我的文章，希望你能有所收获</p>
<p><em>愿，我们都在努力，向着光的方向！</em> ☀️</p>
<hr>
<p><strong>注：有些内容是我大三暑假写的一个简短的自我介绍，哈哈哈，有被那个时候的自己感动到，所以想留着，想想曾经那个年少的自己，也想给后来的自己一个参考呢</strong></p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工具指南]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/tools/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/tools/</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:03:35 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[工具使用及技巧]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="工具指南" tabindex="-1">工具指南 <a class="header-anchor" href="#工具指南" aria-label="Permalink to &quot;工具指南&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前端进击]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/html/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/html/</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:03:35 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[文章说明]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="前端进击" tabindex="-1">前端进击 <a class="header-anchor" href="#前端进击" aria-label="Permalink to &quot;前端进击&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[语义化标签]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/html/semantic-label.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/html/semantic-label.html</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:03:35 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[语义化标签描述信息]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="语义化标签" tabindex="-1">语义化标签 <a class="header-anchor" href="#语义化标签" aria-label="Permalink to &quot;语义化标签&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/engineering/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/engineering/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/css/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/css/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/javascript/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/base/javascript/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/computer/algorithm/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/computer/algorithm/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/computer/browser/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/computer/browser/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/computer/network/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/computer/network/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/engineering/performance/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/engineering/performance/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/engineering/tools/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/engineering/tools/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/frame/node/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/frame/node/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/frame/react/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/frame/react/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/frame/vue/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/frame/vue/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/other/design/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/other/design/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/other/productBusiness/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/other/productBusiness/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/other/softSkills/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/other/softSkills/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/app/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/app/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/applet/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/applet/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/h5/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/platform/h5/</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 45 本《不再是一个人吃饭啦》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/buzaishiyigerenchifanla.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/buzaishiyigerenchifanla.html</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[全家吃饱饱万岁！！ 高木老师41岁的时候结婚啦！开始了和丈夫一起的夫妇饮食。两个人会一起逛超市，一起在厨房忙忙碌碌，美好而又惬意。 后来高木老师怀孕啦！丈夫仿佛一瞬间开启了厨房技能外挂！ 42岁时生下了女儿，父母和孩子三个人的生活终于开始了！ 这是一本充满“美味”的漫画书，记录了从高木与先生两人到一家三口的美食生活变化，一家人探寻、烹饪美食的过程温馨有趣又带一丝感动，让人在美食生活中发现乐趣，找到真切的幸福，给读者带去陪伴与美食的治愈力量。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-45-本《不再是一个人吃饭啦》" tabindex="-1">第 45 本《不再是一个人吃饭啦》 <a class="header-anchor" href="#第-45-本《不再是一个人吃饭啦》" aria-label="Permalink to &quot;第 45 本《不再是一个人吃饭啦》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>全家吃饱饱万岁！！
高木老师41岁的时候结婚啦！开始了和丈夫一起的夫妇饮食。两个人会一起逛超市，一起在厨房忙忙碌碌，美好而又惬意。
后来高木老师怀孕啦！丈夫仿佛一瞬间开启了厨房技能外挂！
42岁时生下了女儿，父母和孩子三个人的生活终于开始了！
这是一本充满“美味”的漫画书，记录了从高木与先生两人到一家三口的美食生活变化，一家人探寻、烹饪美食的过程温馨有趣又带一丝感动，让人在美食生活中发现乐趣，找到真切的幸福，给读者带去陪伴与美食的治愈力量。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《不再是一个人吃饭啦》
高木直子
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/3/2 认为好看
看到了作者40岁谈男朋友到42岁生下女儿👧🏻，一家人👪甜甜美美，充满陪伴和自己做美食的幸福感不言而喻呀。感受到另一半对自己的，对这个家庭的付出是多么重要，特别对于一个男人👨🏻来说，需要更努力的做好经营这个家庭呢</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/buzaishiyigerenchifanla.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 46 本《悉达多》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/xidaduo.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/xidaduo.html</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[《悉达多》并非是佛陀的故事，它讲述了一个人的一生，千万寻常人亦会经历的一生。 意气风发的少年郎，常认为自己是被命运选中的人。抛下过去，随了跌跌撞撞的步伐，找寻心中的声音，追逐名利，经历友情，品尝爱情。不同的是，悉达多一生追求的是生命的圆融统一，看似宏大，确是每个人无法回 避的问题。 黑塞的语言是充满诗性的，正如本书副题“一首印度的诗”，因不得而知的原因，此副题在前人所出版本中都被回避了。为了尽可能表现黑塞的诗意，我们选择从德文直译，尽管我们的译文不能完全实现这种诗意，但其诗的本性与精神显而易见。 本书地位在前人的版本中已被反复强调——亨利·米勒的最爱；影响了包括电台司令在内的许多名人雅士；在六十年代美国掀起过阅读黑塞的热潮，大学生们人手一册等等。 但如书中成为摆渡人的悉达多所述，智慧无法分享，它可以被发现，被体验。 所以倘若你碰巧遇到了这本小书，请细细品味其中的文字。 愿你在读了悉达多的故事后，也能有所感悟，并开始体验属于自己的人生。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-46-本《悉达多》" tabindex="-1">第 46 本《悉达多》 <a class="header-anchor" href="#第-46-本《悉达多》" aria-label="Permalink to &quot;第 46 本《悉达多》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《悉达多》并非是佛陀的故事，它讲述了一个人的一生，千万寻常人亦会经历的一生。
意气风发的少年郎，常认为自己是被命运选中的人。抛下过去，随了跌跌撞撞的步伐，找寻心中的声音，追逐名利，经历友情，品尝爱情。不同的是，悉达多一生追求的是生命的圆融统一，看似宏大，确是每个人无法回 避的问题。</p>
<p>黑塞的语言是充满诗性的，正如本书副题“一首印度的诗”，因不得而知的原因，此副题在前人所出版本中都被回避了。为了尽可能表现黑塞的诗意，我们选择从德文直译，尽管我们的译文不能完全实现这种诗意，但其诗的本性与精神显而易见。</p>
<p>本书地位在前人的版本中已被反复强调——亨利·米勒的最爱；影响了包括电台司令在内的许多名人雅士；在六十年代美国掀起过阅读黑塞的热潮，大学生们人手一册等等。
但如书中成为摆渡人的悉达多所述，智慧无法分享，它可以被发现，被体验。
所以倘若你碰巧遇到了这本小书，请细细品味其中的文字。
愿你在读了悉达多的故事后，也能有所感悟，并开始体验属于自己的人生。</p>
<h2 id="感悟" tabindex="-1">感悟 <a class="header-anchor" href="#感悟" aria-label="Permalink to &quot;感悟&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《悉达多》
赫尔曼·黑塞
38个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/3/3 认为好看
读完感觉对自我是很有触动的一本书，一开始以为是偏佛教哲学理论的一本书，但感受却不一样，更多的是对自我的努力认识到探究内心世界及反思行动的一本书。但可能因为自身原因书中很多观念没有悟懂，需要时间和阅历的消化吸收吧，期待再次读这本书，也就是所谓的“轮回”，可能会有更大的收获呢
这本书主要讲的是主人公悉达多，一个婆罗门之子，本来是典型的贵族青年，为了寻找内心的“阿特慢”（一种称之为心灵或内在自我圆融统一的境界），成为沙门，走上寻找自我之路，经历过出世又入世再出世和人生几个阶段（求知、苦行、迷失、平和），多次觉醒后，终于和心中的那个“乔达摩”相遇和解，成为了一直苦苦追寻的自己，找到智慧与和平吧</p>
<p>所以说，悉达多为了自己一生的思考与追寻，在少年时期违背父亲的意愿，毅然而然从婆罗门之子到沙门（求知阶段）；青年时期悉达多在沙门 3 年多的修行，培养了他斋戒、等待、思考（苦行阶段），在世尊佛陀乔达摩的交谈后并未选择皈依门下，原因是“知识可以分享，智慧无法分享，它可以被发现，被体验。智慧令人安详，智慧创造奇迹，但人们无法言说和传授智慧。这是我年轻时发现，并离开老师们的原因”；中年时期悉达多因为喜欢上迦摩罗堕入尘世，忘记修行，沉迷酒色犬马之中（迷失阶段），还好最终幡然醒悟，继续追寻自我；晚年时期成为摆渡人，后面经历了情人去世、儿子离开、船夫劝解、河水悟道，悉达多终于真正觉悟（平和阶段），成为了那样“这微笑安详、纯洁、微妙，或慈悲，或嘲弄，充满智慧，和乔达摩的微笑一致”的自己。悉达多一路在追寻，一路也都在告别，从一开始告别双亲，告别朋友和老师，告别佛陀，告别挚爱，告别旧我。这也许就是告别后的重生吧。正如本书译者所说：“这些残酷的告别或许是人生真相，或许是获得神性自我，获得对万物、对人、对世界更为广大的宽容与爱的必经之路。我看见佛陀。他光明圆满，神圣温柔。”</p>
<p>总之，让我感受最深的就是“在我们人生的进度条上都会经历一段迷茫又慌乱的时期，认清是一个过程，或早或晚，认清所处的世界不难，认清内心的自己才是一辈子的课题吧。”和“你的心灵就是整个世界，然而，真正的自我究竟在哪里？”所以，我们是否应该努力认识自己，探求自我内心世界的快感呢？
当然，也可以像悉达多说的那样：“我曾质疑很多东西，可现在我只需要用爱来看待世间一切事物。”</p>
<p>◆  第一部</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“禅定是什么？什么是脱离肉体？斋戒是什么？什么是屏息敛气？那不过是逃避‘我’，是暂时从‘我’的折磨中逃出来，是对生命的虚无和痛苦的暂时麻醉。这种逃避、麻醉，即便是驱牛者也能在客栈中找到。他只消喝上几杯米酒或发酵的椰子奶就能忘掉自己。他将感受不到生活的痛苦，他被暂时麻醉，在米酒的杯盏间昏沉入睡</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
也许这就是修行和悟道同样重要，悟道是修行的结果。就好像我们常说懂得了很多道理，依然过不好这一生，实际上你根本没有懂这个道理（缺少修行） 或者只想不做是前进的最大障碍吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>悉达多不是驱牛车夫，沙门也不是酒鬼。酗酒者可以被麻醉，他可以获得短暂的逃避和休憩，但当他从幻觉中醒来时会发现一切依旧。他没有成为智者，没有积累知识，也没有进入更高的境界。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>但是你这勤勉之人，要警惕多谋善断及口舌之辩。无论辩辞美或丑，聪慧或愚蠢，总有人赞许，有人鄙夷。你从我处所听之法义并非我之辩辞。它的宗旨并非为求知好学之人阐释世界。它另有他图；它的宗旨乃是济拔苦难。这就是乔达摩的法义，别无其他。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>佛陀缓步离去。他的目光和神秘的微笑永远镌刻在悉达多的记忆中。“这般目光和微笑我从未见过；如此行走、端坐之人我从未见过。”他想，“惟愿我也有这般目光及微笑，能如此行走及端坐。如此自由、神圣、隐晦，又如此坦率。如孩童，又饱含秘密。只有潜入自己最深处的人才能有这般诚挚的目光和步伐。无疑，我也将潜入自己之最深处探寻。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
他开始寻找内心的自我了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“佛陀劫掠了我。”悉达多想，“他劫掠了我，但他馈赠得更多。他夺走了我的朋友，那曾经信奉我，如今信奉他的朋友；那曾经是我的影子，如今是乔达摩的影子的朋友。而他所馈赠的，则是悉达多，是我的自我。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“佛陀劫掠了我。”悉达多想，“他劫掠了我，但他馈赠得更多。他夺走了我的朋友，那曾经信奉我，如今信奉他的朋友；那曾经是我的影子，如今是乔达摩的影子的朋友。而他所馈赠的，则是悉达多，是我的自我。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
也许这就是“我思故我在”。我们要用一生去诠释自己、完善自己、解读自己、思考自己吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这位漫步的思考者自问：“你原先打算从法义里，从师父处学到什么？你学了很多，却无法真正学到的又是什么？”他最终发现：“答案是‘我’。我要学的即是‘我’的意义及本质。‘我’，是我要摆脱、要制胜的东西。‘我’，却是我无法制胜，只能欺罔、逃遁，只能隐藏的东西。当真！世上再没什么别的，像我的‘我’这样让我费解。是‘我’，这个谜，让我活着，让我有别于他人，让我成为悉达多！在世上，我最一无所知的莫过于‘我’，莫过于悉达多！”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这位漫步的思考者自问：“你原先打算从法义里，从师父处学到什么？你学了很多，却无法真正学到的又是什么？”他最终发现：“答案是‘我’。我要学的即是‘我’的意义及本质。‘我’，是我要摆脱、要制胜的东西。‘我’，却是我无法制胜，只能欺罔、逃遁，只能隐藏的东西。当真！世上再没什么别的，像我的‘我’这样让我费解。是‘我’，这个谜，让我活着，让我有别于他人，让我成为悉达多！在世上，我最一无所知的莫过于‘我’，莫过于悉达多！”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我不再苦修。我要拜自己为师。我要认识自己，认识神秘的悉达多。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>意义和本质绝非隐藏在事物背后，它们就在事物当中，在一切事物当中。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他突然清楚：他，一个已切实苏醒和初生之人，必须彻底从头开始生活。在这个清晨，在他离开祗树给孤独园，离开世尊佛陀的清晨，他已完全觉醒。他已走上自我之路</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第二部</p>
<p>2024/3/2 发表想法
以前他对这个世界不以为意，现在他感觉到自己的渺小，开始审视这个世界和自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有这自古有之的一切，悉达多一直熟视无睹。他从不在场。而现在，他归属其中。流光魅影在他眼中闪耀，星辰月亮在他心中运行。
在路上</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有这自古有之的一切，悉达多一直熟视无睹。他从不在场。而现在，他归属其中。流光魅影在他眼中闪耀，星辰月亮在他心中运行。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
就好像所谓的成功人士给你讲了很多大道理和方法，不管多么有用，始终不是自己的，这也是因为成功是不能复制的。只有亲身经历，才能刻骨铭心，对于自己来说，这才是最有价值的东西</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他曾对乔达摩说：佛陀的法义或许并非其最宝贵最神秘的东西。佛陀的彻悟纪事才是无法言说、不可传授的珍宝——这恰恰是他现在要去经验的，他现在才刚刚开始去经验的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他曾对乔达摩说：佛陀的法义或许并非其最宝贵最神秘的东西。佛陀的彻悟纪事才是无法言说、不可传授的珍宝——这恰恰是他现在要去经验的，他现在才刚刚开始去经验的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果一个人扼杀了感官意义上的偶然之我，却喂养思想意义上博学多能的偶然之我，他是不会寻得自我的。两者，思想和感官，均为美的事物；两者背后均隐藏终极意义；两者都值得倾听，值得参与；两者均不容蔑视亦不必高估。自两者中均可听到内在的秘密之声。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
人有两个自我，外在的自我可以享受七情六欲，内在的自我可以克制七情六欲吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>悉达多感到自己的渴望和涌动的性欲。他至今尚未碰过女人。在准备伸手去握住妇人时，他迟疑片刻。就在这一刻，他听见内心颤抖的声音说“不”。顿时，年轻妇人微笑的脸失去了全部魅力。她在他眼中不过是一只目光迷离的发情母兽。他亲切地抚摸了她的脸颊，随后移步离开这位失望的妇人，健步踏入竹林。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“或许是。”悉达多疲惫地说，“我就像你。你也谁都不爱——否则你怎会将爱当作艺术经营？像你我这类人大概都不会爱。如孩童般的世人才会爱。这是他们的秘密。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>长久以来，悉达多虽不属于尘世，却经历了尘世生色之娱。他在狂热的沙门岁月中被扼杀的感官渐渐苏醒。他品尝了财富、淫乐和权力的滋味。唯有聪明的迦摩罗深知，他内心仍是个沙门。指引他生活的一直是思考、等待和斋戒的技艺。他和孩童般的世人间彼此依旧陌生</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他走过多少平庸、荒芜的路。多年来，他没有崇高目标，没有渴望，毫无进取。他贪猥无厌，餍足于可怜的嗜好！多年来，他一直在浑然不觉中试图且盼望成为世人。可他的生活却因为他怀着别样的目标和忧虑，远比那些孩童般的世人更加不幸和贫穷。由迦摩施瓦弥一类人构成的世界于他不过是一场游戏，一支供人观赏的舞蹈，一部闹剧。他唯一珍惜的是迦摩罗。他珍惜她——但依然珍惜吗？他还需要她，或她还需要他吗？难道他们不是在无尽的游戏中游戏？为这游戏而活可有必要？不，没有必要！这游戏叫做轮回，一种孩童游戏，一种或许可爱的游戏。一次，两次，十次——难道要不停地游戏下去？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他的“我”在他的圣徒气质中、傲慢中、精神性中隐藏起来。在他自以为用斋戒和忏悔能扼杀“我”时，“我”却盘踞生长着。于是他终于清楚，任何学问也不能让他获得救赎，他该听从内心的秘密之音。为此他不得不步入尘世，迷失在欲望和权力、女人和金钱中，成为商人、赌徒、酒鬼和财迷，直至圣徒和沙门在他心中死去。他不得不继续那不堪的岁月，承受厌恶、空虚，承受沉闷而毫无意义的生活，直至他最终陷入苦涩的绝望，直至荒淫且利欲熏心的悉达多死去。他死了。一个新的悉达多从睡眠中苏醒。这个新生的悉达多也将衰老，死去。悉达多将消逝。一切有形之物都将消逝。可今天他还年轻，还是个孩子。今天，他是快乐崭新的悉达多。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
很多人都有分享欲，但很少有幸有这样的倾听者</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>瓦稣迪瓦专注地倾听。悉达多的出身和童年，苦学与探求，欢乐与困顿。船夫最大的美德是倾听：他乃少数擅长倾听之人。即便默不作声，讲述者也能感知他在安静、坦诚、满怀期待地倾听。他既不褒扬亦不挑剔，只是倾听。悉达多清楚，能向这样一位倾听者倾诉自己的生活、渴望与烦忧是何等幸运</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>瓦稣迪瓦专注地倾听。悉达多的出身和童年，苦学与探求，欢乐与困顿。船夫最大的美德是倾听：他乃少数擅长倾听之人。即便默不作声，讲述者也能感知他在安静、坦诚、满怀期待地倾听。他既不褒扬亦不挑剔，只是倾听。悉达多清楚，能向这样一位倾听者倾诉自己的生活、渴望与烦忧是何等幸运</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我的生活也是一条河。这条河用幻象，而非现实，隔开少年悉达多、成年悉达多和老年悉达多。悉达多的前世并非过去，死亡和重归梵天亦并非未来。没有过去，没有未来。一切都是本质和当下。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
作为父母都想成为孩子的保护伞，想让孩子少受罪，以父母过来人的经验，教导孩子各种道理，想让孩子少走弯路。可能很多时候我们只能保护孩子一时，不能保护孩子一辈子。有些路得让孩子自己选让他们自己走下去，他们也有自己的人生活法呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人独自行过生命，蒙受玷污，承担罪过，痛饮苦酒，寻觅出路。难道有人曾被父亲或老师一路庇护？亲爱的，你相信有人能避开这道路？或许小悉达多能，因为你爱他，你愿意保他免于苦难和失望？但是就算你替他舍命十次，恐怕也不能扭转他命运的一丝一毫！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人独自行过生命，蒙受玷污，承担罪过，痛饮苦酒，寻觅出路。难道有人曾被父亲或老师一路庇护？亲爱的，你相信有人能避开这道路？或许小悉达多能，因为你爱他，你愿意保他免于苦难和失望？但是就算你替他舍命十次，恐怕也不能扭转他命运的一丝一毫！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他切实感到，对儿子盲目的爱，是一种极为人性的激情。它或许就是轮回，是浑沌之泉，黑暗之水。同时他也感到，爱并非毫无价值。它源自天性，是一种必需。爱的欲望该得到哺育，痛苦该去品尝，蠢行该去实践</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>悉达多回答：“你知道，亲爱的，年轻时我们和苦行僧一同生活在林中。那时，我就怀疑、背离了种种学说和老师。现在我依然如此。可打那以后，我却有过多位老师。很长时间，一位美艳的名妓做过我的老师。还有一位富商，几个赌徒。一次，一位僧人在朝圣路上见我睡在林中，停下来守候我，他也是我的老师。我向他学习，感激他。但我所学最多的，是跟随这条河和我的前辈，船夫瓦稣迪瓦。他是位质朴的人，并非哲人，但他对运命的深解有如乔达摩。他是完人，圣人。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/3/2 发表想法
我们总以为只要向优秀的人学习，就可以学习到别人的智慧。其实不然，我们最多只能学到他们的知识，智慧更多的是需要我们去体验、去尝试、去获取、去领悟得到吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“我并未说笑。我说的是我的认知。知识可以分享，智慧无法分享，它可以被发现，被体验。智慧令人安详，智慧创造奇迹，但人们无法言说和传授智慧。这是我年轻时发现，并离开老师们的原因。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“我并未说笑。我说的是我的认知。知识可以分享，智慧无法分享，它可以被发现，被体验。智慧令人安详，智慧创造奇迹，但人们无法言说和传授智慧。这是我年轻时发现，并离开老师们的原因。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>世界并非不圆满。世界并非徐缓地行进在通向圆满之路：不，世间的每一瞬间皆为圆满。一切罪孽都承载宽赦，所有孩童身上都栖息老人，所有新生儿身上都栖息亡者，所有将死之人都孕育永恒的生命。没人能看清他者的道路。强盗和赌徒的路或许通向佛陀，婆罗门的路或许通往强盗。在最深的禅定中存在这种可能：时间被终结，人视过往、当下和未来的生活为同时。这时，一切皆为善、圆满和梵天。因此在我看来，世间存在的一切皆好。在我看来，死如同生，罪孽犹如神圣，聪明等同愚蠢。一切皆有定数，一切只需我的赞赏、顺从和爱的默许。这样于我有益，只会促进我，从不伤害我。我听便灵魂与肉体的安排，去经历罪孽，追逐肉欲和财富，去贪慕虚荣，以陷入最羞耻的绝望，以学会放弃挣扎，学会热爱世界。我不再将这个世界与我所期待的，塑造的圆满世界比照，而是接受这个世界，爱它，属于它。——哦，乔文达，这就是我的一些思考和感悟。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“悉达多，”他道，“我们老了，恐怕再难相见。亲爱的，我认为你已寻得安宁。而我尚未收获。敬爱的人，为我再讲几句我能领悟的话！送我上路。悉达多，我的路时常艰难，时常昏暗。”
悉达多默默地，以惯常的平静微笑望向他。乔文达注视他的脸，带着畏惧与渴望。他眼中写满痛楚，写满永恒的探求和永恒的失落。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这微笑安详、纯洁、微妙，或慈悲，或嘲弄，充满智慧，和乔达摩的微笑一致</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这张脸并未改变。万千幻象从表面退去后，他的微笑平静、轻柔，或慈悲，或嘲讽，正如佛陀的微笑。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他深深地鞠躬到地，向端坐的悉达多致意。悉达多的微笑让他忆起一生中爱过的一切，忆起一生中宝贵和神圣的一切。
全书完</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  译后记</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>。称之为“诗”的考量是：诗对美的理想，诗的包容性以及该书中广泛的诗意。黑塞的语言是美的——《悉达多》是一部完全是诗的、充满歌咏性、音乐性的，光彩夺目的杰作。尽管我的译文不能完全实现黑塞的诗意，但其诗的本性与精神显而易见。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>伴随黑塞的书写，我也在悉达多的步履中经历他的告别：告别双亲及家园，告别朋友及老师，告别佛陀，告别挚爱，告别旧我。这些残酷的告别或许是人生真相，或许是获得神性自我，获得对万物、对人、对世界更为广大的宽容与爱的必经之路。我看见佛陀。他光明圆满，神圣温柔。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/xidaduo.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/growth-record/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/growth-record/</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://super456.github.io/posts/random-thought/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/random-thought/</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 44 本《今天我请客，想请你快乐》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/jintianwoqingke.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/jintianwoqingke.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[本书是一部心理疗愈类漫画作品。 现在人均焦虑，工作、爱情、物质……被生活中的各种压力压得喘不过气，内心焦虑郁闷，却又不知如何消除。本书以橘子、饼干、芋妮、心想事橙兔、切糕五个动物形象为主角，演绎三十四篇可爱、充满智慧的治愈系心理漫画，直击不安的内心，在轻松氛围中引导读者转换角度和思维看问题，摆脱焦虑，重拾快乐。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-44-本《今天我请客-想请你快乐》" tabindex="-1">第 44 本《今天我请客，想请你快乐》 <a class="header-anchor" href="#第-44-本《今天我请客-想请你快乐》" aria-label="Permalink to &quot;第 44 本《今天我请客，想请你快乐》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书是一部心理疗愈类漫画作品。
现在人均焦虑，工作、爱情、物质……被生活中的各种压力压得喘不过气，内心焦虑郁闷，却又不知如何消除。本书以橘子、饼干、芋妮、心想事橙兔、切糕五个动物形象为主角，演绎三十四篇可爱、充满智慧的治愈系心理漫画，直击不安的内心，在轻松氛围中引导读者转换角度和思维看问题，摆脱焦虑，重拾快乐。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《今天我请客，想请你快乐》
燕七
6个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/2/24 认为好看
没有那么多大道理鸡汤，但也会让你积极向上，享受人生，让自己微笑如花灿烂</p>
<p>◆  1 你还能再抢救一下</p>
<p>2024/2/24 发表想法
定期的断舍离，让自己生活回归简单，自己一个干净的空间</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  2 智慧可以打败烦恼</p>
<p>2024/2/24 发表想法
喜欢那个与世界和解的自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/24 发表想法
允许别人在你的世界里指手画脚，说三道四，为所欲为，那是因为别人是别人，自己是自己啊，我不会因为别人成为自己不喜欢的那种人</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  3 给生活撒点糖</p>
<p>2024/2/24 发表想法
我一直以为别人尊重我，是因为我优秀。后来我才知道，别人尊重我，是因为别人优秀。——鲁迅《论尊重》</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  4 想开了，是对自己的温柔</p>
<p>2024/2/24 发表想法
也许我们很多人都是思想上的巨人行动上的矮子吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/jintianwoqingke.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 43 本《胖虎下山》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/panghuxiashan.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/panghuxiashan.html</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[虎出没，请注意！“猫铃铛”作者新作，漫画家、玩具设计师@不二马大叔 首部个人画集欢喜参上！ 胖虎是不二马于2017年创作的动物形象，2020年1月底，在微博中上山下山忙个不停的胖虎进入了更多人的视野，自此，“胖且生气”的胖虎和“喊妈”的小虎这对野生父子收获了全网的热爱。 16开尺寸，裸背锁线，可全幅平摊；全新双封，艺术纸内文，臻彩呈现。 全书7大章节，收录2017～2021年胖虎系列画作近300副，更有作者从未发表过的作品和绘制教程在内。从“胖且生气”的胖虎和“喊妈”小虎的野生父子日常，到“万物皆可胖虎”百变立绘，再到节气主题插画，一本囊括海量精彩，值得所有“云吸虎”粉丝的期待！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-43-本《胖虎下山》" tabindex="-1">第 43 本《胖虎下山》 <a class="header-anchor" href="#第-43-本《胖虎下山》" aria-label="Permalink to &quot;第 43 本《胖虎下山》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>虎出没，请注意！“猫铃铛”作者新作，漫画家、玩具设计师@不二马大叔 首部个人画集欢喜参上！
胖虎是不二马于2017年创作的动物形象，2020年1月底，在微博中上山下山忙个不停的胖虎进入了更多人的视野，自此，“胖且生气”的胖虎和“喊妈”的小虎这对野生父子收获了全网的热爱。</p>
<p>16开尺寸，裸背锁线，可全幅平摊；全新双封，艺术纸内文，臻彩呈现。</p>
<p>全书7大章节，收录2017～2021年胖虎系列画作近300副，更有作者从未发表过的作品和绘制教程在内。从“胖且生气”的胖虎和“喊妈”小虎的野生父子日常，到“万物皆可胖虎”百变立绘，再到节气主题插画，一本囊括海量精彩，值得所有“云吸虎”粉丝的期待！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《胖虎下山》
不二马著绘
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/2/19 认为好看
胖虎萌虎，万物皆可胖虎，可可爱爱的，哈哈哈😁</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/panghuxiashan.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 42 本《程序员的 README》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/chengxuyuandeREADME.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/chengxuyuandeREADME.html</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[对于刚刚成为软件工程师的新手来说，知道如何编写代码只是成功了一半。你可能很快就会发现，学校并没有教授在现实世界中至关重要的技能和工作中必要的流程。本书恰恰填补了这一环节，它是作者十多年来在大型公司指导初级工程师工作的教程，涵盖软件工程的基础知识和最佳实践。 本书第 1～2 章讲解当你在公司开启你的职业生涯时会发生什么；第 3～11 章会扩展你的工作技能，教你如何使用现有代码库、解决和防止技术债、编写生产级软件、管理依赖关系、有效地测试、评审代码、交付软件、处理 On-Call 时的事故和构建可演进的架构等；剩余章节涵盖管理能力和职业阶梯的提升等相关内容，例如敏捷计划、与管理者合作以及成长为资深工程师的必经之路。本书中非常重要的一部分内容是教你如何应对糟糕的管理，以及如何调整自己的节奏。 本书内容不仅浅显易懂，还覆盖整个软件开发周期，是一本技术主管希望每名新入行的工程师在开始工作之前都能阅读的书]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-42-本《程序员的-readme》" tabindex="-1">第 42 本《程序员的 README》 <a class="header-anchor" href="#第-42-本《程序员的-readme》" aria-label="Permalink to &quot;第 42 本《程序员的 README》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>对于刚刚成为软件工程师的新手来说，知道如何编写代码只是成功了一半。你可能很快就会发现，学校并没有教授在现实世界中至关重要的技能和工作中必要的流程。本书恰恰填补了这一环节，它是作者十多年来在大型公司指导初级工程师工作的教程，涵盖软件工程的基础知识和最佳实践。</p>
<p>本书第 1～2 章讲解当你在公司开启你的职业生涯时会发生什么；第 3～11 章会扩展你的工作技能，教你如何使用现有代码库、解决和防止技术债、编写生产级软件、管理依赖关系、有效地测试、评审代码、交付软件、处理 On-Call 时的事故和构建可演进的架构等；剩余章节涵盖管理能力和职业阶梯的提升等相关内容，例如敏捷计划、与管理者
合作以及成长为资深工程师的必经之路。本书中非常重要的一部分内容是教你如何应对糟糕的管理，以及如何调整自己的节奏。</p>
<p>本书内容不仅浅显易懂，还覆盖整个软件开发周期，是一本技术主管希望每名新入行的工程师在开始工作之前都能阅读的书</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《程序员的README》
克里斯·里科米尼 德米特里·里亚博伊
281个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/2/19 认为好看
读完这本书的感觉，也是有点相见恨晚，确实读这本书要趁早，很多知识大学和工作都不会有人教你，都需要你主动去学和请教他人。所以说，它比较全面的介绍成为一名软件工程师的过程内容，可以让你少走很多弯路，比较全面的了解一个软件生命周期的过程，培养你的个人能力和工作全局观吧。特别是对新人刚入行的时候，有一个指导工作各个方面流程及实践的教程，对个人的成长和融入团队有非常大的帮助吧</p>
<p>印象深刻的几个章节中讲到：在进入职业生涯阶段会遇到的一些问题及如何解决，比如自己遇到问题不好意思问同事，死磕琢磨很久浪费了很多时间，还有遇到生产事故自己紧张害怕的要死，慌不择路只会适得其反等等类似的情况，作者建议我们应该“请保持开放的心态，好学深思，渴望提高，不惧破旧习，不惧提问题。”因为优秀的工程师通常会以指导和协助他人为荣，而且当你“向同事提问和学习是快速成长和习得新技能的有效方式”，所以不要吝啬你的主动哈，珍惜这段时间，争取最大努力快速提升自己咯。还有如何克服工作中常见的“冒充者综合征”和邓宁-克鲁格效应、如何阅读开源项目、如何向同事提问方式等等，都有很多讲解帮助</p>
<p>在提升工作技能方面：如何平衡“软件的熵”和“技术债”也有一些讲究和方法。如何代码章节方面介绍了很多注意事项和技巧，包括经常听到的“不要重复自己”(Don’t repeat yourself，DRY)是一个通常被教导的原则。如何晋级需要具备的几个能力有技术知识、执行力、沟通能力、领导力，我是非常认可，毕竟自己也是计算机专业科班出身，对技术要求及作者说到这几个能力都有刻意练习，比如写作水平差就平时多练习写技术调研方案文档、业务相关讲解文档、技术相关讲解或指南文档等等并分享团队阅读，收集改进反馈提升自己</p>
<p>在 On-Call 阶段印象深刻的一句话是：“你最好的能力是随时响应。”这句老话是成功 On-Call 的关键。跟我轮值时候的一些解决问题方式不谋而合，自己平时也有应用类似的方式解决，但不够成体系的、规范的执行，也是自己做的不够好的地方。对于向上管理方面，如何对自己成长负责和工作汇报有更深刻的理解，之前以为自己做好手上的工作就行，还需要站在更高的角度思考问题及思考团队贡献、自身向上成长问题。对于职业规划方面，如何成为 T 型人才，未来发展等，但有些讲解不够全面，蜻蜓点水而已，可以结合《远见：如何规划职业生涯 3 大阶段》一起学习</p>
<p>还有其他方面也是很不错的，比如测试方面相关知识、设计文档撰写、代码评审、软件交付等等章节都非常详细，对于我这个工作几年的人，都还有很多不懂的或者没有遵守相关编写代码规则去做，有点惭愧，哈哈哈</p>
<p>总体来说，还是很不错的程序员指南，新人和老手阅读都会有受益，但可能新人阅读会受益更大吧，还有就是保持持续学习💪🏻</p>
<p>◆  推荐序</p>
<p>2024/2/6 发表想法
工匠精神，好的东西都是精雕细琢过来的，代码也是如此。大佬也是从菜鸡一步一个脚印走过来的，得学会从自身找原因学习，提高自我要求，才能一步步写出好代码</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一名成熟的软件开发者的标志是打破固有的习惯，批判性地回顾旧代码，发现瑕疵，做到自省，且为没多做些什么而感到羞愧。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一名成熟的软件开发者的标志是打破固有的习惯，批判性地回顾旧代码，发现瑕疵，做到自省，且为没多做些什么而感到羞愧。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/6 发表想法
职场新人总是羞愧于向他人提问，怕会展示自己的能力不足或简单无知，但对于前辈或同事来说，也是乐于将自己过来经验分享给别人，少走些弯路。但也要注重自己提问的方式和请教的态度</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>向同事提问和学习是快速成长和习得新技能的有效方式</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>向同事提问和学习是快速成长和习得新技能的有效方式</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>资深工程师往往在聚精会神工作时会因为被打扰而失去在脑海中已构建的系统的短期记忆，但大多数资深工程师都很愿意提供帮助，优秀的资深工程师更是以指导和协助他人为荣。如果你在寻求帮助时感受到了敌意，大可不必心烦意乱，因为这在每个人身上都可能发生。不要让某一次糟糕的遭遇阻断了你再次寻求帮助的欲望。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请保持开放的心态，好学深思，渴望提高，不惧破旧习，不惧提问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  译者序</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>变动的需求、阻滞的沟通、糟糕的管理和紧迫的工期，总有些时刻会令人产生倦怠</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在实际的工作中，成功地交付软件并不是只有唯一的路径可走。如何衡量与之匹配的需求、成本和风险才是考验团队的地方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/6 发表想法
当你学的越多、懂得越多，就会越觉得自己对于世界充满好奇和学习动力，好像万物新生，随时可以重头开始一样</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>翻译完本书的最后一章时，正好是我踏入软件行业的12年整，此时的我却觉得自己的职业生涯好像才刚刚开始。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>翻译完本书的最后一章时，正好是我踏入软件行业的12年整，此时的我却觉得自己的职业生涯好像才刚刚开始。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  前言</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>然而要成为一名高效的软件工程师，你还需要那些学校里没有教授过的技能。而本书将会教你这些技能。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>诸如如何获得帮助、如何撰写设计文档、如何维护旧代码、如何On-Call（待命）、如何规划你的工作以及如何与你的管理者和团队互动</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第1章 前面的旅程</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一名成功的软件工程师究竟是什么样子的呢？以及如何成为一名成功的软件工程师呢？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每个人都是从入门级工程师开始做起的。如果想晋级，你就需要具备下面几个核心领域中所需要的能力。
● 技术知识：你知道计算机科学的基础知识。你知道如何使用集成开发环境(IDE)、构建系统、调试代码和测试框架。你熟悉持续集成、系统指标和监控、配置和打包系统。你积极主动地创建和改进测试代码。在做架构决策时，你会考虑到长期运维。
● 执行力：你通过用代码解决问题来创造价值，并且你了解你的工作和业务之间的联系。你已经可以构建并部署中小型的特性。你会编写、测试和评审代码。你分担On-Call的职责，调试运维问题。你是积极主动并且可靠的。你参加技术讲座、阅读小组、面谈和路演。
● 沟通能力：你能同时以书面和口头的形式进行清晰的沟通。你能够有效地给予和接受反馈。在模棱两可的情况下，你会主动寻求帮助并得到明确的结果。你能以建设性的方式提出问题和定义课题。你在可能的情况下可以提供帮助，并开始影响同事。你会文档化你的工作。你撰写清晰的设计文档并征求反馈意见。在与他人打交道时，你富有耐心和同理心。
● 领导力：你能在指定的工作范围内独立地完成工作。你能迅速地从错误中学习。你能很好地处理变动和模糊的问题。你积极参与到项目和季度的规划中。你能帮助新的成员融入团队。你可以向你的管理者提供有意义的反馈。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这是坎宁安定律的一个应用，该定律认为：“在互联网上获得正确答案的最好方法并不是提出问题，而是发布错误的答案。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>过度集中在细枝末节上的讨论总是会很冗长，这种现象被称为“自行车棚”(bike-shedding)效应</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>多提问，并经常让团队评审你的工作成果。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第2章 步入自觉阶段</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>能力的4个阶段：“无意识的无能力”(unconscious incompetence)、“有意识的无能力”(conscious incompetence)，“有意识的有能力”(conscious competence)和“无意识的有能力”(unconscious competence)。具体说来，无意识的无能力意味着你无法胜任某项任务，并且没有意识到这种差距。有意识的无能力意味着你虽然无法胜任某项任务，但其实已经意识到了其中的差距。有意识的有能力意味着你有能力通过努力完成某项任务。最后，无意识的有能力意味着你可以很轻松地胜任某项任务</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/14 发表想法
技术领域更新迭代太快了，新旧技术层出不穷，新的事物发展也在不断变化。有些技术方案当初做的时候适合，但现在有更好的方案或有更适合的方案，考虑团队长远发展和业务发展都需要学习跟进的，没有一成不变的东西，与时俱进吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论你是一名刚毕业的学生还是一名经验丰富的老手，如果你不学习，你就会落后。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论你是一名刚毕业的学生还是一名经验丰富的老手，如果你不学习，你就会落后。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/14 发表想法
生活和工作平衡也很重要</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>切记善用个人的时间——虽然说持续进步非常重要，但是把所有清醒的时间都花在工作上是不健康的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>切记善用个人的时间——虽然说持续进步非常重要，但是把所有清醒的时间都花在工作上是不健康的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/14 发表想法
对于新手来说，一些事故在所难免，但要尽量避免这类事情的发生，谨慎一点。对于自己不太确定但有影响的事最好多问同事确认下，对于新人，大部分同事都会很友好的，但因为自己的个人原因造成的过错，就有点不应该，发生了也不要恐慌，第一时间先解决问题，后续再复盘自己的问题，避免类似情况发生</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>错误难免会发生。每名工程师都有类似的故事。尽你所能，努力理解你在做什么，但要知道这种事情总会发生</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>错误难免会发生。每名工程师都有类似的故事。尽你所能，努力理解你在做什么，但要知道这种事情总会发生</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>降低系统风险并使这些错误不那么致命是你的管理者和团队的工作。如果你失败了，也不要被击垮：写下经验教训，然后继续前行。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请每周都花一部分时间去阅读。可供阅读的内容有很多：团队文档、设计文档、代码、积压的任务票、书籍、论文和技术网站。不要试图一下子把所有东西都读完。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/15 发表想法
阅读优秀的代码也是提升自己最快的方式之一</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要只读你自己的代码库，还要去阅读高质量的开源项目，特别是那些你使用的类库。不要像阅读小说一样从前到后地通读代码：请利用你的IDE来浏览代码。为关键的操作绘制控制流和状态图。仔细研究代码的数据结构和算法。注意那些临界值的处理。留意那些惯用写法和风格，也就是去学习“本地方言”(local dialect)。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要只读你自己的代码库，还要去阅读高质量的开源项目，特别是那些你使用的类库。不要像阅读小说一样从前到后地通读代码：请利用你的IDE来浏览代码。为关键的操作绘制控制流和状态图。仔细研究代码的数据结构和算法。注意那些临界值的处理。留意那些惯用写法和风格，也就是去学习“本地方言”(local dialect)。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这种经历让德米特里学会了慢慢来，为了理解而阅读，而且永远都不会相信变量名称。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你通常可以用1.5倍速甚至2倍速观看视频，以节省时间，但不要被动地观看。你需要做笔记来帮助记忆，并学习任何不熟悉的概念或术语。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/15 发表想法
确实可以少走很多弯路，我刚入行的时候我也希望可以遇到这样的前辈教导、指引我前行，后来没有找到。但现在我也在成为当初那个苦苦追寻的人了，带过新人之后，才懂得如何教学相长，输出是最好的输入吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>跟随一名高级工程师是学习新技能的好方法。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>跟随一名高级工程师是学习新技能的好方法。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>结对编程(pair programming)也是一种很好的学习方式。两名工程师一起写代码，轮流打字</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要根据你认为你需要学习的领域来选择项目。找到你有兴趣去解决的问题，并使用你想学习的工具来解决这些问题。一个可以从内激励你的目标会让你更长时间地参与，你也会学到更多。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>新手工程师会担心打扰队友而试图自己解决所有问题，这样做既慢又没有效果</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用这3个步骤：做研究，提出明确的问题，并恰当地安排解决你的问题所需的时间。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>尝试自己寻找答案。即使你的同事知道答案，你也要付出努力，这样你会学到更多。如果你没有找到答案，当你寻求帮助时，你的调查仍然会成为你的起点</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你找不到任何线索，试着自己通过实验来解决它。记录下你在哪里寻找过，你做了什么，为什么这么做，发生了什么，以及你学到了什么。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/16 发表想法
这是很好的请教提问方式，至少让人感觉提问前你是做了很多努力的，你不是一个遇到问题就靠别人的人。很多新人会直接问问题，没有做任何实际的独立思考和动手解决问题的尝试，一两次别人可以这样帮你，但是次数多了容易让人反感或厌烦，别人没有义务教你、帮你解决问题，每个人都有自己的工作要做呢。主要是你这样做了，别人可以根据你提供有效的问题信息快速定位问题提供解决方案，而不是从头开始排查问题原因，节约彼此时间</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在提出问题时描述你已经知道的情况。不要只是分享你的原始笔记。简要地描述你所做的尝试和发现，这表明你已经花了很多时间去试图自己解决这个问题。这样做也会给别人一个回答你的起点。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在提出问题时描述你已经知道的情况。不要只是分享你的原始笔记。简要地描述你所做的尝试和发现，这表明你已经花了很多时间去试图自己解决这个问题。这样做也会给别人一个回答你的起点。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你需要的人很忙，同时你又不想自己的工作进程被卡住，这时候你就需要找到一种异步的沟通方式。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在网络通信中，组播(multicast)是指将消息发送到一个组而不是个人目标；异步(asynchronous)是指可以稍后处理的消息，而不需要立即响应。这些概念也适用于人们之间的通信。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在你设置的会议议程中应包括这个清单，不要只靠脑袋来记问题，也不要事前不做功课就来参加。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一般有两个常见的障碍会影响许多工程师，即“冒充者综合征”和邓宁-克鲁格效应。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>尽管有着杰出的学术和职业成就，经历着冒充者现象的女性仍然坚持认为她们真的不聪明，而且还愚弄了任何不这么想的人。众多的成就似乎并不影响冒充者的信念，而这些成就本身就是能充分证明智力水平卓越的客观证据。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>冒充者综合征会自我强化。每一个错误都会被看作能力匮乏的证明，而每一项成功都是优秀“冒充者”冒充的证据。一旦某个人进入了这个循环，就很难摆脱它。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当你取得一些成就的时候，那是因为你真真切切地做到了，你并不只是运气好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/16 发表想法
有时候自己突破技术难关或者解决难题方案时候，一开始觉得好难做，以自己的能力根本不可能完成，最后还是硬着头皮死磕解决、做出来了，那一刻的喜悦、成就感无与伦比。但后来又会想这只不过是简单的问题而已，解决了没什么大不了的，反而觉得自己要学习的东西更多😓是这样子的，当我们做超出自己能力的事情的时候，多少是有点恐惧的，甚至是有点不想去完成。但我们下定决心去做的时候，不管过程多么困难，只要最终能够完成。一开始会很开心，后面又会觉得理所应当，甚至自己的能力还需要多学习提高，其实是缺少自我肯定去建立信心和缺少他人的鼓励、认可。所以当你觉得自己做一件很困难的事情，最终做成了你可以把这件事情的过程及结果记录下来，适当的去分享给你信任的人，从他人中获得改善建议及鼓励认可的能量</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请你尊敬的人来告诉你，你做得怎么样。这个人可以是你的管理者、导师，或者只是你仰慕的工程师。重要的是你要信任他们，并觉得与他们谈论自我怀疑是安全的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请你尊敬的人来告诉你，你做得怎么样。这个人可以是你的管理者、导师，或者只是你仰慕的工程师。重要的是你要信任他们，并觉得与他们谈论自我怀疑是安全的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>与冒充者综合征相反的是邓宁-克鲁格效应。这是一种认知偏见，人们认为自己比实际情况更有能力</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无意识的无能力”阶段的工程师不知道自己不知道什么，所以他们不能准确地评估自己和他人的表现。他们太自信了。他们总是到处批判公司的技术栈，抱怨代码的质量，贬低设计。他们确信自己的想法是正确的。他们的默认模式是直接回绝或无视反馈。拒绝所有的建议会亮起一盏巨大的红灯：完全自信标志着盲点</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>幸运的是，邓宁-克鲁格效应在新手工程师中并不常见。有许多方法可以对抗它：有意识地培养好奇心；对犯错持开放态度；找到一位受人尊敬的工程师，询问他你做得怎么样，并真正地倾听；讨论设计决策，尤其是那些你不同意的决策，问问为什么会做出这样的决策；培养一种权衡利弊的心态，而不是非黑即白的心态</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第3章 玩转代码</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>混乱的根源，即“软件的熵”和“技术债”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/16 发表想法
随着对应负责人员调整和业务的发展，对于不熟悉的代码和为了快速业务上线，很多人的做法都是“能跑就行”，不需要花费太多时间去了解原来的业务代码逻辑和适当代码优化、重构维护，当然也很大程度上取决于对应开发负责人的自我要求和专业能力</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>混乱的代码是变化的自然副作用，不要把代码的不整洁归咎于开发者。这种走向无序的趋势被称为软件的熵(software entropy)。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>混乱的代码是变化的自然副作用，不要把代码的不整洁归咎于开发者。这种走向无序的趋势被称为软件的熵(software entropy)。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>幸运的是，软件的熵可以被管理</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>技术债(technical debt)是造成软件的熵的一个主要原因。技术债是为了修复现有的代码不足而欠下的未来工作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>要成为技术债，这个问题必须迫使团队“支付利息”，或者代码必须冒着触发严重问题的风险，因为严重问题需要紧急支付。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
谨慎的、有意的技术债（右上）是技术债的典型形式：在代码的已知不足和交付速度之间进行务实的取舍。只要团队有规划地解决这个问题，这就是好的债务。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>从这个矩阵中得到的一个重要启示是，技术债总是不可避免的，因为你无法防止无意中的错误。技术债甚至可能是成功的标志：项目只有存活了足够长的时间，才会变得无序</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>要边做边解决，着手去做小幅的重构。在小幅的、独立的提交(commit)和拉动请求(pull request)中推动问题的修改。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>下面是讨论技术债的一个优秀的模板：
1.按事实陈述情况；
2.描述技术债的风险和成本；
3.提出解决方案；
4.讨论备选方案（不采取行动也是备选方案）；
5.权衡利弊。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>以书面形式提出你的建议。不要把你的呼吁建立在价值判断上（“这代码又老又难看”），将重点放在技术债的成本和修复它带来的好处上。要具体，如果有人要求你证明这种改动会带来哪些好处，不要感到惊讶。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所谓重构，是指在不改变软件行为的情况下改进内部代码结构。它经常发生在添加新特性的时候，因为它使新特性可以更容易地被添加。而在修复bug的过程中，则经常删除代码。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>改变现有的大型代码库是一项需要经过多年甚至几十年锤炼的专业技能</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对如何安全地在现有代码库中修改代码提出了以下步骤：
1.定义变更点；
2.寻找测试点；
3.打破依赖关系；
4.编写测试；
5.进行修改和重构。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用重构以打破依赖关系是工作中风险最大的部分。它甚至可能涉及改变预先设定好的测试用例，这使得它更难以检测到原有的行为是否改变。采取小步前进的方式，在这个阶段不要引入任何新特性。确保你能快速地运行测试用例，这样你就能频繁地测试。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有各种各样的技术手段可以打破依赖关系，包括以下几种：
● 将一个大的、复杂的方法拆分成多个小的方法，这样就可以分别去测试独立的特性片段；
● 引入一个接口（或其他中介），为测试提供一个复杂对象的简单实现——不完整，但要满足测试需要；
● 注入明确的控制点，允许你模拟难以控制的执行的切片，如时间的推移。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>互联网上的编程传说经常引用童子军的原则：“住过的营地要比住之前更干净”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在不影响整个项目持续运转的情况下￼要持续地重构工程，这样重构的成本就会平摊在多次的版本更迭中。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>尽量将清理代码的提交和改变行为的提交各自分开。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>代码异味(code smell)是一个术语，专指那些不一定是bug，但采用了已知会导致问题的代码模式，通常“闻起来很怪”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>保持你每次重构代码的体量很小。为代码变更算法中的每个步骤提交单独的拉动请求</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/16 发表想法
不要为了重构而重构，可以参考投入产出比来衡量结果值不值得去做</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>重构的成本也可能超过其价值。正在被替换的旧的、废弃的代码不需要被重构，同理，低风险或很少被触及的代码也不需要。在重构的时候要务实。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>重构的成本也可能超过其价值。正在被替换的旧的、废弃的代码不需要被重构，同理，低风险或很少被触及的代码也不需要。在重构的时候要务实。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>重置你的分支，压缩你的提交，并在提交代码修改供评审之前写一份清晰的提交信息。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>。想用干净的代码和现代技术栈来工作是很自然的想法，但重构代码或忽视标准的诱惑是危险的。重构代码如果做得不好，会破坏代码库的稳定性，而且重构会以牺牲发布新特性为代价</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>任何技术创业公司必须做的主要的事情是建立一个产品，这个产品在做某件事情时至少要比目前流行的方式好十倍。两倍或三倍的改进不足以让人们快速或大量地转向新事物。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/16 发表想法
有时候适合公司业务发展的技术栈就是最好的，不管新旧技术栈，不要为了与时俱进盲目更新，毕竟是已经经过时间的证明了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>软件是一个快速发展的领域。新的工具、语言和框架不断地出现。与网上“大火”的东西相比，现有的代码看起来有些过时。然而，成功的公司留用旧的代码——比如旧的类库和旧的模式——是有原因的：成功需要时间，而在技术上大动干戈会让人分心</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>软件是一个快速发展的领域。新的工具、语言和框架不断地出现。与网上“大火”的东西相比，现有的代码看起来有些过时。然而，成功的公司留用旧的代码——比如旧的类库和旧的模式——是有原因的：成功需要时间，而在技术上大动干戈会让人分心</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有的技术都会发生故障，但旧的东西以可预测的方式发生故障，新东西往往会以令人惊讶的方式发生故障。缺乏成熟度意味着更小的社区、更低的稳定性、更少的文档，以及更差的兼容性。新技术甚至在Stack Overflow￼上有更少的答案。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>为了平衡成本和收益，应该把代币花在服务于公司高价值领域（即核心竞争力）的技术上，以解决广泛的难题，并能被多个团队复用。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有些重构值得去做，但许多重构不值得。对你的重构欲望要诚实，那些代码使用了你不喜欢的语言或框架并不是一个好理由，只有在收益大于成本的情况下才应该进行重构。重构是有风险的，成本也很高。工程师们总是会低估重构花费的时间，尤其是迁移花费的时间往往很可怕。数据需要被转移，上游和下游的系统都需要同步更新，这可能需要几年甚至几十年</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要以为重构工作会很轻松，这将是一个艰难的过程。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第4章 编写可维护的代码</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>编写拥有良好防御性的代码是一种对那些运行你的代码的人（包括你自己！）富有同情心的表现</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用不可变的变量可以使并发编程变得更简单，而且当编译器或运行环境知道变量不会改变时就可以运转得更有效率。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>永远不要相信你的代码接收的输入，开发人员、有问题的硬件和人为的错误都会破坏输入的数据。通过校验输入的正确性去保护你的代码，可以使用先决条件、校验和￼(checksum)以及校验数据合法性，套用安全领域中的最佳实践以及使用工具等方法来发现常见的错误。尽可能地提早拒绝不良输入。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>也不要忽视安全问题，外部输入是危险的。恶意用户可能试图在输入中注入代码或SQL，或撑爆缓冲区以获得对你的应用程序的控制权限。使用成熟的类库和框架来防止跨站脚本攻击，总是强制转义输入的字符来防止SQL注入攻击。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>熟悉开放式Web应用程序安全项目(open Web application security project，OWASP)的十大安全报告以快速建立你的安全知识体系。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>精确的异常使代码更容易使用。尽可能地使用内置的异常，避免创建通用的异常。使用异常处理来应对故障，而不是控制应用程序的运行逻辑。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当你创建自己的异常时，不要把它们弄得太通用。通用的异常很难处理，因为开发人员并不知道他们正面临什么样的具体问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要在应用程序的运行逻辑中使用异常。你应该希望你的代码是不出人意料的，而不是聪明的。使用异常来跳出方法常常令人困惑，并且使代码难以调试。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>遵循“早抛晚捕”的原则来处理异常。“早抛”意味着在尽可能接近错误的地方引发异常，这样开发人员就能迅速地定位相关的代码。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当调用可能抛出异常的代码时，要么完全地处理它们，要么将它们在堆栈中进行传播。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有3种常见的系统指标类型：计数器、仪表盘和直方图。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>系统性能通常以阈值百分比的形式来衡量，例如，从0%到99%，被称为P99。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>监测以下所有的数据结构、操作和行为：
● 资源池；
● 缓存；
● 数据结构；
● CPU密集型操作；
● I/O密集型操作；
● 数据大小；
● 异常和错误；
● 远程请求和响应。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>配置可以用许多方式来表达：
● 普通的、对人友好的格式的文件，如INI、JSON或YAML；
● 环境变量；
● 命令行参数；
● 定制的领域特定语言(DSL)；
● 应用程序所使用的语言。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>配置即代码(configuration as code，CAC)的哲学认为，配置应该受到与代码同样严格的要求。配置错误可能是灾难性的，一个错误的整数或缺失的参数就可以毁掉一个应用程序。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第5章 依赖管理</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在现有的代码上增加一个依赖似乎是一个简单的决定。“不要重复自己”(Don’t repeat yourself，DRY)是一个通常被教导的原则。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>相依性是指你的代码所依赖的代码。在编译、测试或运行期间，所有需要依赖关系的时间周期被称为依赖范围。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>依赖关系是在软件包管理或构建文件中声明的：Java的Gradle或Maven配置，Python的setup.py或requirements.txt，以及JavaScript的NPM所使用的package.json。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个好的版本管理方案，其版本都具有以下特点。
● 唯一性(unique)：版本不应该被重复使用。构件会被分发、缓存，并被自动化工作流拉取。永远不要在现有版本下重新发布更改的代码。
● 可比性(comparable)：版本应该帮助人们和工具对版本的优先顺序进行推断。当一个构建依赖于同一构件的多个版本时，可以使用优先顺序来解决冲突。
● 信息性(informative)：版本信息区分了预先发布的代码和已发布的代码，将构建流水号与构件相关联，并设置了稳定性和兼容性的合理预期。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>主版本号为0被认为是“预发布”，是为了快速迭代，不做任何兼容性保证。开发者可以用破坏旧代码的方式修改API，如新添加一个必要参数或删除一个公共方法。但是主版本号从1开始后，一个项目应该保证以下内容。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>● 补丁版本号是递增的，用于修复bug，并且可以向下兼容。
● 对于向下兼容的特性，次版本号是递增的。
● 对于无法向下兼容的变化，主版本号会被递增。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>SemVer还通过在补丁版本号后添加一个“-”来定义预发布版本。小数点分隔的字母和数字的序列被用作预发布版本的标识符(2.13.7-alpha.2)。预发布版本可以在不影响主版本的情况下进行突破性的修改。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>许多项目使用候选发布版(release candidate，RC)构建。早期采用者可以在正式版本发布之前发现RC中的错误。RC预发布版本有递增的标识符，如3.0.0-rc.1。然后，最终的RC被提升为正式发布版，重新发布的版本没有RC的后缀。所有的预发布版本都会被最终版本（在我们的例子中是3.0.0）所取代</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>SemVer的方案还允许使用通配符来标记版本范围(2.13.*)。由于SemVer承诺跨小版本和补丁版本的兼容性，</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>比较常见的相依性地狱的罪魁祸首是循环依赖、钻石依赖和版本冲突。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个项目不能同时使用同一个类库的两个不同的版本，所以构建系统必须从中选择其一。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在现实中，兼容性是一个“美丽的愿望”。项目经常在没有检查兼容性的情况下就发放版本，即使是自动化也不能完全保证其兼容性。那些无法向下兼容的变化会被不经意地发版成次版本或补丁版本，给你的代码库带来巨大的破坏</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>添加一个依赖项的价值是否超过了它的成本？
● 你真的需要这些特性吗？
● 依赖关系的维护情况如何？
● 如果出了问题，你修复这个依赖有多容易？
● 依赖项的成熟度如何？
● 引用依赖后向下兼容的变化频率如何？
● 你自己、你的团队和你的组织对该依赖的理解程度如何？
● 自己写代码有多容易？
● 代码采用什么样的许可协议？
● 在依赖中，你使用的代码与你不使用的代码的比例是多少？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>要务实，不要害怕复制代码，如果它能帮助你避免一个庞大的或不稳定的依赖关系（并且软件许可协议容许这么做）。
直接复制代码在简短的、稳定的代码片段上效果最好</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>将你使用的所有类库显式声明为依赖项。不要使用来自横向依赖的方法和类，即使它看起来很有效。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>任何未指定版本的依赖项不仅会拉取对bug的最新修复，还会拉取更多的东西，比如它们会拉取最新的bug、软件行为，甚至是不兼容的变化。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>精确的依赖范围将有助于避免冲突并减小运行时的二进制包或者文件的大小。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第6章 测试</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>糟糕的测试会增加开发人员的开销而不提供价值，并且还会增加测试套件的不稳定性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>测试也可以暴露出混乱的实现过程，“意面式”的代码，或有太多依赖项的代码，都很难进行测试。编写测试也可以迫使开发人员分别通过改进关注点分离和降低紧耦合的方式来确保他们的代码拥有良好的构造。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>TDD是指在写代码之前先编写测试的实践，如果测试写好之后运行测试失败了，那么就去编写代码使其通过。TDD迫使开发人员在写出一堆代码之前思考软件的行为、接口设计和集成。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>测试其实是另一种形式的文档，它说明了代码是如何被交互的。它是一名有经验的程序员开始阅读并了解一个新的代码库的首选入口</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试、集成测试、系统测试、性能测试和验收测试</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试是验证代码的“单元”，这通常指某个单一的方法或行为</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>集成测试验证多个组件集成在一起之后是否还能正常工作。如果你发现自己在测试中实例化了多个相互作用的对象，那么你正在写的可能就是集成测试。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>系统测试是验证整个系统的整体运行情况。端到端(end-to- end，e2e)的工作流程是为了模拟在预生产环境中系统与真实用户的互动。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>性能测试（如负载测试和压力测试）监控不同配置下的系统性能。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>验收测试是指由客户或其代理人进行的，以验证交付的软件是否符合验收标准的测试。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>模拟库用模仿真实系统提供的接口来代替外部依赖性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>测试框架可以帮助你编写和执行测试。你会发现一些框架可以帮助你统筹执行单元测试、集成测试、性能测试，甚至是UI测试。下面是框架的作用。
● 管理测试的setup和teardown。
● 管理测试执行和编排。
● 生成测试结果报告。
● 提供工具，如扩展的断言方法。
● 与代码覆盖率工具集成</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>测试框架可以通过编排测试流程来帮助控制测试的速度和隔离度。测试可以串行或并行地执行。串行测试是一个接一个地执行，一次执行一个测试会更安全，因为测试之间相互影响的机会比较少；并行执行更快捷，但由于共享的状态、资源或其他污染，因而更容易出错</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>强制执行代码质量规则的工具被称为linter，linter可以运行静态分析并执行代码风格检查。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>质量保证(QA)团队，尽管其职责各不相同，但都包括以下内容。
● 编写黑盒或白盒测试。
● 编写性能测试。
● 进行集成测试、用户验收测试或系统测试。
● 提供和维护测试工具。
● 维护测试环境和基础设施。
● 定义正式的测试认证和发布流程</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
图6-1 风险矩阵
测试可以将代码风险向左下方转移，因为测试越多，失败发生的可能性就越低。首先应该关注代码中的高风险的区域；而那些低风险或被废弃的代码，诚如其概念所言，并不值得测试。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>确定性的代码对于相同的输入总是给予相同的输出。相比之下，非确定性的代码对于相同的输入可以返回不同的结果。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>测试不应该依赖于特定的执行顺序。顺序依赖通常发生在某项测试会先行写入数据，而随后的测试会假设数据已经写入的场景。这种模式很糟糕，原因有很多。
● 如果第一个测试失败了，第二个也会失败。
● 这使得并行测试更加困难，因为在第一个测试完成之前，你不能执行第二个测试。
● 对第一个测试的修改可能会意外地破坏第二个测试。
● 对测试运行器的修改可能会导致你的测试以不同的顺序运行</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第7章 代码评审</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>大多数团队会在合并代码的修改之前进行代码评审。高质量的代码评审文化有助于所有具有不同经验水平的工程师的成长，并促进他们对代码库的共同理解。糟糕的代码评审文化会抑制创新，减慢开发速度，并且导致滋生怨恨情绪。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>优秀的代码评审可以作为一个教学工具，传播认识，记录实现的决策，并提供代码的更改记录以确保安全性与合规性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>评审整个代码库的变更可以确保不止一个人熟悉生产环境中代码的每一行，对代码库的共同理解有助于团队更有凝聚力地扩展代码。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>评审不是一个证明你有多聪明的机会，也不是一个橡皮图章式的官僚主义障碍。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>代码修改由准备、提交、评审、最后批准和合并这几个环节组成。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要执着于那些你提交评审的代码，要期待它在评审过程中发生变化，有时甚至是重大的变化</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>代码清单7-1
评审者: agupta, csmith, jshu, UI/UX团队。￼ 标题: [UI-1343] 修复了在目录Header上缺失链接的问题。￼ 描述:￼ 　￼ # 概述￼ 主页目录Header上缺失“关于我们”的链接。￼ 现状是单击目录按钮没有反应，通过追加一个正确的链接来修正这个￼ 问题。￼ 　￼ 追加了一项Selenium测试来验证本次修改。￼ 　￼ # 检查列表￼ 本次拉取请求：￼ 　￼ - [x] 添加新的测试代码；￼ - [ ] 修改面向公众的API；￼ - [ ] 把设计文档涵盖在内。
这个评审请求的样例遵循了几项最佳实践</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你可以通过提交评审草案来检查你正在做的事情：一项非正式的评审请求，旨在从队友那里获得快速和低成本的反馈，这可大大降低你在错误道路上走得太远的风险。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一些开发者通过提交代码评审的方式来触发持续集成(continuous integration，CI)系统来绕过这个问题，这是一种糟糕的做法。
通过提交代码评审来触发执行测试的方式是一种浪费。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/17 发表想法
就事论事而已，不要上升到吵架或者人身攻击。有人能够指出你的不足，教你怎么改正，最好可以虚心接受，当然自己有疑问或者不接受建议可以多讨论一下的，择其善者而从之</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>从你的代码上得到的那些批评性的评论可能让你很难接受。切记应该保持一些情感上的距离——这些评审意见是针对代码的，而不是针对你个人的，而且这甚至都不算是你的代码，将来整个团队会拥有这些代码。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>从你的代码上得到的那些批评性的评论可能让你很难接受。切记应该保持一些情感上的距离——这些评审意见是针对代码的，而不是针对你个人的，而且这甚至都不算是你的代码，将来整个团队会拥有这些代码。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/17 发表想法
意见分歧很正常，人都会有认知局限的，我们觉得好的实现方式在别人眼里是不好的，或者两种方式都差不多，差异不明显都有可能。如果都说服不了对方，那就应该让团队来决定，避免个人之间的冲突，友好对待，切勿情绪上头</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>首先审视你自己的反应，你本能地保护你的代码只是因为你编写了它们，还是因为你的方式事实上更好？清楚地解释你的观点，如果你们还是不能达成一致，咨询一下你的管理者下一步该怎么做。团队处理代码评审冲突的方式各不相同，有的服从提交者，有的服从技术负责人，还有的服从小组的法定人数。应该遵循团队惯例。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>首先审视你自己的反应，你本能地保护你的代码只是因为你编写了它们，还是因为你的方式事实上更好？清楚地解释你的观点，如果你们还是不能达成一致，咨询一下你的管理者下一步该怎么做。团队处理代码评审冲突的方式各不相同，有的服从提交者，有的服从技术负责人，还有的服从小组的法定人数。应该遵循团队惯例。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>要专注于那些你可以从中学习的修改和你熟悉的代码。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在你的日历上划出代码评审时间。预定的评审时间会使你很容易继续你的其他任务，因为你知道你以后会有集中的时间段进行代码评审。这也会使你的评审保持高质量——当你有专门的时间时，你就不会对需要切换回其他任务而感到有那么大的压力。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>了解修改的动机将解释具体实现的决策，你可能会发现某些修改甚至是不需要的。比较修改前后的代码也会帮助你检查正确性，并启发其他的实现想法</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你需要对代码修改的正确性、可实施性、可维护性、可读性和安全性提供反馈，指出那些违反代码风格手册、难以阅读或令人困惑的代码，阅读测试用例并寻找bug以验证代码的正确性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在评审代码时，会很自然地把注意力集中在发现问题上，但代码评审不一定全都是负面的评论。对好的东西也要进行赞扬。如果你从阅读代码中学到了一些新的东西，请明确地传达给作者。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>即使是一项令你讨厌的修改，你也可以对它说些好话——如果没有别的原因，就承认它的意图和努力。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果同样的代码风格类的问题反复出现，不要一直喋喋不休。指出第一个例子，并指出这是需要全面展开的问题。没有人喜欢被反复告知同样的事情，而且也没有必要这样做</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>代码评审通常在一个专门的UI中处理，比如GitHub中的拉取请求界面。不要忘记，代码评审本身也只是代码而已。你仍然可以迁出或下载那些拟议的修改，并在本地处理它们。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要坚持要求完美，不要扩大修改的范围，要清楚地描述哪些评审意见是关键的，不要让分歧发酵。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一般来说，评审者应该倾向于批准CL，只要它处于肯定能改善正在运行的系统的整体代码运行的状况，即使CL并不完美。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>尊重正在进行的修改的范围。在你阅读的过程中，你会发现改进相邻代码的方法，并产生一些关于新特性的想法，不要坚持将这些修改作为现有评审的一部分来进行。另开一张任务票来改进代码，把工作留到以后。确定严格的范围将提高速度并保持增量更改。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果对代码修改有重大分歧，而你和作者又不能解决分歧的话，请主动提出把这个问题移交给其他专家，他们可以帮助解决相关分歧。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>谷歌公司的《开发者代码评审指南》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第8章 软件交付</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你的团队可能把整个流程——从打包到展开，统称为发布(release)。他们可能把打包一个构件称为发布，而把构件交付下载的过程称为发行(publishing)。直到一个特性在生产环境中被打开时才能称其为被“发布”了，而在这之前的一切行动都是部署(deploy)</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
图8-1 软件交付流程</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Gitflow使用开发分支、热修复分支和发布分支。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
图8-3 Gitflow基于特性分支的开发模式</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>构建软件包需要很多步骤：解决和连接依赖项、运行linter￼、编译、测试，最后是打包软件</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>高度发展的自动化催生了持续交付。通过持续交付，人力被完全从部署环节中移除。打包、测试、发布、部署，甚至展开环节都是自动化的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在展开环节有许多策略：特性开关、熔断器、“摸黑启动”、“金丝雀部署”和“蓝绿部署”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>特性开关有时被用于A/B测试，这是一种测试用户对新特性反应的技术。如果以具有统计意义的方式对用户进行分组，用特性开关进行A/B测试是可行的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>熔断器有几个特点：它是二进制的（开/关）、永久性的，而且是自动化的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>金丝雀部署和蓝绿部署是两种非常常见的并行部署策略。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>金丝雀部署用于处理高流量并会部署到大量实例的服务。一个新的应用程序版本被首先部署到一组受限的计算机上，全部用户中的一个小的子集会被路由到这个金丝雀版本</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>蓝绿部署指的是运行两个不同版本的应用程序：一个是主动的，一个是被动的</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
图8-6 在金丝雀部署中，负载均衡器将一部分入站流量路由到新的部署中
￼
图8-7 在一个蓝绿部署中，服务1.0被保留下来， 作为服务1.1发生故障时的备用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在灾难场景中，所有的用户都需要从一个有问题的系统中迁移出来，有能力快速启动并运行一个并行的环境善莫大焉。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>摸黑启动（有时被称为影子流量）将新的代码暴露在真实的流量中，而不使其对终端用户可见，即使代码是坏的，也没有用户受到影响。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>摸黑启动的软件其实仍然启用了，代码也被调用了，只是结果被丢掉了。摸黑启动可帮助开发者和运维人员在生产环境中了解他们的软件，对用户的影响最小。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
图8-8 暗中读取和暗中写入</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>艾玛·简·霍格宾·韦斯特比的《Git团队协作：掌握Git精髓，解决版本控制、工作流问题，实现高效开发》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>亚马逊的构建者库也是一个伟大的免费资源，可用于交付最佳实践。该库位于亚马逊构建者的主页，那上面有关于持续交付、自动部署和回滚的帖子。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第9章 On-Call</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>新加入团队的或缺乏必要技能的开发人员通常被要求“跟随”几名主要的On-Call轮值人员，以了解情况。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“你最好的能力是随时响应。”这句老话是成功On-Call的关键。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一般来说，人们希望On-Call工程师能做出快速反应，但不一定需要快速解决问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>创建一个你在紧急情况下可以依赖的资源清单：可以直接链接到你的服务的关键仪表盘和运行手册、访问日志的说明、重要的聊天室，以及故障排除指南。创建一个单独的“On-Call”书签文件夹，并保持更新，这会很方便。与团队分享你的清单，以便其他人可以使用和改进它。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有些支持请求异常紧急，而有些请求则在一周内完成就可以。如果你无法判断一个请求的紧急程度，请询问该请求的影响是什么。影响范围将决定优先级。如果你不认可请求者对于某个问题的优先级次序的看法，请与你的管理者讨论一下。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>谷歌云的支持优先级梯队提供了一个如何定义优先级的例子（你可以在谷歌云的技术支持页面找到相关说明）。
● P1：严重影响(critical impact)——服务在生产环境中无法使用。
● P2：高影响(high impact)——服务的使用受到严重损害。
● P3：中等影响(medium impact)——服务的使用部分受损。
● P4：低影响(low impact)——服务完全可用。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>为了可以清晰地进行沟通，要有礼貌、直接、反应迅速，并且彻底。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在一连串的运维任务和干扰之下，开发人员会感到压力和变得暴躁——这是人的本性。在对支持任务进行回应时要有耐心和礼貌，虽然这可能是你一天中的第十次被迫中断，但这可能是请求者与你的第一次互动。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>简洁确保你的沟通容易被阅读和理解。如果你并不知道答案，就说出来；如果你知道答案，就大声说出来。
回应请求要迅速。回应不一定代表解决方案。告诉请求者你已经看到了他们的请求，并确保你理解问题所在。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/17 发表想法
之前也有写过这个解决方案手册，把所有遇到的问题及解决方法沉淀下来，方便自己成体系的思考问题，反思自己，避免类似的问题发生或举一反三吧，也可以给他人提供资料参考。就好像读书时候的错题本一样，但可惜没有坚持到现在😓</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在工作过程中，通过在每个任务票中写下更新内容来跟踪进度。在任务票中包含缓解或解决该问题的最后步骤，这样，如果该问题再次出现，你就会有解决方案的记录。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在工作过程中，通过在每个任务票中写下更新内容来跟踪进度。在任务票中包含缓解或解决该问题的最后步骤，这样，如果该问题再次出现，你就会有解决方案的记录。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>始终在你的笔记中包含时间戳。时间戳有助于操作人员在调试问题时将整个系统的事故联系起来。当用户在下午1:05开始报告延迟时，知道某项服务在下午1点被重新启动了是很有价值的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>事故响应分为以下5个阶段。
● 分流(triage)：工程师必须找到问题，确定其严重性，并确定谁能修复它。
● 协同(coordination)：团队（以及潜在的用户）必须得到这个问题的通知。如果On-Call人员自己不能解决这个问题，他们必须提醒那些能解决的人。
● 应急方案(mitigation)：工程师必须尽快让事情稳定下来。缓解并不是长期的修复，你只是在试图“止血”。问题可以通过回滚一个版本、将故障转移到另一个环境、关闭有问题的特性或增加硬件资源来缓解。
● 解决方案(resolution)：在问题得到缓解后，工程师有一些时间来喘口气、深入思考，并为解决问题而努力。工程师将继续调查问题，以确定和解决潜在的问题。一旦眼前的问题得到解决，事故也就得到了解决。
● 后续行动(follow-up)：对事故的根本原因——为什么会发生，进行调查。如果事故很严重，就会进行正式的事后调查，或进行回顾性调查。建立后续任务，以防止那个（或那些）根本原因的再次出现。团队要寻找流程、工具或文档中的任何漏洞。在所有的后续任务完成之前，相应事故的处理不应该被认为已经结束了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你在应急方案的阶段目标是降低问题的影响。应急方案并不是要彻底地解决这个问题，而是要降低其严重性。修复一个问题可能需要很多时间，而应急方案通常可以很快完成。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于小问题，线性搜索即从前到后检查组件是可行的。在更大的系统上使用分片检索或二分法搜索（也称为半分法），即在调用堆栈的一半的位置上设置一个断点，看看问题是在上游还是在下游。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>处理事故的On-Call工程师会负责起草一份回顾总结的文档，其中应记录发生了什么、学到了什么，以及需要做什么来防止事故再次发生。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>任何回顾总结文档的关键部分是根本原因分析(root-cause analysis，RCA)。根本原因分析是利用5个“Why”进行的。这种技巧非常简单：不断地追问为什么。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/17 发表想法
一个好的团队氛围不应该是出了问题互相甩锅指责的，特别是别让会议变得批斗大会一样。有问题大家一起讨论解决，别人做的不够好的地方说出来，一起怎么更好的处理问题避免类似情况发生，一起互相学习共同进步才是</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在面临高压的情况下，人们很容易生气和互相指责。尽你所能提供建设性的反馈，指出需要改进的地方，但避免指责个人或团队的问题。“彼得没有禁用消息头”是一种指责，而“消息头配置的改变没有经过代码评审”是一个需要改进的问题。不要让事后的总结会变成不健康的发泄会。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在面临高压的情况下，人们很容易生气和互相指责。尽你所能提供建设性的反馈，指出需要改进的地方，但避免指责个人或团队的问题。“彼得没有禁用消息头”是一种指责，而“消息头配置的改变没有经过代码评审”是一个需要改进的问题。不要让事后的总结会变成不健康的发泄会。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>由于你“真正的”工作是编程，参与到支持工作中可能会让你分心。把支持工作看成一次学习的机会，你会看到你团队的软件是如何在现实世界中被使用的，以及它失败或使用户感到困惑的方式。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>而依赖“救火队员”的团队不会拓展自己的专业知识和提高排除故障的能力。“救火队员”的英雄主义也会导致那种修复严重的潜在问题的工作被置于次要地位，因为“救火队员”总在旁边修修补补。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第10章 技术设计流程</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>设计工作被分成两种活动：单独的深入思考和协作的小组讨论。研究、头脑风暴和写作构成了深度工作。设计讨论和对设计文件的评论构成了合作的部分。这个过程的有形产出是一份设计文档。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>￼
图10-1 设计过程的螺旋式上升</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你现在处于圆锥体的顶部。你在你的设计中已经投入了大量的工作，而且对你的方案充满信心。你将设计方案在整个组织内传阅。安全、运维、相关的团队和架构师都需要了解你所承诺的变更，这不仅仅是为了提供反馈，也是为了更新他们对整个系统工作方式的心理模型。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你的首要任务是定义和理解你要解决的那个（或那些）问题。你需要了解问题的边界，以便知道如何解决它，并避免构建错误的东西。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你提出的设计不应该是你的第一个想法，而应该是你若干想法中最好的那个。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>最后，你应该批判性地思考。不是所有你在网上读到的东西都是好主意，一个特别常见的错误做法是将一个与你的问题相似但不完全相同的解决方案全盘复制。你的问题不是谷歌的问题（即使你在为谷歌工作），尽管它们看起来很相似。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要迷恋你的实验性代码。概念验证类的代码是为了说明一个想法，然后被扔掉或重构，把你的精力集中在说明或测试你的想法上。不要写测试，也不要花时间打磨代码。你要尽可能快地学习到更多的东西。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你不会在你锁定的整段时间内进行“设计”。你的大脑需要时间来放松：休息一下，给自己一个呼吸的空间；允许你的思想放松和游荡；去散步、泡茶、阅读、写作、画画。
设计是一种每天24小时都在进行的工作，所以要有耐心。你的大脑总在酝酿着各种想法，创意想法会在一天内随机出现（甚至在你睡觉的时候）。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果没有指导方针，就用这3个标准来决定是否需要设计文档。
● 该项目将需要至少一个月的工程时间。
● 这一变更将对软件的扩展和维护产生长期的影响。
● 该变更将显著影响其他团队。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>设计文档是一种工具，可以帮助你思考、获得反馈、让你的团队了解情况、培养新的工程师，并推动项目规划。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/17 发表想法
写作的好处非常多，三言两语说不清楚。但却很少人意识到这一点，也许写作需要花费更多的时间和精力吧，还好我能坚持写工作相关文档和自己的技术博客，回过头看确实受益良多</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>写作拥有一种暴露你不知道的东西的能力（在这一点上请相信我们）。迫使你自己写下你的设计，迫使你去探索问题空间，并使你的想法具体化。你将不得不面对其他的方法和理解上的差异。这是一个动荡的过程，但是经历了这个过程，你会对你的设计和它的权衡有更好的理解。通过写下你的设计，你会得到清晰的思路，也会使设计讨论更有成效。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>写作拥有一种暴露你不知道的东西的能力（在这一点上请相信我们）。迫使你自己写下你的设计，迫使你去探索问题空间，并使你的想法具体化。你将不得不面对其他的方法和理解上的差异。这是一个动荡的过程，但是经历了这个过程，你会对你的设计和它的权衡有更好的理解。通过写下你的设计，你会得到清晰的思路，也会使设计讨论更有成效。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>写作作为一项技能，就像其他技能一样，是通过实践来进步的。充分利用写作的机会——设计文档、电子邮件、代码评审意见——努力写得清晰。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>设计文档应该描述当前的代码设计、变更的动机、潜在的解决方案，以及建议的解决方案。该文档应该包括建议的解决方案的细节：架构图、重要的算法细节、公共API、模式、与替代方案的利弊比较、假设和依赖项</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你的团队有模板，请使用他们的模板；如果没有，请尝试下面这种结构，我们将详细介绍：
● 概要；
● 现状与背景；
● 变更的目的；
● 需求；
● 潜在的解决方案；
● 建议的解决方案；
● 设计与架构；
♦ 系统构成图；
♦ UI/UX变更点；
♦ 代码变更点；
♦ API变更点；
♦ 持久层变更点；
● 测试计划；
● 发布计划；
● 遗留的问题；
● 附录。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>设计与架构应该包括组件的示意图、调用流和数据流、用户界面、代码、API和模式模拟。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要让人惊讶
你需要有礼貌地并且渐进地让人们了解你的设计方案。如果正式的设计文档是其他团队和技术负责人第一次了解你的工作，你就是在为自己的失败埋下伏笔。每一方都有不同的视角和不同的利益诉求，他们可能会对一份突然出现的、他们没有发言权的设计文档做出强烈的反应。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>反馈会议不需要是正式的，也不需要专门来安排。在午餐时、在走廊上，或在会议开始前的随意交谈都可以，甚至这都是应优先选择的方式。你的目标只是让人们意识到你在做什么、提供一个反馈的机会，并让他们思考你的工作。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>设计讨论可帮助你理解问题空间、分享知识、讨论利弊，并巩固设计</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第11章 构建可演进的架构</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>。你可以通过构建可演进的架构来适应不断变化的需求。可演进的架构可避免复杂性，复杂性是演进性的敌人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>复杂系统有两个特点：高依赖性和高隐蔽性。我们要再加上第三个：高惯性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>高依赖性导致软件依赖于其他的API或代码行为。依赖性显然不可避免，甚至是可取的，但必须取得平衡</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>高隐蔽性使得程序员很难预测某项变更的副作用、代码的行为方式，以及需要修改的地方。晦涩的代码需要更长的时间来学习，开发人员更有可能在无意中破坏某些东西</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>高惯性是我们在奥斯特霍特的列表中加入的新特点，是指软件保持之前的使用习惯。用于快速实验且很容易被丢弃的代码具有低惯性，一项为十几个关键业务应用提供驱动力的服务具有高惯性</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>面对未来未知的需求，工程师们通常会选择下面两种策略中的一种：试图预判未来的需求，或者建立抽象模型作为逃生舱门，使后续的代码修改更容易。不要玩这种把戏，两种策略都会导致复杂性提高。要保持事情简单一些（被称为KISS的原则——保持简单、愚蠢）。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>YAGNI是一种看似简单的设计实践：不要构建你不需要的东西。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>避免过早优化，避免不必要的灵活抽象模型，以及避免最小可行产品(minimum viable product，MVP)所不需要的产品特性——你需要那些可以获得用户反馈的最低限度的功能集。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>过早优化是指开发人员在证明需要优化之前就对代码进行性能优化。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>保持代码灵活性的最佳方法之一是减少代码的总量。对于你所构建的一切，问问自己哪些是绝对必要的，其余的就舍弃掉。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>随着经验的增长，你会更善于预测何时需要灵活性和优化。同时，在你怀疑可以插入优化的地方放置接口填充程序，但不要真正实现它们。例如，如果你正在创建一个新的文件格式，并且怀疑你以后会需要压缩或加密，那么就提供一个指定编码的头信息，但是只实现未压缩的编码。这样你可以在未来添加压缩算法的实现代码，而头文件将使新代码很容易读取旧文件。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>识别领域边界和封装领域知识既是一门科学又是一门艺术。有一种完整的架构方法叫作领域驱动设计(domain-driven design，DDD)，它定义了一套广泛的概念和实践，将商业概念映射到软件上。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>完全向后兼容和向前兼容的变更意味着API的所有的历史版本和未来版本都可以相互操作。这可能很难维护，会产生像处理废弃字段逻辑这样的棘手问题</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第12章 敏捷计划</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>个人和互动高于流程和工具
工作的软件高于详尽的文档
客户合作高于合同谈判
响应变化高于遵循计划</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>看板不像Scrum那样使用固定周期冲刺。相反，看板定义了工作流程中的各个阶段，所有的工作条目都要经历这些阶段（例如，待着手、计划中、实施中、测试中、部署、展开）。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>用户故事是一种特殊的任务票，它从用户的角度定义了特性的需求，格式是“作为一名&lt;用户&gt;，我&lt;想&gt;&lt;这样&gt;”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>站会通常是在每天早上安排15分钟的会议（快到可以站着完成，不过实际上可以选择是否一定要站着）。在会议上，队友们围成一圈，介绍自上一次站会以来他们所做的工作，他们计划在未来做什么，以及他们是否发现了任何可能拖延或破坏冲刺进程的问题</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>状态应该被快速更新，这并不是一个排除故障的地方。尽量将你对进展的评论限制在最基本的范围内，并提出你有的任何问题。也要宣布你的发现：你发现的bug、软件的意外行为等。可以在稍后的停车场讨论中谈谈你的发现（当然不是在真正的停车场）。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>评审是为了庆祝团队的胜利、创造团结、提供反馈的机会，并使团队对进展保持诚实。在一个团队中，并不是所有的开发人员都在做同样的项目，所以评审可以帮助团队成员了解其他人正在做的事情。评审让队友保持同步，让每个人都有机会提供反馈，并认可杰出的工作，可创造凝聚力。项目状态评审也可以帮助团队就什么是真正的“完成”以及他们如何朝着目标前进达成一致，发现的问题可以在冲刺回顾会上讨论</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在回顾会中，团队聚在一起讨论自上次回顾会以来有哪些进展，哪些不足。会议通常分为3个阶段：分享、确定优先级和解决问题</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/17 发表想法
虽然说计划赶不上变化，但有计划和无计划会导致两种截然不同的结果</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>路线图应该鼓励每个人对团队正在构建的东西进行长期思考，它并不是要成为关于团队9个月后将构建的东西的静态和不可变的文档。更远的地方应该更模糊，而更近的地方应该更准确</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>路线图应该鼓励每个人对团队正在构建的东西进行长期思考，它并不是要成为关于团队9个月后将构建的东西的静态和不可变的文档。更远的地方应该更模糊，而更近的地方应该更准确</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第13章 与管理者合作</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>与你的管理者构建工作关系将有助于你发展你的职业生涯、减少压力，甚至交付可靠的软件。与你的管理者合作需要相互了解。你必须了解你的管理者需要什么，这样你才能帮助他们。同样地，你的管理者也必须了解你的需求，这样他们才能帮助你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>管理者们通过与高管或董事（“向上”）合作、与其他管理者（“横向”）合作以及与他们的团队（“向下”）合作来“管理”所有的这些事务</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一对一面谈(1∶1)和进展、计划与问题(progress-plans- problems，PPP)报告用于沟通和更新项目状态，而目标和关键结果(OKR)以及绩效评估则管理目标和成长</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你应该制定议程，并在一对一面谈中承担大部分的谈话。在面谈之前，与你的管理者分享一份议程摘要。保存一份包含过去议程和笔记的面谈文档，与你的管理者分享你的文档，并在每次一对一面谈之前和之后更新它。如果你的管理者有某些话题要讨论，他们也可以添加自己的条目，但管理者的议程应该排在你的议程之后。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一对一面谈创造相互理解和联系。谈论一些看似无关紧要的话题很正常——你的猫、你的管理者对彩色运动鞋的喜爱或者天气。你正在努力建立一种关系，这种关系比用代码换取薪水更深入。个人和非主题的谈话很重要，但不要让每次一对一面谈都成为一次社交拜访。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>PPP中的每个P（进展、计划与问题）都有自己的小节。每个小节应该有3到5个要点，每个要点应该很简短，只有1到3个句子。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>OKR框架是公司定义目标和衡量其是否成功的一种方式。在OKR框架中，公司、团队和个人都定义了目标（目的），并为每个目标附上衡量标准（关键结果）。每个目标都附有3到5个关键结果，它们是标志着目标达成的具体指标。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>OKR从公司的高层通过团队一直流向每个人。每个人的OKR都有助于实现其团队的目标，而每个团队的OKR都有助于实现公司的目标。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要把关键结果变成待办事项清单。它们不应该说明如何做某件事，而应该说明你知道如何衡量某件事已经完成。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个良好的OKR可以让我们在需要做出选择的时候自由地选择正确的方法，而不是在我们设定OKR的时候就提前做好选择。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>OKR通常是按季度设定和评估的。与你的管理者合作，了解公司和团队的目标，使用更高阶的目标来定义你的OKR。尽量减少OKR的数量，这将使你保持专注。每个季度有1到3个OKR是一个合理的数值。如果超过5个，你就会把自己搞得过于疲惫。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>绩效考核会使用一个工具或像下面这样的模板来进行。
● 你今年做了什么？
● 今年有什么事情进展顺利？
● 今年有什么事情可以做得更好？
● 你在职业生涯中想得到什么？你认为自己在3到5年内会到达什么样的高度？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>试着把考核看作一次机会：回顾你所取得的成果、谈论你接下来要做的事情、公开承认错失、制定下一年的成长计划，并向你的管理者提供反馈。你不应该对你的绩效考核的反馈感到惊讶，如果你感到惊讶，请与你的管理者讨论沟通上的偏差。一份成功的绩效考核应该给你具体的行动来实现你的目标。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/18 发表想法
辩证性思维看待，得有自己的判断力，选择对自己有改善的接受</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要听信表面上的反馈。你的管理者仅仅是视角之一（尽管是一个重要的视角），试着把管理者的反馈纳入你的观点，而不是直接采用管理者的反馈</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>好的管理者希望从他们的团队中获得反馈。管理者们需要了解事情的进展——哪些是有效的，哪些是无效的。团队中的每个人都会有独特的观点，反馈可消除盲点</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在提供反馈时，使用情况、行为和影响(situation-behavior- impact，SBI)框架。首先，描述情况。然后，描述行为：你认为值得表扬的或有问题的具体行为。最后，解释影响：该行为的影响以及它的重要性</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/2/18 发表想法
机会一直都有，但如何发现机会、争取机会、利用机会为自己成长添砖加瓦，每个人都有自己的选择吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请认识到机会以多种形式而存在：新项目、新挑战、要指导的实习生、演讲机会、要写的博客文章、培训，或要合作的团队。在正确的视角下，你做的每件事都是成长的机会。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请认识到机会以多种形式而存在：新项目、新挑战、要指导的实习生、演讲机会、要写的博客文章、培训，或要合作的团队。在正确的视角下，你做的每件事都是成长的机会。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你已经给出了反馈意见，并保持了耐心，但事情仍然没有进展，那就起身离开。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为准则
￼</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第14章 职业生涯规划</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>资深工程师所应具备的技术能力、执行能力、沟通力和领导力。重要的是，资深工程师的工作范围和重点也会发生变化。初级工程师实现特性和完成任务，而资深工程师要处理更多的不确定性和模糊性。他们帮助确定工作内容、应对更大或更关键的项目，并且需要更少的指导。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>T型人才描述为：
……这些人既是通才（在一系列广泛的有价值的事情上有很高的技能——T的顶端横线），也是专家（在某个垂直领域中成为佼佼者——T的竖线）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个好的团队会有一个坚实的T型人才的组合。产品开发团队的成员有可能拥有不同的深度领域，而基础设施团队的成员则更有可能拥有共同的专长。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>了解晋升的流程，确保你的工作是有价值的和可见的，当你认为自己接近下一个级别时，要大声说出来。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>说到晋升谈话，时机很重要。在你认为你已经准备好晋升之前，大约在你达到一半的时候，就开始这些谈话。尽早参与，使你和你的管理者都有时间进行协调并解决差距问题。如果你已经拖到了你认为你应该得到晋升，但你的管理者并不同意的时候，晋升谈话就会变成如何解决冲突，而不是提出一个计划。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>塔尼娅·赖利的演讲和博文建议，如果你的管理者不认为你贡献的价值是晋升的途径，你就不要再做胶水工作了——即使它会在短期内伤害团队。这让人如鲠在喉，而且可能看起来不公平，但是让事情公平的责任在管理层，而不在你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“邻家芳草绿，隔岸风景好”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你仍然有适当的薪酬、成长和学习，就请坚持你现在的工作。看到团队、公司和软件随着时间的推移而不断发展是非常有价值的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/chengxuyuandeREADME.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 41 本《没事，一起都会好起来的》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/meishiyiqidouhuihaoqilaide.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/meishiyiqidouhuihaoqilaide.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[韩国人气插画师 Jedit 在网络上发起了 365 白日梦计划，在 356 天内，每天发表一幅梦幻、如白日梦场景的插画，本书收录了其中最受好评的 115 幅插画。在 Jedit 的画作中，经常出现如上弦月、飞天鲸鱼，像精灵般的小人等神奇元素，也有街头午后、美丽花园、公园等寻常场景，融合了现实与非现实的不可思议感。 Jedit 并不总是只描绘幻想中的世界。我们日常生活中的碎片也在其笔下像神秘的场面一样诞生。在向路边的猫打招呼的瞬间，进入胡同拐角的瞬间，在河的桥上散步的瞬间等谁都经历过的瞬间，在其笔下就像拥有魔法一般，使得我们的日常生活也通过绘作变得特别。 他还为每幅画作配上几句短短的花絮，这些彷佛摘录于长篇故事的话语片段，让每一幅画作都充满了故事感！适合在睡前、想要安慰或感到沮丧时，或者心里感到疲惫、不安的时候阅读]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-41-本《没事-一起都会好起来的》" tabindex="-1">第 41 本《没事，一起都会好起来的》 <a class="header-anchor" href="#第-41-本《没事-一起都会好起来的》" aria-label="Permalink to &quot;第 41 本《没事，一起都会好起来的》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>韩国人气插画师 Jedit 在网络上发起了 365 白日梦计划，在 356 天内，每天发表一幅梦幻、如白日梦场景的插画，本书收录了其中最受好评的 115 幅插画。在 Jedit 的画作中，经常出现如上弦月、飞天鲸鱼，像精灵般的小人等神奇元素，也有街头午后、美丽花园、公园等寻常场景，融合了现实与非现实的不可思议感。</p>
<p>Jedit 并不总是只描绘幻想中的世界。我们日常生活中的碎片也在其笔下像神秘的场面一样诞生。在向路边的猫打招呼的瞬间，进入胡同拐角的瞬间，在河的桥上散步的瞬间等谁都经历过的瞬间，在其笔下就像拥有魔法一般，使得我们的日常生活也通过绘作变得特别。</p>
<p>他还为每幅画作配上几句短短的花絮，这些彷佛摘录于长篇故事的话语片段，让每一幅画作都充满了故事感！适合在睡前、想要安慰或感到沮丧时，或者心里感到疲惫、不安的时候阅读</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《没事，一切都会好起来的》
Jedit著绘
8个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/2/5 认为好看
好美的插画，感觉就是自己另一个世界的映射，可以保存下来欣赏。配上柔暖的文案，画面感像让你躺在云朵上一样舒服、轻松、享受当下。适合疲惫、心情不悦、不如意的时候阅读。也许这就是不开心只是让你活着，开心可以让你活得更好吧😁</p>
<p>◆  想与你一同漫步</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>想与你一同漫步</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>但清晨一定会如约而至。当阳光发出耀眼的光芒，当万物都在闪闪发光，这瞬间，将是多么动人心魄。只有在最深邃的夜空中，我们才会发现，星光是多么灿烂。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>打起精神来，再往前迈出一步吧。也许到了某一天回头看，一路走来的脚印已经蜿蜒成了一条小路，想想那幅景色，该是多么美丽啊。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  一些安慰</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就算有时候，我们觉得一切都糟透了，
美好的瞬间也一定会不期而遇的。
憧憬吧。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  希望</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一打开门，光便透了进来。
虽然只是一点点、一点点微小的光。
很快就会豁然开朗的。
希望，就是从这里出发的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  已遗忘的梦</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>但有的梦，正因为被遗忘才更美丽，
有的回忆，正因为被遗忘才更动人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  离别</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果把每一天都算作是一场离别，
我会将这离别变成最唯美的过程。
待到下一个清晨来临，
再带着全新的怦然心动向它问好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/meishiyiqidouhuihaoqilaide.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 40 本《雪中悍刀行》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/xuezhonghandaoxing.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/xuezhonghandaoxing.html</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[该小说讲述一个关于庙堂权争与刀剑交错的时代，一个暗潮涌动粉墨登场的江湖。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-40-本《雪中悍刀行》" tabindex="-1">第 40 本《雪中悍刀行》 <a class="header-anchor" href="#第-40-本《雪中悍刀行》" aria-label="Permalink to &quot;第 40 本《雪中悍刀行》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>该小说讲述一个关于庙堂权争与刀剑交错的时代，一个暗潮涌动粉墨登场的江湖。</p>
<h2 id="感悟" tabindex="-1">感悟 <a class="header-anchor" href="#感悟" aria-label="Permalink to &quot;感悟&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>24 年 1 月 26 日开始阅读...，最喜欢的武侠小说，持续阅读中🚀。432 万字，会有读完那一天的😎</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/xuezhonghandaoxing.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 39 本《小王子》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/xiaowangzi.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/xiaowangzi.html</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[《小王子》是一本足以让人永葆童心的不朽经典，被全球亿万读者誉为非常值得收藏的书。 遥远星球上的小王子，与美丽而骄傲的玫瑰吵架负气出走，在各星球漫游中，小王子遇到了傲慢的国王、酒鬼、惟利是图的商人，死守教条的地理学家，最后来到地球上，试图找到治愈孤独和痛苦的良方。 这时，他遇到一只奇怪的狐狸，于是奇妙而令人惊叹的事情发生了…… 《小王子》犹如透亮的镜子，照出了荒唐的成人世界。她在提醒我们，只有爱，才是最高的哲学，才是我们活下去的唯一理由。” ]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-39-本《小王子》" tabindex="-1">第 39 本《小王子》 <a class="header-anchor" href="#第-39-本《小王子》" aria-label="Permalink to &quot;第 39 本《小王子》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《小王子》是一本足以让人永葆童心的不朽经典，被全球亿万读者誉为非常值得收藏的书。
遥远星球上的小王子，与美丽而骄傲的玫瑰吵架负气出走，在各星球漫游中，小王子遇到了傲慢的国王、酒鬼、惟利是图的商人，死守教条的地理学家，最后来到地球上，试图找到治愈孤独和痛苦的良方。
这时，他遇到一只奇怪的狐狸，于是奇妙而令人惊叹的事情发生了……</p>
<p>《小王子》犹如透亮的镜子，照出了荒唐的成人世界。她在提醒我们，只有爱，才是最高的哲学，才是我们活下去的唯一理由。”</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待写感悟📒...</p>
<p>《小王子》
[法]安托万·德·圣埃克苏佩里著
22个笔记</p>
<p>◆  导读</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>最令人钦佩的是，安托万·圣埃克苏佩里在《小王子》中隐藏了如此丰富的信息和如此深刻的思想，但他所用的文字竟然极其朴素和纯净</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  献词</p>
<p>2024/1/21 发表想法
虽然我们现在不是个小孩👶🏻，但有时候我们也可以成为个小孩。只不过我们长大了，该承担应有的责任和义务，做一些我们不得不做的事。然而在内心深处依然藏着一个长不大的孩子，随时等你唤醒，陪你玩陪你闹😊。所以呀，有时候，别忘了这个小孩的存在呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有大人最初都是孩子（但这很少有人记得）。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有大人最初都是孩子（但这很少有人记得）。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 06</p>
<p>2024/1/21 发表想法
落日归山海，烟花向星辰。也许我们喜欢的并不是落日烟花，而是美的一种存在形式</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>原来在很长的时间里，你唯一的消遣是默默地欣赏日落。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/21 发表想法
日出东方催人醒，不及晚霞懂我心。也许难过的时候，心情会特别低沉，刚好落日余晖的照耀和氛围烘托下，让人心情舒畅愉悦，在美好的事物面前，好像豁然开朗的感觉。这也有很多写日落晚霞的古诗词描绘了很美的画境，让人无限遐想，热爱喜欢吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“你知道吗，人在难过的时候就会爱上日落。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“你知道吗，人在难过的时候就会爱上日落。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 07</p>
<p>2024/1/21 发表想法
我见众生皆草木，唯有见你是青山。因为爱，你总是让人看起来很特别，独一无二的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果有人爱上一朵花，天上的星星有亿万颗，而这朵花只长在其中一颗上，这足以让他在仰望夜空时感到很快乐。他会告诉自己：‘在星空的某处有我的花。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果有人爱上一朵花，天上的星星有亿万颗，而这朵花只长在其中一颗上，这足以让他在仰望夜空时感到很快乐。他会告诉自己：‘在星空的某处有我的花。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 08</p>
<p>2024/1/21 发表想法
总有些人的出现，就是为了教会你成长。有些事，不经一堑不长一智，人生总会有遗憾，但我们还是要向前看，说不定最美好的就在眼前呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“可惜从前我什么都不懂！我应该看她的行动，而不是听她的言语！她为我散发芬芳，点亮我的生活。我不应该离开她的，我应该看出藏在她那些小把戏后面的柔情。花儿的心事好难捉摸的！当时我太小了，不懂得爱是什么。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“可惜从前我什么都不懂！我应该看她的行动，而不是听她的言语！她为我散发芬芳，点亮我的生活。我不应该离开她的，我应该看出藏在她那些小把戏后面的柔情。花儿的心事好难捉摸的！当时我太小了，不懂得爱是什么。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 11</p>
<p>2024/1/21 发表想法
我所遇到的人中，越厉害的人越谦虚。虚荣的人就像井底之蛙，“不见庐山真面目，只缘身在此山中”。或者存在某一种偏见，总以为自己比别人厉害，容易以自我为中心，只会显得自己很无知吧。放低身段，以不同的角度看待问题，多了解这个复杂的世界，也许你会得到不一样的答案</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为在虚荣的人看来，所有人都是他的崇拜者。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为在虚荣的人看来，所有人都是他的崇拜者。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 14</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>可是在我看来，他是唯一不荒唐的人。也许这是因为他那么忙碌却不是为了他自己。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 20</p>
<p>2024/1/23 发表想法
想起路遥《平凡的世界》中，出现过这样一段对孙少平的描写：“谁让你读了这么多书，又知道了双水村以外还有个大世界，如果从小你就在田地里日出而作，日落而息，那你现在就会和众乡亲抱同一个理想。经过几年的辛苦，像大哥一样娶个满意的媳妇，生个胖儿子，加上你的体魄，会成为一名出色的庄家人。不幸的是，你知道太多了，思考的太多了，因此才有了这种不为周围人所理解的苦恼。”随着我们的阅历增长和认知提高，对这个世界及自己有了更多的认识和了解，但不要妨碍我们，先成为自己的山，再去找寻心中的海😊</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>然后他又想：“我原来以为我很富裕，拥有一朵独特的花，但她其实只是一朵玫瑰。这朵花，再加上三座只有我的膝盖那么高的火山，而且其中一座很可能永远不会再喷发，这些并不足以让我成为非常伟大的王子……”他趴在草地上哭了起来。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>然后他又想：“我原来以为我很富裕，拥有一朵独特的花，但她其实只是一朵玫瑰。这朵花，再加上三座只有我的膝盖那么高的火山，而且其中一座很可能永远不会再喷发，这些并不足以让我成为非常伟大的王子……”他趴在草地上哭了起来。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 21</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>看东西只有用心才能看得清楚。重要的东西用眼睛是看不见的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 24</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>小王子睡着了，于是我抱着他，再次走了起来。我很感动。我觉得我抱着的是一件脆弱的宝贝。我觉得地球上没有比他更脆弱的东西。在月光中，看着他苍白的前额、紧闭的双眼和在风中飘扬的卷发，我心里想：“我看见的只是个躯壳。最重要的东西是看不见的……”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 25</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果让自己被驯化，就难免会流泪……</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 26</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“就像那朵花，如果你爱上一朵生长在某颗星球上的花，当你抬头望着夜空时，你会感到很甜蜜。仿佛所有的星星都开满了鲜花。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“好像我给你的不是星星，而是许多会笑的铃铛……”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  Chapter 27</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>望望夜空吧。问你自己：绵羊是否已经把那朵花吃掉？你会发现一切都将变得不同……</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在我看来，这是全世界最美丽、最悲伤的景色。它和前一页的景色相同，但我再次把它画出来，是为了给你留下深刻的印象。这就是小王子在地球上出现又消失的地方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/xiaowangzi.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 37 本《半小时漫画中国史 0》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/banxiaoshimanhuazhongguoshi0.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/banxiaoshimanhuazhongguoshi0.html</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[看半小时漫画，通五千年历史，用漫画解读历史，开启读史新潮流。 仅仅通过手绘和段子，陈磊（笔名：混子哥）就清晰地捋出了从中国人起源到西周的历史脉络：没想到我们的祖先可能来自非洲；大禹治水的神话传说；夏朝就是一本人肉错题集；西周分封制其实就是在玩斗地主……掀开纷繁复杂的历史表象，略去无关紧要的细枝末节，每一页都有历史段子，每三秒让你笑翻一次。而手绘的传说人物则是呆萌又可爱：燧人氏、伏羲、神农氏、黄帝、尧、舜、禹……这些人物全都和你我一样，有优点和缺点，有朋友和敌人。他们在历史关键节点迸发出的惊人能量铸就了五千年的精彩中国史。 翻开本书，半小时搞懂中华文明从何起源！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-37-本《半小时漫画中国史-0》" tabindex="-1">第 37 本《半小时漫画中国史 0》 <a class="header-anchor" href="#第-37-本《半小时漫画中国史-0》" aria-label="Permalink to &quot;第 37 本《半小时漫画中国史 0》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>看半小时漫画，通五千年历史，用漫画解读历史，开启读史新潮流。 仅仅通过手绘和段子，陈磊（笔名：混子哥）就清晰地捋出了从中国人起源到西周的历史脉络：没想到我们的祖先可能来自非洲；大禹治水的神话传说；夏朝就是一本人肉错题集；西周分封制其实就是在玩斗地主……掀开纷繁复杂的历史表象，略去无关紧要的细枝末节，每一页都有历史段子，每三秒让你笑翻一次。而手绘的传说人物则是呆萌又可爱：燧人氏、伏羲、神农氏、黄帝、尧、舜、禹……这些人物全都和你我一样，有优点和缺点，有朋友和敌人。他们在历史关键节点迸发出的惊人能量铸就了五千年的精彩中国史。 翻开本书，半小时搞懂中华文明从何起源！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《半小时漫画中国史0》
陈磊·半小时漫画团队
2个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/1/21 认为好看
了解三皇五帝夏商周历史</p>
<p>◆  一 中国人类起源：没想到我们的祖先可能来自非洲</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>中国人类起源：没想到我们的祖先可能来自非洲</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/banxiaoshimanhuazhongguoshi0.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 38 本《憋说话，吻我》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/bieshuohuawenwo.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/bieshuohuawenwo.html</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[《憋说话，吻我》是一本治愈暖萌、逗比毒舌的漫画集，收录了兰迪诗（Landysh）170 多张漫画，每一页都有一个让你捧腹大笑的主人公，他们患有单身癌、恋爱病、自恋症、吃货病、恋床癖……但他们善于发现生活中的乐趣，他们专门拯救不开心的你。笑是人生最好的药，不要放弃治疗啊！ 大家总说，你的真命天子早晚都回来，我在想，我的真命天子是不是再来的路上被车撞了。 如何让女人发狂？只需要两个步骤：1. 给她拍张照片。2. 不给她看。 女王从不会迟到，只是其他人早到了而已。 我一年只想放两次假，每次放六个月就够了。 我费了那么大劲儿爬到食物链顶端，不是为了吃素的！ …………………………………………………………… 170 多幅漫画，你中了几条？]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-38-本《憋说话-吻我》" tabindex="-1">第 38 本《憋说话，吻我》 <a class="header-anchor" href="#第-38-本《憋说话-吻我》" aria-label="Permalink to &quot;第 38 本《憋说话，吻我》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《憋说话，吻我》是一本治愈暖萌、逗比毒舌的漫画集，收录了兰迪诗（Landysh）170 多张漫画，每一页都有一个让你捧腹大笑的主人公，他们患有单身癌、恋爱病、自恋症、吃货病、恋床癖……但他们善于发现生活中的乐趣，他们专门拯救不开心的你。笑是人生最好的药，不要放弃治疗啊！
大家总说，你的真命天子早晚都回来，我在想，我的真命天子是不是再来的路上被车撞了。
如何让女人发狂？只需要两个步骤：1. 给她拍张照片。2. 不给她看。</p>
<p>女王从不会迟到，只是其他人早到了而已。</p>
<p>我一年只想放两次假，每次放六个月就够了。</p>
<p>我费了那么大劲儿爬到食物链顶端，不是为了吃素的！</p>
<p>……………………………………………………………</p>
<p>170 多幅漫画，你中了几条？</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《憋说话，吻我》
兰迪诗著绘
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/1/21 认为好看
正如本书介绍所说是一本治愈暖萌、逗比毒舌的漫画集。一幅幅漫画揭露生活真实自己的想法和乐趣，生活不需要你活得那么累，需要一点能量告诉你，想要什么样的生活方式，取决于你内心怎么想的呢</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/bieshuohuawenwo.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 36 本《第一次活，请多指教》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/diyicihuoqingduozhijiao.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/diyicihuoqingduozhijiao.html</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[没有彩排的人生，对小失误，宽容一点也无妨。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-36-本《第一次活-请多指教》" tabindex="-1">第 36 本《第一次活，请多指教》 <a class="header-anchor" href="#第-36-本《第一次活-请多指教》" aria-label="Permalink to &quot;第 36 本《第一次活，请多指教》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>没有彩排的人生，对小失误，宽容一点也无妨。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《第一次活，请多指教》
寂寥
8个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/1/14 认为好看
这是一本关于小企鹅在旅行中遇到人生百态小动物，从中领悟社会和人生理解感悟的书。想给我们这些打工人在生活中能找到一丝的宽慰吧。因为我们都在努力的活着，生活已经很累了，总要找到一些乐趣去感受这个世界的美好吧。书中有很多节片段漫画我都很喜欢，给了我不一样的感觉，就好像阳光一样，一次又一次照进我的内心温暖我。令我印象深刻的这几个片段漫画：</p>
<ol>
<li>“即便良辰美景在前，我还是会想念烦闷无聊的日常生活。无论深处何方，我都无法忘怀深厚走过的路和过去遇到的人。”那些我们曾想逃离的时光，回头看，确是令人无法忘记且想要回到过去的美好记忆。比如校园时代。日常生活才是人间常态，良辰美景本就是人间稀客。偶尔感动，常常自愈吧</li>
<li>小企鹅旅行的目的是找回心动的感觉，因为被生活窄干到索然无味，所以想要逃离，找回一种新鲜蓬勃的，让心脏重新跳动的感觉。把自己打死在了“想当然”的框框里，忘记了好奇心，忘记了心动，甚至忘记了心跳，希望通过旅行治好这些，我想我们也一样，出发寻找自己，体验自己不一样的人生</li>
<li>“我只是按照自己的速度生活着。”在这个日新月异的时代，为了适应这个社会，我们不得不快速学习掌握技能，去适应工作，去适应快节奏的生活等等。好像我们被无形的手推着往前走，又不得不走，变成赶时间的人。逐渐变得功利浮躁，都忘了曾经心动的自己。也许可以的话，“过尽千帆仍有梦，眉目清扬是少年”</li>
<li>“把烦恼折成纸飞机，然后飞出去。为什么要这样做呢，因为没有小动物愿意听它那些悲伤的故事，它也不能对着石头说，也不能对着一棵树去诉说，感觉好丢人吧。这样，如果某个跟它同病相怜的人看到它的故事，应该也许能得到一些宽慰吧。”是的，有些事，也许真的不是别人不懂，也不知道怎么安慰你，只是没经历过，不知道跟你怎么感同身受而已</li>
<li>“怎么找到自己喜欢做的事呢，那就是多尝试，因为我们没办法喜欢一道没有吃过的菜，也没办法喜欢一个没去过的地方。”人生很多事都是迷茫的，多尝试，多体验不一样的事情，慢慢的自然而然就知道要什么，喜欢什么，这都是在尝试之后才知道的，而不是啥都不干就能想明白的事情</li>
<li>“我想要画画是因为在想要画画的时候可以随心所欲地画。所以呀，我想把喜欢的事情留作单纯喜欢的事情。”如果把喜欢的事夹杂其他功利或目的，再怎么喜欢，也会日渐式微，把纯粹的喜欢一点一点磨灭掉吧。确实梦想跟现实是有很大差距的，如果可以的话，但也不要为了现实跟梦想妥协，能坚持实现自己的梦想也不容易</li>
<li>“但是所谓梦想，单单存在就已经很闪亮了呢，让人心暖。”我们都以为，一定要实现自己的梦想，才能让自己的人生变得更好更幸福。在实现梦想的过程，梦想驱动自己的过程，梦想一点一点改变自己的过程，不都是美好的吗？就算最终结局不如意，这个过程就让人心暖了，至少你有梦想，你在为梦想奋斗了呢</li>
<li>“如果因为害怕失败而不敢尝试，那这一辈子我就再也看不到新的世界了。”我有时也在想，是不是工作久了，变得心性沉稳，做事情喜欢权衡利弊了。总少了那种热情和闯劲，可能也因为害怕失败，害怕影响自己的工作和生活，这样会让自己过得畏畏缩缩，失去人生很多体验乐趣，也失去那个“儿时竟觉星可摘，抬头不见少年郎。”我应该努力找回自己，想做的事就去做呗，想去的地方就去呗，让自己的人生过得更好就对了
还有很多“自尊感，就是不让我创造出来的恐惧和不安侵蚀我，一直守护我。”、“有时候很有必要以旁观者的角度，去观察，去感受自己的生活和所在的处境。”等等...
这些漫画片段正如作者所说就像创口贴一样，给我们的受伤的人生贴满一个又一个的补丁，让我们可以恢复健康的状态，更多的是治愈好我们的伤痛和给我们带来希冀，然后重新出发。我们都是第一次活着，都是自己人生剧本的主角，没必要想太多，多尝试，多体验，一切美好的事情都在路上</li>
</ol>
<p>◆  前言</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>希望这本书能够成为一枚小小的创可贴，
能为你的伤口，打个补丁。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  1 我的人生</p>
<p>2024/1/14 发表想法
孤单确实不能消失，但可以转移，让你暂时忽略孤单。比如一个人时候总感觉很无聊很孤单，被世界冷落一样。这个时候给自己找点事做，做自己喜欢的事，可以看部电影，可以看书，听音乐，做家务等等，让自己忙起来就好，自己的注意力转移了就不会感觉孤单了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/14 发表想法
被这句话暖到了：即便良辰美景在前，我还是会想念烦闷无聊的日常生活。无论深处何方，我都无法忘怀深厚走过的路和过去遇到的人。那些我们曾想逃离的时光，回头看，确是令人无法忘记且想要回到过去的美好记忆。比如校园时代。日常生活才是人间常态，良辰美景本就是人间稀客。偶尔感动，常常自愈</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>[插图]</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/14 发表想法
在这个日新月异的时代，为了适应这个社会，我们不得不快速学习掌握技能，去适应工作，去适应快节奏的生活等等。好像我们被无形的手推着往前走，又不得不走，变成赶时间的人。逐渐变得功利浮躁，都忘了曾经心动的自己。也许可以的话，“过尽千帆仍有梦，眉目清扬是少年”</p>
<p>◆  2 世上没有一模一样的关系</p>
<p>2024/1/14 发表想法
如果把喜欢的事夹杂其他功利或目的，再怎么喜欢，也会日渐式微，把纯粹的喜欢一点一点磨灭掉吧。确实梦想跟现实是有很大差距的，如果可以的话，但也不要为了现实跟梦想妥协，能坚持实现自己的梦想也不容易</p>
<p>◆  3 请回答，爱情</p>
<p>2024/1/14 发表想法
我们都以为，一定要实现自己的梦想，才能让自己的人生变得更好更幸福。在实现梦想的过程，梦想驱动自己的过程，梦想一点一点改变自己的过程，不都是美好的吗？就算最终结局不如意，这个过程就让人心暖了，至少你有梦想，你在为梦想奋斗了呢</p>
<p>2024/1/14 发表想法
我有时也在想，是不是工作久了，变得心性沉稳，做事情喜欢权衡利弊了。总少了那种热情和闯劲，可能也因为害怕失败，害怕影响自己的工作和生活，这样会让自己过得畏畏缩缩，失去人生很多体验乐趣，也失去那个“儿时竟觉星可摘，抬头不见少年郎。”我应该努力找回自己，想做的事就去做呗，想去的地方就去呗，让自己的人生过得更好就对了</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/diyicihuoqingduozhijiao.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 35 本《我在北京送快递》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/wozaibeijingsongkuaidi.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/wozaibeijingsongkuaidi.html</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[进入社会工作至今的二十年间，胡安焉走南闯北，辗转于广东、广西、云南、上海、北京等地，做过快递员、夜班拣货工人、便利店店员、保安、自行车店销售、服装店导购、加油站加油工……他将日常的点滴和工作的甘苦化作真诚的自述，记录了一个平凡人在生活中的辛劳、私心、温情、正气。 在物流公司夜间拣货的一年，给他留下了深刻的生理印记：“这份工作还会令人脾气变坏，因为长期熬夜以及过度劳累，人的情绪控制力会明显下降……我已经感到脑子不好使了，主要是反应变得迟钝，记忆力开始衰退。”在北京送快递的两年，他“把自己看作一个时薪30元的送货机器，达不到额定产出值就恼羞成怒、气急败坏”…… 但他最终认识到，怀着怨恨的人生是不值得过的。这些在事后追忆中写成的工作经历，渗透着他看待生活和世界的态度与反思，旨在表达个人在有限的选择和局促的现实中，对生活意义的直面和肯定：生活中许多平凡隽永的时刻，要比现实困扰的方方面面对人生更具有决定意义]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-35-本《我在北京送快递》" tabindex="-1">第 35 本《我在北京送快递》 <a class="header-anchor" href="#第-35-本《我在北京送快递》" aria-label="Permalink to &quot;第 35 本《我在北京送快递》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>进入社会工作至今的二十年间，胡安焉走南闯北，辗转于广东、广西、云南、上海、北京等地，做过快递员、夜班拣货工人、便利店店员、保安、自行车店销售、服装店导购、加油站加油工……他将日常的点滴和工作的甘苦化作真诚的自述，记录了一个平凡人在生活中的辛劳、私心、温情、正气。</p>
<p>在物流公司夜间拣货的一年，给他留下了深刻的生理印记：“这份工作还会令人脾气变坏，因为长期熬夜以及过度劳累，人的情绪控制力会明显下降……我已经感到脑子不好使了，主要是反应变得迟钝，记忆力开始衰退。”在北京送快递的两年，他“把自己看作一个时薪30元的送货机器，达不到额定产出值就恼羞成怒、气急败坏”……</p>
<p>但他最终认识到，怀着怨恨的人生是不值得过的。这些在事后追忆中写成的工作经历，渗透着他看待生活和世界的态度与反思，旨在表达个人在有限的选择和局促的现实中，对生活意义的直面和肯定：生活中许多平凡隽永的时刻，要比现实困扰的方方面面对人生更具有决定意义</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《我在北京送快递》
胡安焉
57个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/1/13 认为好看
这是一个很普通人的生活经历，没有什么特别之处，但却能让我感悟收获良多。读完第一感受就是作者文笔朴实无华，让人感觉特别真诚，有种莫名的亲近感，就像身边朋友在给你讲述他的 20 年里 19 份工作经历、思考、感悟这些，我想这也是容易让人产生共鸣的地方吧
这本书让我了解这个社会 19 种不同身份职业的工作形式以及心酸苦楚，也许只有经历过的人才懂吧。难能可贵的是从书中感受到作者的个人成长过程，以及对自己精神世界的剖析、思考、重塑。我也从中学到了作者给的几点启示思考：</p>
<ol>
<li>从生活工作中多学习、反思自己，写作是很好的记录方式。作者将自己每一份工作和生活中的思考都真实的表达出来，让我们可以体会到作者当时的场景和感受，虽然有时候会有情绪过激或做的不够好的地方，都有及时的总结反思记录下来，对他自己精神世界上的成长是非常大的。正如作者所说：“通过写作我在一定程度上超越了打工和自由的对立：在有限的选择和局促的现实中，我越来越感觉到生活中许多平凡隽永的时刻，要比现实困扰的方方面面对人生更具决定意义。”因为写作，改变了他很多，让他看到不一样的世界吧</li>
<li>在忙碌的生活工作中，依然可以坚守自己的爱好，因为你真的喜欢。对于作者来说，一直坚持的就是读书写作。工作在忙也在抽空去做，有在送快递时候读完乔伊斯的《尤利西斯》等书，有在云南开女装店时候读书写作，有在广州开网店时候读书写作，也有中途 3 年在家就是为了读书写作等等。也正是因为他热爱写作，哪怕写作不能够养活自己，但还依然还在坚持。就因为“读书和写作在一定程度上实现了精神自由。”和“现实世界有多贫瘠，精神世界就有多丰饶。”我想他应该找到了自己内心那一份自由与热爱吧。希望我们也一样，低头赶路的同时也别忘了抬头看看天空呢</li>
<li>无论生活工作有多么糟糕，也要报之以歌，笑对生活。人生哪有那么一帆风顺啊！作者生活工作遇到很多不顺心的事情，比如处理不好同事之间的关系，遇到麻烦的客户解决不了，跟别人合伙做生意有矛盾等等，有时也会焦虑、自卑，低不成高不就。生活是自己的，人生是自己的，你要成为你自己。开心的过好当下生活。“在我看来，只要是认真度过的日子，最后都不会没有意义。这个时候假如亚历山大大帝来问我需要什么，我也会说，别挡我的光线就好。”哈哈哈，人生就是这样，当我们苦苦追寻的人生意义，只不过就是“人生的意义，我越来越发现生活中许多隽永的时刻，要比显示困扰的方方面面对人生更具决定意义。”这样而已。更重要的是“工作是生存的手段，而不是人生的目的。”在我们生活中会遇到形形色色的打工人，如果可以的话，可以真诚的道谢和关心，因为彼此都不容易。如果可以的话，我们也可以做到“今天我对自己所有的打工经历，只怀有感激和怀念，没有丝毫的不满和怨忿——我承认曾经有过，但已经全部放下了。因为从更多的生活经验中，我逐渐认识到，怀着怨恨的人生是不值得过的。”让我们笑对人生，报之以歌吧
还有很多...
总而言之，言而总之，如果可以的话，我们都要按照自己喜欢的方式度过一生，都可以坚定自己选择的道路上前行，在各自的领域里，平凡一样也可以熠熠生辉，难道不是嘛。无人能敌岁月，但热爱可抵万物。加油！共勉~😄</li>
</ol>
<p>◆  第一章 我在物流公司上夜班的一年</p>
<p>2024/1/6 发表想法
我也有过一段时间这样，工作太忙，经常加班，996，因为工作透支了我的精力，导致我回家只想躺平，哪怕去做自己想做的事情精力欲望都没有。就像天平两端，一端重了，另一端自然就变轻了，但是千万别让这样的生活毁了你</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们也各有各的压力，各有各家里不顺心的事，谁也没有余力顾别人。在那种工作场所里，每个人都被生活压榨着，同情心因此透支，然后不知不觉地变得麻木、冷漠。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们也各有各的压力，各有各家里不顺心的事，谁也没有余力顾别人。在那种工作场所里，每个人都被生活压榨着，同情心因此透支，然后不知不觉地变得麻木、冷漠。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这份工作还会令人脾气变坏，因为长期熬夜以及过度劳累，人的情绪控制力会明显下降</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第二章 我在北京送快递</p>
<p>2024/1/6 发表想法
有些工作确实不太需要太明显的自尊心，皮实一点挺好的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>显然他在担心，假如我在工作中遇到不愉快的情况，可能不会选择忍辱负重，而是会因一时冲动而辞职，因为我身上没有足够沉重的负担。除此以外，和其他应聘者相比，我说话可能过于文雅。虽然L经理也是个斯文人，但我后来察觉，他其实更喜欢性格“粗”点儿的快递员，因为“粗人”身上没有多余的自尊心。后来在工作中我亲身体会到，自尊心确实是一种妨碍。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/6 发表想法
孟子说过：君子可内敛不可懦弱，面不公可起而论之。就是我们大部分人逆来顺受习惯了，所以才会有很少的人站出来。该争取的时候就应该给自己争取</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>假如我每天下班比别人晚、挣钱比别人少，我就会烦躁和不满，然后变得不太在乎这份工作了。就像深海里的鱼都是瞎子、沙漠里的动物都很耐渴一样，我是一个怎样的人，很大程度上是由我所处的环境，而不是由我的所谓本性决定的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个快递员在把快件塞进消防栓时，水管或接头被他弄坏了，水喷出来灌进电梯井里，导致电机损坏，最后赔了三万块钱。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/6 发表想法
如果我遇到这种人都懒得搭理，浪费时间和精力，自己的问题自己负责解决，凭什么让别人替你买单</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>从头到尾我都没见到她，却被她讹了几十块钱，而她还觉得门外都是坏人，要想方设法保护自己。对于这种人，我不知道该说些什么了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/6 发表想法
有些领导就是控制欲太强，喜欢顺从自己的下属，但凡有点忤逆的行为，就会误以为跟自己对抗，特别是喜欢惩罚下属的领导</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我看见Z主管正对着大家破口大骂，他把几个同事揪出来罚做俯卧撑。其中一个同事受不了这种管理方式，跟他吵了起来，几乎就要动手。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/6 发表想法
真的，如果一个人短时间内遭遇不如意的事情太多，会影响这个人很多情绪和思考，比如变得冷漠、麻木，对生活失去信心，严重可能会走向极端</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>而我这时已经是满腹牢骚，不像刚来时那么兢兢业业了。我在S公司遭遇了太多倒霉事：办入职耽误了大半个月时间，最初没三轮令我干活儿既累又挣不到钱，加入小组晚又导致分到难送的地盘，小时工没给买医保害我看病多花了很多钱……这些不如意的经历已经损害了我的好心肠，使我没法再认同小马的看法。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我当然知道这只是话术，不过这条短信的措辞很得体——当时我应该保存下来——让人感觉S公司是一个非常重视和关怀员工的企业。我有点儿好奇，不知道编辑这条短信的人，今天还在不在S公司任职，以及他撰写这条短信时，自己相不相信。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/7 发表想法
因为很多被服务者都会以为自己就是那个“顾客就是上帝”，却忽略了服务者有太多的上帝了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在稍大一点儿的商场里我经常分不清东南西北。以上这些她都不难在一定程度上想象得到，假如她愿意换位思考的话。那么她想象不到的就只有我送一个快件只有2块钱这件事了——我尝试带着善意这么理解。因为我不愿意相信，她在知道我的报酬的情况下，仍然会心安理得地要求我单独为她跑一趟。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我不会惯着他那从这么一丁点儿职权中滋生的虚荣心。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我发现同时有两种心理在我身上发生作用：一种是对促销活动带来的高回报的渴望，一种是对犯错的恐惧——事实证明在“大促”时谁也免不了忙中出错——而后一种心理对我的影响力要远远强于前一种。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我的身体会自觉地调整内分泌水平，就像逆来顺受的劳工在发现雇主并不打算满足自己的需求后，默默地放弃了自己的权益。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>害我被罚50块。但这个投诉我可以申诉掉，只要客服回访的时候，她说明情况就行了，所以我没要她的钱。我的实际损失：我把快件送到她错写的地址，又上门取了回来，再送到正确的地址，这相当于为她这个快件跑了三趟。我生气不是因为钱，而是因为被冤枉，以及平白增添的麻烦。或许还有对所有我不认同但不得不接受的不公平、不友好、非人性的规则和条件的不满。但我不能把气撒到她身上，否则我对她也是不公平、不友好、非人性的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/7 发表想法
这个世界不完美，但我们都在追求完美。只要人人献出一点爱，就能让这个世界充满爱，难道不是嘛</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>事实证明只要我不在乎自己的工作效率，也就是说不计较付出回报比的话，那么几乎所有客户都很好相处，都懂得对我绽放真心的笑容。这证明了假如没有利害得失，这个世界确实可以变得和谐融洽。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>事实证明只要我不在乎自己的工作效率，也就是说不计较付出回报比的话，那么几乎所有客户都很好相处，都懂得对我绽放真心的笑容。这证明了假如没有利害得失，这个世界确实可以变得和谐融洽。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第三章 在上海打工的回忆</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Y有一种过度行为的倾向：一边过度地索取，一边过度地施予；一边过度地伤害，一边过度地补偿……总之，她很难心平气和，她活在一种持续的激动中——她是个天生的斗士。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就我所知，外行管内行，大多都会出问题——在这个最重要的方面，我和她没有互补性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“人生是螺旋上升的”这句话，不知道是谁最先说的，确实是很形象，只是没有提到上升的幅度很小、速度很慢。过往的人生总是重重复复，交往过的人也重重复复，只是每次换了名字和样子而已。实际上人们没有个性这种东西，只有和你的关系。比如你交了一个女友，然后渐渐发现，她竟然越来越像你的上一个女友。当你为此震惊的时候，你可能只是误会了：你的两个女友并不相似，只不过她们都扮演了“你的女友”，而这个角色塑造了她们，把她们共同的方面呈现给你，就像不同的演员在不同的影视作品里扮演同一个人物时，他们的表现肯定有很大的共同之处。当你意识到这点之后，你就可以蛮有把握地声称，你的下一个女友也将和现在的女友相差无几。从你交上第一个女友时起，你其实已经在和最后一个女友交往。你到了一个新公司上班，看到新的上司和同事，不用说，他们很快会变成你以前的上司和同事。你已经可以预料会被怎样对待，你可以预言将经历些什么，因为他们只是你的人生的演员们。你终于领悟到这个世界的结构：这些人都是以你为圆心的圆，他们的半径就是和你的关系。自然了，同样的半径上可能重叠着很多个圆，这不是一组平面的图形，而是你螺旋上升的人生的一个切片。难怪人们羡慕那些头脑简单的人，因为他们的目光不穿过表象，他们的思想不抵达实质。他们度过的每一天都是全新的一天，他们认识的每个人都是陌生人。他们把同样的痛苦和快乐经历了无数遍，每一遍都像是初次经历。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第四章 我做过的其他工作</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>甚至故意去吃亏，生怕别人怀疑我表里不一。因为我意识到自己想讨好所有人的冲动是盲目和徒劳的。每个人都会以己度人，你永远无法让一个不真诚的人相信你的真诚。反之，你根本没必要向一个真诚的人证明你的真诚。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我在二十岁左右的时候，不像后来对人际相处的细枝末节那么敏感。这么多年过去了，我还记得这一幕，是因为在那次之后，我还有过很多类似的经历。这些经历层层叠叠地积累在我身上，渐渐还是产生了作用，影响和改变了我，令我越来越觉得和人打交道是件困难的事情。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>另一方面，个人的认知水平也和社会整体的认知水平挂钩。假如社会上普遍地关心和讨论某些问题，那么个人就会从中得到启发，促进思考，然后增加认识。而在那个信息相对闭塞的年代，互联网还没有普及，对于很多切身的问题，我们的讨论对象仅限于身边的熟人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/9 发表想法
成年人的成长，往往就在一瞬间，很有感触</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为我意识到自己想讨好所有人的冲动是盲目和徒劳的。每个人都会以己度人，你永远无法让一个不真诚的人相信你的真诚。反之，你根本没必要向一个真诚的人证明你的真诚。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为我意识到自己想讨好所有人的冲动是盲目和徒劳的。每个人都会以己度人，你永远无法让一个不真诚的人相信你的真诚。反之，你根本没必要向一个真诚的人证明你的真诚。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总之，卑贱的人如果心怀不满，就只会欺负别的卑贱的人，因为反抗权势是要吃苦头的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/9 发表想法
这是经不住诱惑被同化了🐴，其实也没必要太较真和死板，搞得不解风情一样，反正自己问心无愧就好</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>前面我说自己并不无辜，不仅是因为我没有揭发这件事，而且我还在知情的前提下，和她们一起用这笔钱去喝了几次早茶。可见一个人要腐化是多么容易。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/9 发表想法
认认真真对待工作，有时候在同事面前他们会觉得很傻很天真，怕吃亏吃苦。但在领导面前就不一样了，踏实肯干，说不定机会就来了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>而我因为一丝不苟的表现，被领导们相中了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/10 发表想法
人性本来就是贪婪的，我觉得没必要受部分人影响自己，坚持自己认为正确的事情去做。总有些人因为你变得更好。罗翔老师说过，正是因为世界并不美好，所以美好是存在的，美好是值得期待的。有时治愈，常常帮助，总是安慰。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我发现当一个人表现得无私时，别人回报他的往往不是友善，而是加倍的贪婪。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我发现当一个人表现得无私时，别人回报他的往往不是友善，而是加倍的贪婪。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/11 发表想法
人生没有白走的路，每一步都算数。看到作者从阅历中不断学习成长，反思自己，一步步成为你自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果说脱胎换骨有点儿夸张的话，那么这段经历起码塑造了最初的我，就像给了我一个起点。如今我不会再为自己和别人的差异感到惶恐不安，相反，我珍视自己的个性。虽然我仍然很无知和胆怯，但在这之下多了一份坚持和信心。此后无论我打工或写作，那对我来说都是一种自我精神的建设。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果说脱胎换骨有点儿夸张的话，那么这段经历起码塑造了最初的我，就像给了我一个起点。如今我不会再为自己和别人的差异感到惶恐不安，相反，我珍视自己的个性。虽然我仍然很无知和胆怯，但在这之下多了一份坚持和信心。此后无论我打工或写作，那对我来说都是一种自我精神的建设。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/11 发表想法
还是要彼此坦诚沟通解决好一点吧，哪怕和平分手也好</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>之前她妈妈一直在撺掇她出国，但她在我和出国之间犹豫不决。也因为她的犹豫不决，我承受了不少她的负面情绪，她对我恨铁不成钢。事实上，我已经委婉地暗示过她，我会尊重她的决定。也就是说，无论她怎么做，我都支持。但我不敢主动提分手，因为只要我提分手，她就会骂我没出息、不上进、不负责任，等等。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我生在和平年代，从没经受过真正的苦难，说什么万念俱灰未免贻笑大方。但我确切地记得那个下午——或者说那个下午之所以镌刻在我的记忆里，就是因为我当时产生的强烈感受：人来到这世上，并不一定是件幸事。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/12 发表想法
想到了斯蒂芬·茨威格在《人类的群星闪耀时》中的一句话：一个人生命中的最大幸运，莫过于在他的人生中途，即在他年富力强时发现了自己的人生使命。是呀，在这个错综复杂的世界里，有多少人在做的事情是自己喜欢的或擅长的呢，我有时候也在想有没有什么，让我坚持在做，就能感觉到幸福的事情，寻找我人生的使命感。但我似乎还没有找到，我也不知道为什么，人生就是这么奇怪吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我的生活中，无论是工作、生意还是感情方面，都充满了挫折和痛苦。我在一套我不适应的价值系统里寻求肯定，然后不断地失望和失败。当然，我不能把失败的原因都推到外部环境上。只是我也没必要寻求别人的认同。我应该做我喜欢和擅长的事，比如说写作。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我的生活中，无论是工作、生意还是感情方面，都充满了挫折和痛苦。我在一套我不适应的价值系统里寻求肯定，然后不断地失望和失败。当然，我不能把失败的原因都推到外部环境上。只是我也没必要寻求别人的认同。我应该做我喜欢和擅长的事，比如说写作。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/12 发表想法
是因为现实世界得不到的，精神世界却可以拥有的原因🐴</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>现实世界有多贫瘠，精神世界就有多丰饶。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>现实世界有多贫瘠，精神世界就有多丰饶。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我在这里会直接向读者概括我做每个决定的原因和动机，分析我当时的内心感受和精神状态，介绍我置身的环境和更多背景……我不敢说这些内容全是客观的，因为不存在客观的写作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/12 发表想法
看得出来，如果不是对写作这一件事真心喜欢，很难会付出比主业还多的时间和精力去做的，毕竟写作还不能养活自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我这段写作的日子维持了两年多，它当然不是一份工作，但我对待它的认真和投入，要超过我做过的所有工作。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我这段写作的日子维持了两年多，它当然不是一份工作，但我对待它的认真和投入，要超过我做过的所有工作。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>自从开始写作后，我养成了记笔记的习惯，把自己平常的一些碎片式的想法和感悟记下来</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/12 发表想法
人的成长就是战胜自己不成熟的过去吧。记录当时的所思所想，所作所为，真实的自己。回头看，说不定轻舟已过万重山，会心一笑，感动自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>。这两段笔记都是多年前记下的，如今看来可能偏激和幼稚，但这些是我思想曾经的漫游轨迹，间接或直接地阐明了后来我对待“工作”这件事的态度转变。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在我看来，只要是认真度过的日子，最后都不会没有意义。这个时候假如亚历山大大帝来问我需要什么，我也会说，别挡我的光线就好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/13 发表想法
有些人他就不太乐意分享自己的东西，没啥的，靠自己一样可以，就是需要多走一些弯路</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他们会夸张地笑着反问：“哎呀原来你连这个都不知道呀？”这句话会反复说好多遍，可就是不直接回答问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无私是一种高尚情操，但或许并不是做人的基本原则。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果我被石头绊了一跤，就爬起来自己再摔一跤，然后拍拍屁股继续走路。这样一来就显出了石头的可笑。在接下来的几十万年里，它将孤独地反省到自己施与人的痛苦是那么地毫无必要和微不足道。最后它会成佛，学会善待这个世界。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>看到他们这种积极的生活态度，我不由得在心里感慨，看来少懂一些道理，对大多数人来说是有益的。不过我知道还有一些更优秀的人，他们懂得很多的道理，可又从不把那些道理放在眼里。他们熟悉道理就像老练的舵手熟悉水下的暗礁一样，他们掌握这些道理是为了提防它们有天猝不及防地露出水面挡住他们的去路，妨碍他们获得生活中那些原本唾手可得的快乐。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他都觉得可以信任我，不必提防我。实际上他要提防的人，是那些价值观和他相近的人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  后记 生活的另外部分</p>
<p>2024/1/13 发表想法
所以说一个普通人干着最底层的职业，但能写出书来，难能可贵的同时，也是真的喜欢写作坚持过来的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>说说我打工以外的经历。我在写作上并非新人，从2009年到2011年，曾经有接近三年的时间我没去工作，每天就在家读书和写作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>说说我打工以外的经历。我在写作上并非新人，从2009年到2011年，曾经有接近三年的时间我没去工作，每天就在家读书和写作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在一半的时间里我不打工并自由，而在另一半的时间里我打工并不自由。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/13 发表想法
看得出来写作对作者人生影响挺大的，而且也是坚持了这么久。写作的意义对于每个人定义和收获都不一样。我反而觉得写作和阅读都在给未来的自己储蓄能量。正所谓，不用期待命运在某个瞬间被突然扭转，那些改变我们人生的能量，就在普普通通的每一天</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>实际上，通过写作我在一定程度上超越了打工和自由的对立：在有限的选择和局促的现实中，我越来越感觉到生活中许多平凡隽永的时刻，要比现实困扰的方方面面对人生更具决定意义。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>实际上，通过写作我在一定程度上超越了打工和自由的对立：在有限的选择和局促的现实中，我越来越感觉到生活中许多平凡隽永的时刻，要比现实困扰的方方面面对人生更具决定意义。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>今天我对自己所有的打工经历，只怀有感激和怀念，没有丝毫的不满和怨忿——我承认曾经有过，但已经全部放下了。因为从更多的生活经验中，我逐渐认识到，怀着怨恨的人生是不值得过的</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2024/1/13 发表想法
也许回头看，轻舟已过万重山。人生是向前看的，过好自己每一天的生活，才能过好整个人生呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>怀有感激和怀念，没有丝毫的不满和怨忿——我承认曾经有过，但已经全部放下了。因为从更多的</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/wozaibeijingsongkuaidi.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 34 本《人间值得》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/renjianzhide.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2024/renjianzhide.html</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[未来岁月漫长，依旧值得期待。 人如何度过一生，才不会辜负生命？面对人生的终极问题，当了 70 年心理医生的作者中村恒子，将其 90 年的人生智慧，化为本书六大篇章关于工作、爱、人际关系、幸福、死亡等课题的诚挚箴言，陪同数不清的人走过人生泥泞的时期，让他们在认清生活真相后，仍然有 热爱生活的勇气。作者娓娓道来的讲述，总有一句令你豁然开朗，消解心头烦忧，感受生命的力量，让你意识到“这是你自己的人生”，只要活出自己，就会发现“人间值得” 恒子奶奶的一生波澜壮阔，经历战争、经济大萧条，跌宕坎坷。拥有70年心理咨询经验，她一直是患者最信赖、愿意倾诉心声的心理医生，本书是她用一辈子的时间书写，凝聚了她一生的智慧，人生不必太用力，坦率地接受每一天！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-34-本《人间值得》" tabindex="-1">第 34 本《人间值得》 <a class="header-anchor" href="#第-34-本《人间值得》" aria-label="Permalink to &quot;第 34 本《人间值得》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>未来岁月漫长，依旧值得期待。</p>
<p>人如何度过一生，才不会辜负生命？面对人生的终极问题，当了 70 年心理医生的作者中村恒子，将其 90 年的人生智慧，化为本书六大篇章关于工作、爱、人际关系、幸福、死亡等课题的诚挚箴言，陪同数不清的人走过人生泥泞的时期，让他们在认清生活真相后，仍然有 热爱生活的勇气。作者娓娓道来的讲述，总有一句令你豁然开朗，消解心头烦忧，感受生命的力量，让你意识到“这是你自己的人生”，只要活出自己，就会发现“人间值得”</p>
<p>恒子奶奶的一生波澜壮阔，经历战争、经济大萧条，跌宕坎坷。拥有70年心理咨询经验，她一直是患者最信赖、愿意倾诉心声的心理医生，本书是她用一辈子的时间书写，凝聚了她一生的智慧，人生不必太用力，坦率地接受每一天！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《人间值得》
中村恒子 奥田弘美
63个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2024/1/3 认为好看
刚开始看到书名的时候，有点鸡汤味十足的感觉，但还是忍不住翻开来看，毕竟我是对人生充满希望的人😄。看了简介和目录，确实挺吸引我的。讲述了恒子奶奶作为精神科医生 70 年人生心得和经验分享，语言很朴素，让你感觉平易近人，不像条条框框的大道理。也没有那么多的患者案例，大多是自己的人生家庭事迹讲解。这本书我看的很慢，因为我知道这本书本身字数不多，可以很快读完，但我很享受这些文字的温暖和像一位循循善诱的老师在教导你一样的感觉。我想读完这本书，正如恒子奶奶希望那样：你的生活中多一些明朗温暖的日子。摘录了太多金玉良言了，但我格外喜欢恒子奶奶说的：“能照亮某个角落就足够了。”也就是说，无须功成名就，只要在自己所在的环境中释放自己的力量就可以了。是的，人生嘛，都说是来体验的，何必太较真了呢，当然也不要自暴自弃，做好自己该发的每一份光每一份热不就好了嘛，共勉</p>
<p>◆  引言</p>
<p>2023/12/7 发表想法
其实人生这样也挺好，不需要条条框框，不需要强迫自己，不需要完美。顺其本心做自己的一道光，说不定也可以照亮别人的人生呢，哪怕一点点而已</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生，
只要能照亮某个角落就够了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生，
只要能照亮某个角落就够了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  前言</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我觉得解决的关键在于，在现实和自己的心情之间找到平衡点。简单来说，就是如何把人生过得值得，过得欢喜。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第1章 工作是为了什么</p>
<p>2023/12/18 发表想法
大部分人工作是最直接可以赚钱养活自己的方式。如果可以的话，努力工作，提高自己，让自己有更多的选择最好</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当你面对“为了什么而工作”感到迷茫时，你就干脆而果断地告诉自己“工作只是为了赚钱养活自己而已”。这就是人为何要工作的根本。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当你面对“为了什么而工作”感到迷茫时，你就干脆而果断地告诉自己“工作只是为了赚钱养活自己而已”。这就是人为何要工作的根本。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>为了钱而工作，并不是可耻的事情，这是理所当然的事，我认为是非常了不起的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要把自我价值全部建立在工作上，带着“为身边的人略尽绵力”的想法去工作，或许会更好。
饮食足以温饱，有工作需要自己，其实这样的生活刚刚好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果工作让你一直做出巨大的牺牲，那一定要果断离开，毫不犹豫。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>习惯遇事不抱怨，依靠自己解决，无论发生什么事情，你都能想办法解决。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第2章 不要期待过多，对生活中的小事心存感激</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>幸福本是一种感觉，它是不稳定、不可靠的，甚至很少会持续很长时间。
不需要夸张幸福的价值，欢喜来临时就满心欢喜，如果头脑中出现一些所谓“必须”要做的事，不妨毫不犹豫地说：“不要做”。人生，就是这样周而复始</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我听到过很多人的烦恼，他们的烦恼似乎无穷无尽。
如果有人让你觉得十分讨厌，或者原本与你性格不和，那么远离他会让你轻松很多。
如果有人特别讨厌，让你心生痛苦，甚至产生心理障碍，那么果断分开就好了。如今，辞职轻而易举，离婚也不是稀奇的事。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要试图通过改变他人来获得快乐，而是想“自己如何做才会快乐”或“怎么努力让自己在这里心情愉快地度过”，我觉得这才是应该考虑的关键。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总之，想改变别人的性格或行为，都是非常困难的，所以还是自己想方设法地创造快乐比较重要。
至于对方，不要让他们成为你思想上的负担就好。
与合不来的人交往尽量简单，尽可能不去互相麻烦，与有共同话题或合得来的人，则可以保持亲密的交往。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“来则欢喜，去则放手”，这对彼此来说是最轻松的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生活中我也有过孤独和不安的时候。但不管怎样，我只能活下去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/24 发表想法
我们有时候会过度解读自己的想法，总以为别人应该怎么做，不应该怎么做这些合乎情理的事情。而感觉理所当然，看到别人的不作为就感觉生气抱怨之类的，也许这都是自己有太多的预期与现实反差太大了吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论在职场还是家庭，“只要是别人给予的东西，自己就应该感谢对方”。如果以这样的心态和别人相处，人际关系就不可能出现大的问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论在职场还是家庭，“只要是别人给予的东西，自己就应该感谢对方”。如果以这样的心态和别人相处，人际关系就不可能出现大的问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>机会源于偶然，如果有人助力，就顺势而为</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总想着得失，那么就会觉得勉强自己，甚至产生心结。与其如此，还不如率性而为，跟随心的决定。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第3章 恰到好处的人际关系</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在我看来，心灵的沟通，其实就是把自己放到与对方平等的位置上，倾听对方的内心世界。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/26 发表想法
闻道有先后，术业有专攻，如是而已。罗翔老师说过不要有知识的优越感，确实这样只会显得你无知。择其善者而从之，做一个谦卑的人吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>此外，我还会平心静气地让年轻人“教教我这个”“帮帮我那个”。
我能用手机发邮件，也会用电脑边开电子病历边接诊，这些技能都是拜托年轻同事教给我的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/26 发表想法
交朋友最重要就是真诚相待，不然很难玩的好</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果欲望过多，与人交往就会计算得失。也就是说，与人交往不再依靠“合得来、合不来”或者“喜欢、讨厌”这种单纯的感情判断，而是多方考虑“这个人是否对自己有帮助”“对方能否增加自己的利益”，等等。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>实际上，人太过关注别人或心生怒气，大体上都是自私的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不可能存在100分的人际关系，只要能对自己信任的人说说真心话，倾诉心事就好了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第4章 让心归于平静</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论如何，不要忽视你面前的事情，这是最重要的事情。自己的工作也好，孩子也好，家务也好，不管怎样都不能让眼前的生活过得凌乱落魄。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/29 发表想法
以前觉得自己：我本桀骜少年臣，不信鬼神不信人。现在觉得自己：行到水穷处，坐看云起时。这就是人生吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人毕竟是伟大的，无论遇到什么样的环境，都有可能坚定地认为“这就是自己的人生”，然后顺其自然地走下去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人毕竟是伟大的，无论遇到什么样的环境，都有可能坚定地认为“这就是自己的人生”，然后顺其自然地走下去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不管怎么说，大多数事情都会得到解决，人生只能笑着走下去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>即使遇到困难，只要该吃就吃，该睡就睡，保持身体健康，坚持努力，很多问题就会迎刃而解。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>19 接连发生不顺的时候，也不要停下脚步，停下来就无法前进
世间之事是无常的，人生自然有起有落。
对任何人来说，可能都会碰上“总也不顺利的阶段”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/29 发表想法
承蒙岁月不弃，赐我一路荆棘，感谢时光厚爱，赏我颠沛流离。但我热爱自己，因为精神的富足可以抵御万难</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果总也不顺利，那么你就要意识到，“人生本来就是这样”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果总也不顺利，那么你就要意识到，“人生本来就是这样”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>保持心平气和的另一个有效方法，就是“工作时间以外，不考虑工作上的事”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人毕竟不是夜猫子，只有用清晰的头脑思考，才会有新的、积极的想法出现，看待问题的角度也会发生改变。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>饮酒过多会导致酒精中毒，但是一两杯会帮你放松神经。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在我看来，“拥有自信，就能没有烦恼”并不符合逻辑。
人的一生都处在变化之中。一段时间内可能顺风顺水自信满满，但几年后也许会遭遇一些困难，让你觉得“为什么这么不顺利”。人生就是这样。
自信绝非一成不变的，我们只能在某一段时间或某一领域经历它。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/30 发表想法
工作中经常会遇到很多困难，有时候花费点时间可以解决，但有些问题确实可能会超出你的能力范围，就像考试题超纲一样。我们能做的不是直接放弃，而是尽力而为后的顺其自然，不要强迫自己一定要做出来，但也不是直接放弃。因为一旦你做成一件很难的事，会慢慢积累你的自信，下次遇到类似或更难一点的也会不畏惧，会去挑战自己，这种自信需要慢慢建立的，一蹴而就不了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于擅长的事情努力去做，对于自己不擅长的事情也不要勉强。
对于一些必须要做的事情，你也许不擅长，那掌握到最低程度就可以</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于擅长的事情努力去做，对于自己不擅长的事情也不要勉强。
对于一些必须要做的事情，你也许不擅长，那掌握到最低程度就可以</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>面对没有自信的事情，一定要真诚坦率。这对于获得平静的生活是很重要的事情。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生中精神饱满的时光非常有限，不要过多地停留在过去的阴影中。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>痛苦与伤心，其实也是与生俱来的东西。人活着，肯定会经历苦难</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人很难不与他人比较，即便健康有活力的人，未必没有烦恼
“比较”既有好处，也有不好的地方。与人相比，为了不输可能会更努力。另一方面，比较可能会让自己羡慕别人，同时会产生为什么自己如此不幸的想法。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/30 发表想法
不以物喜，不以己悲</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>也就是说，不管去哪，不管变成什么样的人，你都会遇到烦恼。无论处于什么地位，生命中的苦难和烦恼都会随之而来，不管你是谁。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>也就是说，不管去哪，不管变成什么样的人，你都会遇到烦恼。无论处于什么地位，生命中的苦难和烦恼都会随之而来，不管你是谁。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/30 发表想法
我们很多的烦恼都来自于想太多，没有看到自己拥有的，反而对没有拥有的东西耿耿于怀，徒增烦恼</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你没有认识到“某些问题原本就是与生俱来的，是没有办法解决的”，那么你的烦恼会接连不断；如果能客观地处理好“眼前的问题”，那么花在烦恼上的精力就会向其他方面转移。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你没有认识到“某些问题原本就是与生俱来的，是没有办法解决的”，那么你的烦恼会接连不断；如果能客观地处理好“眼前的问题”，那么花在烦恼上的精力就会向其他方面转移。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不得不努力的时刻，一定会到来。所以，如果不是这样的时候，就无须太过努力</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在我看来，人在身体健康、精神饱满的状态下，接受具有一定挑战性的工作，成功的可能性更大；反之亦然。所以，在身心疲惫时，尽量不要给自己增加额外的负担</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要事事都想咬紧牙关挺过去，只要抱着“今天这样做基本就可以了”的态度，日复一日地坚持积累。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第5章 生活和工作的平衡之道</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>做自己力所能及的事情。当我决定这么做时，也是一种自我解脱。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在我看来，与其追求完美而挫折不断，不如以笨拙的方式坚持下去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当你为“我如此拼命，为什么事情偏偏不顺利”而烦恼不已时，该放弃的时候，果断放弃就好啦。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>父母的心情会扰乱孩子的内心，孩子的波动反过来又会反弹给父母。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生活如果没有目标，就会变得懒散。一旦决定“今天这样做”，生活一下子就会张弛有度</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>孩子能够感受到父母是真的为自己着想，而不是只停留在形式上的关爱</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第6章 简单生活每一天</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>34 人际关系的秘密在于“距离感”，不可逾越的界限，一定要保持住</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>越是对别人讨厌、反感，这些情绪就越容易在自己的表情和态度上反映出来，进而传达给对方。久而久之，你和对方的关系会越发紧张，甚至到一触即发的状态。在这种情况下，哪怕只是一点小事，也很容易激化矛盾。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“人总是想找到能分担其痛苦和悲伤的人”。
从根本上讲，人的一生其实是一个人独自生活。
没有人100%为你提供帮助，也不会有人整天都关注你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“能照亮某个角落就足够了。”
也就是说，无须功成名就，只要在自己所在的环境中释放自己的力量就可以了</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生的满足感并非由别人决定，也绝不应该追求和别人同样的生活。
因此，请务必意识到“这是你自己的人生”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  后记：莲花微动</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“化解苦难”“温暖心田”是莲花的花语。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  作者照片</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当了一辈子心理医生，中村恒子希望
你的生活中多一些明朗温暖的日子。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2024/renjianzhide.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[朝花夕拾]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 20:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="朝花夕拾" tabindex="-1">朝花夕拾 <a class="header-anchor" href="#朝花夕拾" aria-label="Permalink to &quot;朝花夕拾&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p>为啥专栏名字取自鲁迅先生散文集「朝花夕拾」呢？我想是因为这是很有诗意的名字，像早晨的花儿，在傍晚拾起、像春天播种，秋天收获一样，这一切都在“朝”和“夕”之间的距离吧。所有阅读过的书📚，输出的思考🤔，不会随时岁月而流逝，因为在未来某个时刻，将会给我意外的惊喜，让时间为我证明😄</p>
<ol>
<li>记录自己所看过的书 📖</li>
<li>记录阅读思考的点滴 💡</li>
<li>记录漫长岁月的乐趣 🌈</li>
</ol>
<ul>
<li>喜欢阅读，因为阅读可以让我们不断超越自己的偏见，走出自己的狭隘；</li>
<li>喜欢阅读，因为可以见天地、观众生、寻吾身；</li>
</ul>
<p>目标🎯：先读完 100 本书，并输出阅读思考</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 24 本《带壳的牡蛎是大人的心脏》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/daikedemulishidarendexinzang.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/daikedemulishidarendexinzang.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[超人气漫画家拟泥nini首部作品集结，温暖来袭！刷屏微博、公众号、小红书等社交媒体，全网阅读量超500万+！ ◆当你脆弱的时候，就看拟泥nini吧！用糖果色的漫画诠释现实世界的烦恼与丧，给正在经历着阴雨天的大人，一个安慰的拥抱。卸下所有的面具和重担，把脆弱的权利还给大人。 ◆有时候，上一秒还是小孩，下一秒就已经是大人了。当我们发现有天在世界面前，只能礼貌地笑着，不能哭也不能发脾气的时候，才明白这种打了镇定剂一般的感觉，是被叫做“成为大人”。 ◆太奇怪也没关系，不够完美也值得被爱！在循环往复的混沌和疲劳之中，不要忘了生活本身的意义，做一个闪光的人，去守护你所爱的人与事。 ◆人生很难，祝你快乐！累的时候睡一觉，心情不好吃甜的，脆弱的时候就去看看花。所谓的大人，都是披着坚硬外壳的柔软牡蛎。Nini的漫画就像是贴在伤口上的OK绷。是你自己的人生，按你喜欢的方式去选择吧！ ◆我们和时间一起做的事情，时间也会尊重它。成长是一个漫长的过程，要允许脆弱，更需要耐心和勇气！给总是隐藏情绪、被迫长大的大人们一丝勇气，脱掉坚硬的外壳，短暂“逃离现实”，回到我们出发的原点。 ◆312页暖心故事，篇篇治愈！集结长篇代表作《带壳的牡蛎是大人的心脏》、人气连载《向日葵花园》系列并附特别结局，更收录17个暖萌短篇，其中4篇为全新创作首发。从可爱温暖的故事到疲惫无奈的现实，收录了一些对爱与梦的记录，是一些破碎后的自愈，一些对命运和希望的小小思考，更是对日常生活颇具勇气的复盘。 ◆小开本&高颜值！全彩印刷，可180度平摊阅读，臻彩呈现。可随手携带翻读，暖心又催泪！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-24-本《带壳的牡蛎是大人的心脏》" tabindex="-1">第 24 本《带壳的牡蛎是大人的心脏》 <a class="header-anchor" href="#第-24-本《带壳的牡蛎是大人的心脏》" aria-label="Permalink to &quot;第 24 本《带壳的牡蛎是大人的心脏》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>超人气漫画家拟泥nini首部作品集结，温暖来袭！刷屏微博、公众号、小红书等社交媒体，全网阅读量超500万+！</p>
<p>◆当你脆弱的时候，就看拟泥nini吧！用糖果色的漫画诠释现实世界的烦恼与丧，给正在经历着阴雨天的大人，一个安慰的拥抱。卸下所有的面具和重担，把脆弱的权利还给大人。</p>
<p>◆有时候，上一秒还是小孩，下一秒就已经是大人了。当我们发现有天在世界面前，只能礼貌地笑着，不能哭也不能发脾气的时候，才明白这种打了镇定剂一般的感觉，是被叫做“成为大人”。</p>
<p>◆太奇怪也没关系，不够完美也值得被爱！在循环往复的混沌和疲劳之中，不要忘了生活本身的意义，做一个闪光的人，去守护你所爱的人与事。</p>
<p>◆人生很难，祝你快乐！累的时候睡一觉，心情不好吃甜的，脆弱的时候就去看看花。所谓的大人，都是披着坚硬外壳的柔软牡蛎。Nini的漫画就像是贴在伤口上的OK绷。是你自己的人生，按你喜欢的方式去选择吧！</p>
<p>◆我们和时间一起做的事情，时间也会尊重它。成长是一个漫长的过程，要允许脆弱，更需要耐心和勇气！给总是隐藏情绪、被迫长大的大人们一丝勇气，脱掉坚硬的外壳，短暂“逃离现实”，回到我们出发的原点。</p>
<p>◆312页暖心故事，篇篇治愈！集结长篇代表作《带壳的牡蛎是大人的心脏》、人气连载《向日葵花园》系列并附特别结局，更收录17个暖萌短篇，其中4篇为全新创作首发。从可爱温暖的故事到疲惫无奈的现实，收录了一些对爱与梦的记录，是一些破碎后的自愈，一些对命运和希望的小小思考，更是对日常生活颇具勇气的复盘。</p>
<p>◆小开本&amp;高颜值！全彩印刷，可180度平摊阅读，臻彩呈现。可随手携带翻读，暖心又催泪！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《带壳的牡蛎是大人的心脏》
拟泥nini
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/30 认为好看
好好爱你自己，做你自己，成为你想要的样子吧</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/daikedemulishidarendexinzang.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 33 本《快乐一天是一天》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/kuaileyitianshiyitian.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/kuaileyitianshiyitian.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[超人气原创动漫博主“小蓝和他的朋友”重磅新作，爆笑生活冷知识漫画合辑，在哈哈大笑中收获健康快乐生活小秘诀！ 熬夜的时候，“僵尸”竟然吃掉了小蓝的脑子？！聪慧机智的小紫，学习时学着学着突然就“不识字”了，甚至怀疑自己痴呆了！热爱美食的G胖为了神不知鬼不觉地大吃特吃，花光所有私房钱购入了一件超级隐身衣…… 围观小蓝、G胖、小红、小紫的爆笑生活日常，和宠物猫小花一起快乐“吃瓜”，“解锁”平凡生活中的趣味冷知识]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-33-本《快乐一天是一天》" tabindex="-1">第 33 本《快乐一天是一天》 <a class="header-anchor" href="#第-33-本《快乐一天是一天》" aria-label="Permalink to &quot;第 33 本《快乐一天是一天》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>超人气原创动漫博主“小蓝和他的朋友”重磅新作，爆笑生活冷知识漫画合辑，在哈哈大笑中收获健康快乐生活小秘诀！</p>
<p>熬夜的时候，“僵尸”竟然吃掉了小蓝的脑子？！聪慧机智的小紫，学习时学着学着突然就“不识字”了，甚至怀疑自己痴呆了！热爱美食的G胖为了神不知鬼不觉地大吃特吃，花光所有私房钱购入了一件超级隐身衣……</p>
<p>围观小蓝、G胖、小红、小紫的爆笑生活日常，和宠物猫小花一起快乐“吃瓜”，“解锁”平凡生活中的趣味冷知识</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《快乐一天是一天》
小蓝和他的朋友
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/30 认为好看
很不错的生活冷知识，愉快阅读的同时，学习生活知识，何乐而不为呢</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/kuaileyitianshiyitian.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 31 本《就是想看你笑的样子》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/jiushixiangkannixiaodeyangzi.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/jiushixiangkannixiaodeyangzi.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[“如果生活不能让你笑，你就笑笑生活。”这是一本纯手绘漫画书，故事来源于懒兔子与身边亲友的真实生活，充满了浓浓的爱与真情，温馨治愈。在诙谐、幽默的对话中，治愈我们心中的烦闷、压抑，安慰身处焦虑中的你我。每一个看过这本书的人，都会露出最真挚的笑容。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-31-本《就是想看你笑的样子》" tabindex="-1">第 31 本《就是想看你笑的样子》 <a class="header-anchor" href="#第-31-本《就是想看你笑的样子》" aria-label="Permalink to &quot;第 31 本《就是想看你笑的样子》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>“如果生活不能让你笑，你就笑笑生活。”这是一本纯手绘漫画书，故事来源于懒兔子与身边亲友的真实生活，充满了浓浓的爱与真情，温馨治愈。在诙谐、幽默的对话中，治愈我们心中的烦闷、压抑，安慰身处焦虑中的你我。每一个看过这本书的人，都会露出最真挚的笑容。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《就是想看你笑的样子》
懒兔子著绘
4个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/24 认为好看
很治愈，很温暖。峰回路转，只为逗你一笑。你笑起来真好看吧</p>
<p>◆  序言 每个人心中都有一本漫画书</p>
<p>2023/12/24 发表想法
我们一直在找寻的东西，最后还是我们自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每个人心中都有一本漫画书
在我步入中年之后，我就一直很想要一本漫画书——当我每次翻看它的时候，都能会心地笑一笑。可是，找一本这样的书很难，于是我决定自己画一本。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每个人心中都有一本漫画书
在我步入中年之后，我就一直很想要一本漫画书——当我每次翻看它的时候，都能会心地笑一笑。可是，找一本这样的书很难，于是我决定自己画一本。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生活很难，如果生活不能让你笑，你就笑笑生活。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/jiushixiangkannixiaodeyangzi.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 30 本《成功的聪明人太多了，我必须为笨蛋争口气》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/chenggongdecongmingrentaiduole.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/chenggongdecongmingrentaiduole.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[这是一本比作者还好看的漫画书！ 书单狗用一张张精美的漫画向我们展示了它的生活瞬间。生活、工作，爱情，和那些脑洞大到飞起的白日梦……这些瞬间，让你或爆笑或有所感悟。 因为书单狗这只骨子里充满鸡血的混血狗，总是用它特有的乐观心态化解一切不如意！“这世界成功的聪明人太多了，我必须为笨蛋争口气！”]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-30-本《成功的聪明人太多了-我必须为笨蛋争口气》" tabindex="-1">第 30 本《成功的聪明人太多了，我必须为笨蛋争口气》 <a class="header-anchor" href="#第-30-本《成功的聪明人太多了-我必须为笨蛋争口气》" aria-label="Permalink to &quot;第 30 本《成功的聪明人太多了，我必须为笨蛋争口气》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《成功的聪明人太多了，我必须为笨蛋争口气！》
书单狗
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/23 认为好看
很治愈很好笑的漫画书📖，生活需要这种笨蛋🥚才快乐呢</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/chenggongdecongmingrentaiduole.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 26 本《给青年的十二封信》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/geiqingniandeshierfengxin.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/geiqingniandeshierfengxin.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[本书是美学大家朱光潜先生的成名作。二十世纪二十年代后期，朱光潜先生求学于欧洲，从海外寄回了这十二封写给青年朋友的信，最初登载在《一般》杂志上，后集结成册出版，多次重印。 信中所谈皆是青少年们所正在关心或应该关心的话题，如读书、作文、爱恋、情理、修身、做人，凡此种种。作者劝年轻的朋友们，眼光要深沉，戒骄戒躁，不贪容易，更不能随了世俗、急于近利。这些信件正是朱光潜先生提供给现代青少年的成长指南，是充满了人生智慧的必读经典]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-26-本《给青年的十二封信》" tabindex="-1">第 26 本《给青年的十二封信》 <a class="header-anchor" href="#第-26-本《给青年的十二封信》" aria-label="Permalink to &quot;第 26 本《给青年的十二封信》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书是美学大家朱光潜先生的成名作。二十世纪二十年代后期，朱光潜先生求学于欧洲，从海外寄回了这十二封写给青年朋友的信，最初登载在《一般》杂志上，后集结成册出版，多次重印。</p>
<p>信中所谈皆是青少年们所正在关心或应该关心的话题，如读书、作文、爱恋、情理、修身、做人，凡此种种。作者劝年轻的朋友们，眼光要深沉，戒骄戒躁，不贪容易，更不能随了世俗、急于近利。这些信件正是朱光潜先生提供给现代青少年的成长指南，是充满了人生智慧的必读经典</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>语雀笔记：</p>
<ul>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/atm0qilxyqx6vnst" target="_blank" rel="noreferrer">第一封：谈读书</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/gdghsqqa2xayt4fh" target="_blank" rel="noreferrer">第二封：谈动</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ln7bzc9nsrbfmqi7" target="_blank" rel="noreferrer">第三封：谈静</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/fx6oze5tbkaigt4x" target="_blank" rel="noreferrer">第四封：谈中学生与社会运动</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ygdkmhgyv2kiwnm4" target="_blank" rel="noreferrer">第五封：谈十字街头</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/dofdufh2lzmmp0u9" target="_blank" rel="noreferrer">第六封：谈多元宇宙</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/eqe3mbvy3sygd876" target="_blank" rel="noreferrer">第七封：谈升学与选课</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/kxwadhn2qyxziqhh" target="_blank" rel="noreferrer">第八封：谈作文</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/du2dx1rdq0twwfof" target="_blank" rel="noreferrer">第九封：谈情与理</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/givmo7x4oritfn44" target="_blank" rel="noreferrer">第十封：谈摆脱</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ov2q9uw6seg9wm1d" target="_blank" rel="noreferrer">第十一封：谈在卢佛尔宫所得的一个感想</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/aqbxxd51vfqrgoxp" target="_blank" rel="noreferrer">第十二封：谈人生与我</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/zgmt7o1yppp9nss2" target="_blank" rel="noreferrer">谈交友</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/mtipccan3k5dfyc1" target="_blank" rel="noreferrer">谈学问</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/rq6tna8ygfksmz2s" target="_blank" rel="noreferrer">一番语重心长的话——给现代中国青年</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/sf1igbl67dw6rcap" target="_blank" rel="noreferrer">悼夏孟刚</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ae4p6ig0xcrg2ns5" target="_blank" rel="noreferrer">无言之美</a></li>
</ul>
<p>《给青年的十二封信》
朱光潜
91个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/23 认为好看 待补充点评🚀...</p>
<p>◆  序</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就是劝青年眼光要深沉，要从根本上做功夫，要顾到自己，勿随了世俗图近利。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“太贪容易，太浮浅粗疏，太不能深入，太不能耐苦”，作者对于现代青年的毛病，曾这样慨乎言之。征之现状，不禁同感。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  一 谈读书</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>兴味要在青年时设法培养，过了正当时节，便会萎谢。比方打网球，你在中学时欢喜打，你到老都欢喜打。假如你在中学时代错过机会，后来要发愿去学，比登天还要难十倍。养成读书习惯也是这样</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>别的事都可以学时髦，惟有读书做学问不能学时髦。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>第一，凡值得读的书至少须读两遍。第一遍须快读，着眼在醒豁全篇大旨与特色。第二遍须慢读，须以批评态度衡量书的内容。第二，读过一本书，须笔记纲要和精彩的地方和你自己的意见。记笔记不特可以帮助你记忆，而且可以逼得你仔细，刺激你思考。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/21 发表想法
阅读完这封信，感觉如果是我学生时代阅读到，我可能会很受启发或者有很强的认同感，反而现在感觉文中观点有点不太适合我了。不过作者讲到：“兴味要在青年时设法培养，过了正当时节，便会萎谢。比方打网球，你在中学时欢喜打，你到老都欢喜打。假如你在中学时代错过机会，后来要发愿去学，比登天还要难十倍。养成读书习惯也是这样”，这个是确实，培养习惯，兴趣爱好确实要趁早，越早越有时间和精力的优势吧，而且相对来说会容易一些
信中说到读书方法中规中矩，比较常见，可供参考：“第一，凡值得读的书至少须读两遍。第一遍须快读，着眼在醒豁全篇大旨与特色。第二遍须慢读，须以批评态度衡量书的内容。第二，读过一本书，须笔记纲要和精彩的地方和你自己的意见。记笔记不特可以帮助你记忆，而且可以逼得你仔细，刺激你思考。”但我可能觉得鲁迅说的：“不先泛览群书，则会无所适从或失之偏好，广然后深，博然后专。”会更适合我。书是读不完的，如果选择一本好书，如何读一本适合自己的书，值得探讨
总之，看书有一个好处就是让你心静下来，可以好好享受当下的时光，感觉不到时间的流逝</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你嫌这封信太冗长了罢？下次谈别的问题，我当力求简短。再会！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  二 谈动</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>愁生于郁，解愁的方法在泄；郁由于静止，求泄的方法在动。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>朋友，闲愁最苦！愁来愁去，人生还是那么样一个人生，世界也还是那么样一个世界。假如把自己看得伟大，你对于烦恼，当有“不屑”的看待；假如把自己看得渺小，你对于烦恼，当有“不值得”的看待。我劝你多打网球，多弹钢琴，多栽花木，多搬砖弄瓦。假如你不喜欢这些玩艺儿，你就谈谈笑笑，跑跑跳跳，也是好的。就在此祝你
谈谈笑笑，
跑跑跳跳！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  三 谈静</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>领略趣味的能力固然一半由于天资，一半也由于修养。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  四 谈中学生与社会运动</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>但是青年人都有过于自觉的幻觉，在你谈爱国谈革命以前，你总应该默诵几声：“君子求诸己！”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  五 谈十字街头</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>从前学士大夫好以清高名贵相尚，所以力求与世绝缘，冥心孤往。但是闭户读书的成就总难免空疏虚伪。近代哲学与文艺都逐渐趋向写实，于是大家都极力提倡与现实生活接触。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>站在十字街头的人们，尤其是你我们青年，要时时戒备十字街头的危险，要时时回首瞻顾象牙之塔。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>最后，打破偶像，也并非鲁莽叫嚣所可了事。鲁莽叫嚣还是十字街头的特色，是浮浅卑劣的表征。我们要能于叫嚣扰攘中：以冷静态度，灼见世弊；以深沉思考，规划方略；以坚强意志，征服障碍。总而言之，我们要自由伸张自我，不要汩没在十字街头的影响里去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  六 谈多元宇宙</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生是多方面的，每方面如果发展到极点，都自有其特殊宇宙和特殊价值标准。我们不能以甲宇宙中的标准，测量乙宇宙中的价值。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  七 谈升学与选课</p>
<p>2023/11/26 发表想法
出来工作几年了深有体会，你自己的成长都主要取决于你，而不是公司、同事、工作内容等；虽然这几个因素也有一定的影响作用，但并不是取决定性作用，有则锦上添花，无则独善其身，提高自己，而不是只会抱怨这不好那不行，怨天尤人。上班第一件事就是写 TO DO LIST，坚持写了 2 年多，置顶座右铭是：“每一天都很重要：你不是工作没有挑战，而是缺少自我要求”。很感谢现在的自己可以坚持下来，也一步步成长走过来。因为，我们唯一能掌控的只有自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们求学最难得的是诚恳的良师与和爱的益友，所以选校应该以有无诚恳、和爱的空气为准。如果能得这种学校空气，无论是大学不是大学，我们都可以心满意足。做学问全赖自己，做事业也全赖自己，与资格都无关系。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们求学最难得的是诚恳的良师与和爱的益友，所以选校应该以有无诚恳、和爱的空气为准。如果能得这种学校空气，无论是大学不是大学，我们都可以心满意足。做学问全赖自己，做事业也全赖自己，与资格都无关系。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/26 发表想法
我想我现在就是“今之学者”，为了工作，为了提升专业能力，不停地学习，虽然谈不上合不合自己胃口，符不符合自己兴趣，但至少可以让自己生活的更好，有更多的选择。毕竟不是谁都能找到自己喜欢的东西并持之以恒的在做的。有这个心力不一定有这个条件，有这个条件不一定就找到适合自己的东西。我们都在努力的前行着，也许开心，过得好也是一种不错的活法吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“学以致用”本来不是一种坏的主张，但是资禀兴趣人各不同，你假若为社会需要而忘却自己，你就未免是一位“今之学者”了</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“学以致用”本来不是一种坏的主张，但是资禀兴趣人各不同，你假若为社会需要而忘却自己，你就未免是一位“今之学者”了</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我时常想，做学问，做事业，在人生中都只能算是第二桩事。人生第一桩事是生活。我所谓“生活”是“享受”，是“领略”，是“培养生机”。假若为学问为事业而忘却生活，那种学问事业在人生中便失其真正意义与价值。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我时常想，学问这件东西，先要能博大而后能精深。“博学守约”，真是至理名言。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>贪多而不务得，也是一种毛病。我是说，在你的精力时间可能范围以内，你须极力求多方面的发展。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/26 发表想法
看完这封信，有很多共鸣，可惜上大学时候没能阅读到。好的书籍内容就是这样，只要当你阅读到受用的时候，才发现相见恨晚，有点可惜遗憾，但也许与书籍的相遇也需要一个过程吧，急不得
对于作者的求学观点我还是比较认同的，出来工作几年了深有体会，你自己的成长都主要取决于你，而不是公司、同事、工作内容等；虽然这几个因素也有一定的影响作用，但并不是取决定性作用，有则锦上添花，无则独善其身，提高自己，而不是只会抱怨这不好那不行，怨天尤人。上班第一件事就是写 TO DO LIST，坚持写了 2 年多，置顶座右铭是：“每一天都很重要：你不是工作没有挑战，而是缺少自我要求”。很感谢现在的自己可以坚持下来，也一步步成长走过来。因为，我们唯一能掌控的只有自己
我想我现在就是“今之学者”，为了工作，为了提升专业能力，不停地学习，虽然谈不上合不合自己胃口，符不符合自己兴趣，但至少可以让自己生活的更好，有更多的选择。毕竟不是谁都能找到自己喜欢的东西并持之以恒的在做的。有这个心力不一定有这个条件，有这个条件不一定就找到适合自己的东西。我们都在努力的前行着，也许开心，过得好也是一种不错的活法吧
总之，做学问要博学守约，正所谓“君子尊德性而道问学，致广大而尽精微，极高明而道中庸。”和“源不深而望流之远，根不固而求木之长，德不厚而思国之治，臣虽下愚，知其不可，而况于明哲乎？”的道理一致，但也别忘了该好好生活的自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>同时，我也很愿听听你自己的意见。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  八 谈作文</p>
<p>2023/11/27 发表想法
很喜欢的一句话：所谓的文笔好，不是指你出口成章。而是，你一动笔，你就心生欢喜。希望能激励你坚持写作</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每读到一种好作品，看见自己所久想说出而说不出的话，被他人轻轻易易地说出来了，一方面固然以作者“先获我心”为快，而另一方面也不免心怀惭怍</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>其实冬烘学究之厌恶新小说和白话诗，和新文学运动者之攻击读经和念古诗文，都是偏见。文学上只有好坏的分别，没有新旧的分别。青年们读新书已成时髦，用不着再提倡，我只劝有闲工夫有好兴致的人对于旧书也不妨去读读看。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  九 谈情与理</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们的生活应该受理智支配呢？还是应该受感情支配呢？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/29 发表想法
理性主导，感性辅助，相辅相成，相得益彰</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他们想把理智抬举到万能的地位，而不问在事实上理智是否万能；他们只主张理智应该支配一切生活，而不考究生活是否完全可以理智支配。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为是理智的产品，而理智所去取，则以感觉之快与不快为标准。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>行为的原动力是本能与情绪，不是理智。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总观以上各点，我们可以知道在事实上理智支配生活的能力是极微末、极薄弱的，尊理智抑感情的人在思想上是开倒车，是想由现世纪回到十八世纪。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>(morality according to heart)。问理的道德迫于外力，问心的道德激于衷情，问理而不问心的道德，只能给人类以束缚而不能给人类以幸福。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我说了这许多话，可以一言以蔽之，“仁”胜于“义”，问心的道德胜于问理的道德，所以情感的生活胜于理智的生活。生活是多方面的，我们不但要能够知(know)，我们更要能够感(feel)。理智的生活只是片面的生活。理智没有多大能力去支配情感，纵使理智能支配情感，而理胜于情的生活和文化都不是理想的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我承认“养老”、“养小”都确是一种义务，我否认能尽这种义务就是孝慈。因为我主张于能尽养老的义务之外，还要有出于衷诚的敬爱，才能谓孝，所以我主张孝不是一种报酬。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  十 谈摆脱</p>
<p>2023/12/1 发表想法
鱼与熊掌不可兼得，无论怎么选都会有后悔或遗憾，还不如顺其本心，勿念过往，心之所向，一往无前</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生命途程上的歧路尽管千差万别，而实际上只有一条路可走，有所取必有所舍，这是自然的道理。世间有许多人站在歧路上只徘徊顾虑，既不肯有所舍，便不能有所取。世间也有许多人既走上这一条路，又念念不忘那一条路。结果也不免差误时光。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生命途程上的歧路尽管千差万别，而实际上只有一条路可走，有所取必有所舍，这是自然的道理。世间有许多人站在歧路上只徘徊顾虑，既不肯有所舍，便不能有所取。世间也有许多人既走上这一条路，又念念不忘那一条路。结果也不免差误时光。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/1 发表想法
有什么事是可以摆脱不开的呢，说白了就是自己不愿意去做，然后会找一堆理由借口安慰自己，不是自己问题是吗？我们习惯了舒适区的安逸，一旦有外界闯入或被打破，第一反应是防御和反感是吗？我之前有时候就是这样，因为我们都不是圣人，我们需要克服人性去做一些难而坚持的事情，我们需要不断的与自己和解，给自己加油鼓励坚持做下去，直到守得云开见月明，相信优秀的我们终究会顶峰相见对吧。记住了作者所说的：认定一个目标，便专心致志地向那里走，其余一切都置之度外</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“摆脱不开”便是人生悲剧的起源。畏首畏尾，徘徊歧路，心境既多苦痛，而事业也不能成就。许多人的生命都是这样模模糊糊地过去的。要免除这种人生悲剧，第一须要“摆脱得开”。消极说是“摆脱得开”，积极说便是“提得起”，便是“抓得住”。认定一个目标，便专心致志地向那里走，其余一切都置之度外，这是成功的秘诀，也是免除烦恼的秘诀。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“摆脱不开”便是人生悲剧的起源。畏首畏尾，徘徊歧路，心境既多苦痛，而事业也不能成就。许多人的生命都是这样模模糊糊地过去的。要免除这种人生悲剧，第一须要“摆脱得开”。消极说是“摆脱得开”，积极说便是“提得起”，便是“抓得住”。认定一个目标，便专心致志地向那里走，其余一切都置之度外，这是成功的秘诀，也是免除烦恼的秘诀。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/1 发表想法
释迦牟尼深山冥想为了解脱人类罪苦的方法，屈原、文天祥从容就死而摆脱生活欲，孟敏堕甑不顾而摆脱过去失败，还有摆脱真理、摆脱恋爱、摆脱功名利禄等等历史人迹说明：万物皆可摆脱，可以摆脱一切，只要你愿意。追寻的也许就是吾心所安吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这是古今第一个知道摆脱的人。其次如苏格拉底，如耶稣，如屈原，如文天祥，为保持人格而从容就死，能摆脱开一般人所摆脱不开的生活欲，也很可以廉顽立懦。再其次如希腊第欧根尼提倡克欲哲学，除一个饮水的杯子和一个盘坐的桶子以外，身旁别无长物，一日见童子用手捧水喝，他便把饮水的杯子也掷碎。犹太斯宾诺莎学说与犹太教义不合，犹太教徒行贿不遂，把他驱逐出籍，他以后便专靠磨镜过活。他在当时是欧洲第一个大哲学家，海得尔堡大学请他去当哲学教授，他说：“我还是磨我的镜子比较自由。”所以谢绝教授的位置。这是能为真理为学问摆脱一切的。卓文君逃开富家的安适，去陪司马相如当垆卖酒，是能为恋爱摆脱一切的。张翰在齐做大司马东曹掾，一天看见秋风乍起，想起吴中菰菜莼羹鲈鱼脍，立刻就弃官归里。陶渊明做彭泽令，不愿束带见督邮，向县吏说：“我岂能为五斗米折腰向乡里小儿！”立即解绶辞官。这是能摆脱禄位以行吾心所安的。英国小说家司各特早年颇致力于诗，后读拜伦著作，知道自己在诗的方面不能有大成就，便丢开音律专去做他的小说。这是能为某一种学问而摆脱开其他学问之引诱的。孟敏堕甑，不顾而去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/1 发表想法
也许都是为了生存，为了生活，不是谁都可以摆脱生活走向更高境界的，但是我们确实都在变好</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请问街头那纷纷群众忙的为什么？为什么天天做明知其无聊的工作，说明知其无聊的话，和明知其无聊的朋友假意周旋？在我看来，这都由于“摆脱不开”。因为人人都“摆脱不开”，所以生命便成了一幕最大的悲剧。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  十一 谈在卢佛尔宫所得的一个感想</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>凡是第一流美术作品都能使人在微尘中见出大千，在刹那中见出终古。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/3 发表想法
始于初心，成于匠心</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“效率”决不是唯一的估定价值的标准，尤其不是最高品的估定价值的标准。最高品估定价值的标准一定要着重人的成分(human element)，遇见一种工作不仅估量它的成功如何，还有问它是否由努力得来的，是否为高尚理想与伟大人格之表现。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“效率”决不是唯一的估定价值的标准，尤其不是最高品的估定价值的标准。最高品估定价值的标准一定要着重人的成分(human element)，遇见一种工作不仅估量它的成功如何，还有问它是否由努力得来的，是否为高尚理想与伟大人格之表现。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我记得这几句话，所以能惊赞热烈的失败，能欣赏一般人所嗤笑的呆气和空想，能景仰不计成败的坚苦卓绝的努力。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为我所知道的学生们、学者们和革命家们都太贪容易，太浮浅粗疏，太不能深入，太不能耐苦，太类似美国旅行家看《蒙娜·丽莎》了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  十二 谈人生与我</p>
<p>2023/12/7 发表想法
第一种态度是：人生如戏，全靠演技；我们要把生活当做生活，不要有其他目的。还有别把自己看的太重要，不然带来的大多数是痛苦、内耗自己。明白生活自身就是方法，生活自身也就是目的。只要顺其自然所给的本性生活着就好；
第二种态度是：不以物喜，不以己悲；针对是非善恶无意义，把一切纯当趣味喜剧看待即可。如何看待悲剧问题呢，可以理解为“悲剧也就是人生一种缺陷。它好比洪涛巨浪，令人在平凡中见出庄严，在黑暗中见出光彩。”因为“人不活一个点，人活起伏”吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我有两种看待人生的方法。在第一种方法里，我把我自己摆在前台，和世界一切人和物在一块玩把戏；在第二种方法里，我把我自己摆在后台，袖手看旁人在那儿装腔作势。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我有两种看待人生的方法。在第一种方法里，我把我自己摆在前台，和世界一切人和物在一块玩把戏；在第二种方法里，我把我自己摆在后台，袖手看旁人在那儿装腔作势。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>悲剧也就是人生一种缺陷。它好比洪涛巨浪，令人在平凡中见出庄严，在黑暗中见出光彩</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生本来要有悲剧才能算人生，你偏想把它一笔勾销，不说你勾销不去，就是勾销去了，人生反更索然寡趣。所以我无论站在前台或站在后台时，对于失败，对于罪孽，对于殃咎，都是一副冷眼看待，都是用一个热心惊赞</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  附录</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>言所以达意，然而意决不是完全可以言达的。因为言是固定的，有迹象的；意是瞬息万变，飘渺无踪的。言是散碎的，意是混整的。言是有限的，意是无限的。以言达意，好像用断续的虚线画实物，只能得其近似。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所谓无言，不一定指不说话，是注重在含蓄不露</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>拿美术来表现思想和情感，与其尽量流露，不如稍有含蓄；与其吐肚子把一切都说出来，不如留一大部分让欣赏者自己去领会。因为在欣赏者的头脑里所生的印象和美感，有含蓄比较尽量流露的还要更加深刻。换句话说，说出来的越少，留着不说的越多，所引起的美感就越大越深越真切。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们处世有两种态度，人力所能做到的时候，我们竭力征服现实。人力莫可奈何的时候，我们就要暂时超脱现实，储蓄精力待将来再向他方面征服现实。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“言有尽而意无穷。”无穷之意达之以有尽之言，所以有许多意，尽在不言中。文学之所以美，不仅在有尽之言，而尤在无穷之意。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>此中有真意，欲辨已忘言！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这世界是污浊极了，苦痛我也够受了。我自己姑且不算吧，但是我自己堕入苦海了。我决不忍眼睁睁地看别人也跟我下水。我决计要努力把这个环境弄得完美些，使后我而来的人们免得再尝受我现在所尝受的苦痛，我自己不幸而为奴隶，我所以不惜粉身碎骨，努力打破这个奴隶制度，为他人争自由，这就是绝我而不绝世的态度。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这五六十年来我们天天在讲教育，教育对于人的质料似乎没有发生很好的影响。这一辈子人睁着眼睛蹈前一辈子人的覆辙，下一辈子人仍然睁着眼睛蹈这一辈子人的覆辙，如此循环展转，一报还一报，“长夜漫漫何时旦”呢？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>世间事之难就难在人们不知道或是不能够转一个念头，或是转了念头而没有力量坚持到底。幸福的世界里决没有愚蠢者、怯懦者和懒惰者的地位。你要合理地生存，你就要有觉悟、有决心、有奋斗的精神和能力。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个真正有学问的人必定知识丰富、思想锐敏、洞达事理，处任何环境，知道把握纲要、分析条理、解决困难。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人有肉体，有心灵。肉体有它的生活，心灵也应有它的生活。肉体需要营养，心灵也不能“辟谷”。肉体缺乏营养，必酿成饥饿病死；心灵缺乏营养，自然也要干枯腐化。人为万物之灵，就在他有心灵或精神生活。所以测量人的成就并不在他能否谋温饱，而在他有无丰富的精神生活。一个人到了只顾衣食饱暖而对于真善美漫不感觉兴趣时，他就只能算是一种“行尸走肉”，一个民族到了只顾体肤需要而不珍视精神生活的价值时，它也就必定逐渐没落了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个人在学问上如果有浓厚的兴趣，精深的造诣，他会发现万事万物各有一个妙理在内，他会发现自己的心涵蕴万象，澄明通达，时时有寄托，时时在生展，这种人的生活决不会干枯，他也决不会做出卑污下贱的事。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>世间决没有自身无兴趣的学问，人感觉不到兴趣，只由于人的愚昧或懒惰。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>犹如吸收食物加以消化之后变为生命的动力。食而不化固然是无用，不食而求化也还是求无中生有</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>最重要的因素是个人自己的努力。学问是一件艰苦的事，许多人不能忍耐它所必经的艰苦。努力之外，第二个重要的因素是认清方向与门径。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>学校教育，在我想，只有两个重要的功用：第一是启发兴趣，其次就是指点门径。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/11 发表想法
这封信看了 3 遍，如何与人交朋友，如何拥有或成为一个好朋友感触很深，因为信中很多内容解答了我很多疑惑和交友方法。作者总结了一句话就是：“责己宜严，责人宜宽”。说到交朋友，首先需要得懂处友，就懂得处人，懂得处人，就懂得做人。所以为啥有人人缘好，人品好之类标签的人，身边总不缺有朋友呢
人们常说人是社会性动物，人生的很多快乐都需要建立在人与人之间的分享上的，分享自己的快乐，可以让自己的快乐翻倍，也可以让自己的苦恼减半，我是认可的，但也很难去做到，因为不是身边所有的朋友都有这种分享欲，珍惜有这种分享欲的朋友，而且还有关系处理适当才行。当然也有一类朋友，正如作者所说的：“人是一种怪物，自己是一个人，却要显得瞧不起人，要孤高自赏，要闭门谢客，要把心里所想的看成神妙不可言说，“不可与俗人道”，其实隐意识里面惟恐人不注意自己，不知道自己，不赞赏自己。”我自己也是过来人，我也有这样的时候，可能是因为自己的无知，导致狂妄自大，目中无人吧。以为感觉自己比别人懂得多，会的多，就觉得自己了不起看不起别人。其实闻道有先后，术业有专攻，如是而已。也有可能别人比你厉害，只是没有揭穿你而已。与人相处，保持谦卑，挺重要的
怎么选择朋友，怎么交朋友呢？首先得知道你自己是什么样的人，就会得到什么样的朋友。因为：“欣赏与创造根本难分，每人所欣赏的世界就是每人所创造的世界，就是他自己的情趣和性格的返照”。所以那些说到什么跨越阶层交朋友，什么价值利益交换的朋友等等，可能只是你把别人当朋友而已，别人未必把你当朋友。或者说你只是别人的一个工具而已。怎么才算真正的朋友呢，作者也说到：“朋友的乐趣在相同中容易见出，朋友的益处却往往在相异处才能得到。古人尝拿“如切如磋，如琢如磨”来譬喻朋友的交互影响。”所以，好的朋友之间是可以互相交互影响、共同进步的，正所谓“同声相应，同气相求”吧
当然，好朋友还有一个比较高的境界就是：友必同心，也许就是心目中朋友该有的样子。怎么同心呢？作者意思是指性灵同在一个水准上。如果朋友之间在性灵上有高低之分呢，如果可以的话，可以这样做：我高就须感化你，把你提高到同样水准；你高也是如此，否则友谊就难成立。生活中很多朋友都会陆陆续续转变为路人，也许就是我们都很难做到这样，结局可想而知。珍惜身边把你当朋友的人，说不定别人就是想帮你。也要经营好自己把别人当朋友的时候，因为有朋友不易吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>谈交友</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生的快乐有一大半要建筑在人与人的关系上面。只要人与人的关系调处得好，生活没有不快乐的。许多人感觉生活苦恼，原因大半在没有把人与人的关系调处适宜。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>换句话说，无论哪一伦，都非有朋友的要素不可，朋友是一切人伦的基础。懂得处友，就懂得处人；懂得处人，就懂得做人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/10 发表想法
我也有这样的时候，可能因为自己的无知，导致狂妄自大，目中无人。感觉自己比别人懂得多，会的多，就觉得自己了不起看不起别人。其实闻道有先后，术业有专攻，如是而已。好好做一个谦卑的人吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人是一种怪物，自己是一个人，却要显得瞧不起人，要孤高自赏，要闭门谢客，要把心里所想的看成神妙不可言说，“不可与俗人道”，其实隐意识里面惟恐人不注意自己，不知道自己，不赞赏自己。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人是一种怪物，自己是一个人，却要显得瞧不起人，要孤高自赏，要闭门谢客，要把心里所想的看成神妙不可言说，“不可与俗人道”，其实隐意识里面惟恐人不注意自己，不知道自己，不赞赏自己。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>与善人交，如入芝兰之室，久而不闻其香；与恶人交，如入鲍鱼之肆，久而不闻其臭。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/10 发表想法
好的朋友之间是可以互相交互影响、共同进步的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>朋友的乐趣在相同中容易见出，朋友的益处却往往在相异处才能得到。古人尝拿“如切如磋，如琢如磨”来譬喻朋友的交互影响。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>朋友的乐趣在相同中容易见出，朋友的益处却往往在相异处才能得到。古人尝拿“如切如磋，如琢如磨”来譬喻朋友的交互影响。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个人多和异己的朋友讨论，会逐渐发现自己的学说不圆满处，对方的学说有可取处，逼得不得不作进一层的思考，这样地对于学问才能鞭辟入里。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个不能有诤友的人永远是愚而好自用，在道德学问上都不会有很大的成就。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>知人是处人的基础，而知人却极不易，因为深刻的了解必基于深刻的同情</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>交友是一件寻常事，人人都有朋友，交友却也不是一件易事，很少人有真正的朋友。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>欣赏与创造根本难分，每人所欣赏的世界就是每人所创造的世界，就是他自己的情趣和性格的返照</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你自己是什么样的人，就会得到什么样的朋友。人类心灵尝交感回流。你拿一分真心待人，人也就拿一分真心待你，你所“取”如何，就看你所“与”如何。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>友必同心，所谓“同心”是指性灵同在一个水准上。如果你我在性灵上有高低，我高就须感化你，把你提高到同样水准；你高也是如此，否则友谊就难成立。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>交友和一般行为一样，我们应该常牢记在心的是“责己宜严，责人宜宽”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们中国人做事的通病就在怕站而不怕慢，慢条斯理地不死不活地望前挨，说不做而做着并没有歇，说做却并没有做出什么名色来。许多事就这样因循耽误了。我们只讲工作而不讲效率，在现代社会中，不讲效率，就要落后。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>据心理学家的解释，有意识作用的工作须得退到潜意识中酝酿一阵，才得着土生根。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>假如在发现神思不旺时立即丢开，在乡下散步，吸一口新鲜空气，看看蓝天绿水，陡然间心旷神怡，回头来再伏案做事，便觉精神百倍，本来做得很艰苦而不能成功的事，现在做起来却有手挥目送之乐，轻轻易易就做成了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>世间有许多过于辛苦的人，满身是尘劳，满腔是杂念，时时刻刻都为环境的需要所驱遣，如机械一般流转不息，自己做不得自己的主宰，呆板枯燥，没有一点人生之趣。这种人是环境压迫的牺牲者，没有力量抬起头来驾驭环境或征服环境，在事业和学问上都难有真正的大成就。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生最大的快慰是创造，一件难做的事做成了，一种闷在心里的情感或思想表现出来了，自己回头一看，就如同上帝创造了世界，母亲产出了婴儿，看到它好，自己也充分感觉到自己的力量，越发兴起鼓舞。没有尝到这种快慰的人就没有尝到文学的最大乐趣。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>许多人在文学上不能有成就，大半都误在入手就养成说谎的习惯。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>宇宙间一切现象都可以纳到四大范畴里去，就是情、理、事、态。“情”指喜怒哀乐之类主观的感动，“理”是思想在事物中所推求出来的条理秩序，“事”包含一切人物的动作，“态”指人物的形状。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>文学借文字表现思想情感；文字上面有含糊，就显得思想还没有透彻，情感还没有凝炼。咬文嚼字，在表面上像只是斟酌文字的分量，在实际上就是调整思想和情感。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>语言跟着思想情感走，你不肯用俗滥的语言，自然也就不肯用俗滥的思想情感，你遇事就会朝深一层去想，你的文章也就真正是“作”出来的，不致落入下乘。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>文学是艰苦的事，只有刻苦自勉，推陈翻新，时时求思想情感与语文的精炼与吻合，他才会逐渐达到艺术的完美。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  代跋：“再说一句话”</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我所要说的话，都是由体验我自己的生活，先感到(feel)而后想到(think)的。换句话说，我的理都是由我的情产生出来的，我的思想是从心出发而后再经过脑加以整理的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/geiqingniandeshierfengxin.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 29 本《这里是中国》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/zhelishizhongguo.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/zhelishizhongguo.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[国内第一部全视野中国地理科普著作 庆祝中华人民共和国成立70周年，提升国民视野，传承核心价值观 书架上的中国纪录片，文化传承 1 本书 =3 年日夜对内容的精心打磨 1 本书 =365 处极美风光的瞬间捕捉 1 本书 =519 页充满温情的中国故事 1 本书 =1000 小时绘制 53 幅专业地图 中国这片广袤的土地，到处是景致，处处有故事。这本书以广阔的地理视角和宏大的时间尺度，解读中国故事；以唯美的照片、专业的地图、深情的文字，描绘祖国山河，让我们在享受视觉盛宴的同时，了解中国的过去、现在，以及充满希望的未来。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-29-本《这里是中国》" tabindex="-1">第 29 本《这里是中国》 <a class="header-anchor" href="#第-29-本《这里是中国》" aria-label="Permalink to &quot;第 29 本《这里是中国》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>国内第一部全视野中国地理科普著作</p>
<p>庆祝中华人民共和国成立70周年，提升国民视野，传承核心价值观</p>
<p>书架上的中国纪录片，文化传承</p>
<p>1 本书 =3 年日夜对内容的精心打磨</p>
<p>1 本书 =365 处极美风光的瞬间捕捉</p>
<p>1 本书 =519 页充满温情的中国故事</p>
<p>1 本书 =1000 小时绘制 53 幅专业地图</p>
<p>中国这片广袤的土地，到处是景致，处处有故事。这本书以广阔的地理视角和宏大的时间尺度，解读中国故事；以唯美的照片、专业的地图、深情的文字，描绘祖国山河，让我们在享受视觉盛宴的同时，了解中国的过去、现在，以及充满希望的未来。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《这里是中国》
星球研究所 中国青藏高原研究会
5个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/16 认为好看
读完给我感觉很震惊，书中有很多自然景色或名胜古迹等的照片，结合地理行成过程和当地历史发展娓娓道来，讲解清晰易懂。令我印象深刻的，都是这些山水旖旎，风光秀丽，令人心旷神怡。正如文中所说：“什么是中国？世界上本没有中国，是中国人造就了中国”。感叹中国大自然地理壮观，惊叹其历史进程发展的神奇，不愧为了解地理及历史的好书，大大丰富了补充了校园时代地理课知识，更是加大了我对这些城市旅游的欲望，也期待下一部系列书😄</p>
<p>◆  推荐序 中国需要好的地理科普</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>科普不是简单地罗列或转述科学知识，它需要与大众生活相结合，并在此基础上发挥无限创造力，让知识变得有趣。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  序 可以实现的理想</p>
<p>2023/12/4 发表想法
我也希望有一天可以踏遍中国山川江河，领略文人墨客的踪迹，欣赏大自然的鬼斧神工。旅行不能停，🉐在路上</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我有一个梦想，我希望：
有一天，要将中国的雪山看遍。
有一天，要将中国的江河看遍。
有一天，要将中国的城市看遍。
……</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我有一个梦想，我希望：
有一天，要将中国的雪山看遍。
有一天，要将中国的江河看遍。
有一天，要将中国的城市看遍。
……</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第一级阶梯</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一切磨难皆是修炼，一切毁灭皆是创造。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/zhelishizhongguo.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 28 本《循序渐进 Vue.js 3 前端开发》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/xunxujianjinVue3.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/xunxujianjinVue3.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[本书以一个多年前端“老司机”的视角，循序渐进地介绍当前流行的前端框架Vue.js 3的新特性、各项功能及其在商业开发中的应用。全书共15章，第1~6章介绍Vue.js 3的模板、组件、交互处理等基础知识；第7章介绍Vue.js 3框架的响应式原理及组合式API；第8章介绍使用Vue.js 3框架开发前端动画效果；第9章介绍开发大型项目必备的脚手架工具VueCli和Vite；第10章介绍基于Vue.js 3的UI框架Element Plus；第11~13章分别介绍网络请求框架vue-axios、路由管理框架Vue Router、状态管理框架Vuex；第14章和第15章介绍两个相对完整的项目的开发，即学习网站和电商后台系统。本书试图介绍Vue.js 3全家桶及周边框架和工具的综合应用，旨在使读者通过阅读本书开发自己的应用程序。本书还在各章安排了小型范例和练习题，并提供了教学视频、源代码及PPT课件。
本书既可以入门，也可以进阶，适合Vue.js 3初学者和前端开发人员使用，也可以作为网课、培训机构与大中专院校的教学用书。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-28-本《循序渐进-vue-js-3-前端开发》" tabindex="-1">第 28 本《循序渐进 Vue.js 3 前端开发》 <a class="header-anchor" href="#第-28-本《循序渐进-vue-js-3-前端开发》" aria-label="Permalink to &quot;第 28 本《循序渐进 Vue.js 3 前端开发》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书以一个多年前端“老司机”的视角，循序渐进地介绍当前流行的前端框架Vue.js 3的新特性、各项功能及其在商业开发中的应用。全书共15章，第1~6章介绍Vue.js 3的模板、组件、交互处理等基础知识；第7章介绍Vue.js 3框架的响应式原理及组合式API；第8章介绍使用Vue.js 3框架开发前端动画效果；第9章介绍开发大型项目必备的脚手架工具VueCli和Vite；第10章介绍基于Vue.js 3的UI框架Element Plus；第11~13章分别介绍网络请求框架vue-axios、路由管理框架Vue Router、状态管理框架Vuex；第14章和第15章介绍两个相对完整的项目的开发，即学习网站和电商后台系统。本书试图介绍Vue.js 3全家桶及周边框架和工具的综合应用，旨在使读者通过阅读本书开发自己的应用程序。本书还在各章安排了小型范例和练习题，并提供了教学视频、源代码及PPT课件。</p>
<p>本书既可以入门，也可以进阶，适合Vue.js 3初学者和前端开发人员使用，也可以作为网课、培训机构与大中专院校的教学用书。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《循序渐进Vue.js 3前端开发实战》
张益珲
49个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/6 认为一般
总体感觉一般，讲的很基础，也算比较全面去做一个 Vue 项目了。可惜的是，很多知识点蜻蜓点水，讲的不够全和深入，特别是框架源码部分就只是简单提一下。可能比较适合刚入门或者对官方文档不了解、不理解、不熟悉的人吧。而且很多代码示例没有用 Vue3 组合式 API 来写，还是用 Vue2 的选项式写法，感觉怪怪的。
但也有好的地方，基础掌握不好的还是可以查漏补缺的，可以学习到一些东西，还有每章的知识点问题练习，也是考验对知识点的理解与扩展学习吧</p>
<p>◆  第1章 从前端基础到Vue.js 3</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>前端技术的发展经历了静态页面阶段、Ajax阶段、MVC阶段，最终发展到了SPA阶段。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>HTML是一种编程语言，是一种描述性的网页编程语言。HTML的全称为Hyper Text Markup Language，我们通常也将其称为超文本标记语言，所谓超文本，是指其除了可以用来描述文本信息外，还可以描述超出基础文本范围的图片、音频、视频等信息</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>HTML是一种标记语言，其定义了一套标记标签用来描述和控制网站的渲染。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>基本的选择器有通用选择器、标签选择器、类选择器和id选择器。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>。所谓渐进式，是指其被设计为可以自底向上逐层应用。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第2章 Vue模板应用</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们使用v-for对对象进行遍历时，指令中的第1个参数为遍历的对象中的属性的值，第2个参数为遍历的对象中的属性的名字，第3个参数为遍历的索引</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第4章 处理用户交互</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当我们在页面上触发了一个单击事件时，事件首先会从父组件开始依次传递到子组件，这一过程通常被形象地称为事件捕获，当事件传递到最上层的子组件时，其还会逆向地再进行一轮传递，从子组件依次向下传递，这一过程被称为事件冒泡</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第5章 组件基础</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>插槽的核心作用是将组件内部的元素抽离到外部进行实现，在进行自定义组件的设计时，良好的插槽逻辑可以使组件的使用更加灵活</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>插槽中也支持任意的标签内容或其他组件</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>具名插槽是指为插槽设置一个具体的名称，在使用组件时，可以通过插槽的名称来设置插槽的内容。由于具名插槽可以非常明确地指定插槽内容的位置，因此当一个组件要支持多个插槽时，通常需要使用具名插槽</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>component是一个特殊的标签，其通过is属性来指定要渲染的组件名称</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>组件使得HTML元素进行了模板化，使得HTML代码可以拥有更强的复用性。同时，通过外部属性，组件可以根据需求灵活地进行定制，灵活性强。在实际开发中，运用组件可以提高开发效率，同时使得代码更加结构化，更易维护</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>组件插槽是指在组件内部预定义一些插槽点，在调用组件时，外部可以通过HTML嵌套的方式来设置插槽点的内容。在实际应用中，编写容器类组件离不开组件插槽，其将某些依赖外部的内容交由使用方自己去处理，使得组件的职责更加清晰</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第6章 组件进阶</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>renderTriggered、renderTracked、beforeUpdate和updated方法。当组件中的HTML元素发生渲染或更新时，会调用这些方法</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Props的这种只读性能是Vue单向数据流特性的一种体现。所有的外部属性Props都只允许父组件的数据流动到子组件中，子组件的数据则不允许流向父组件</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所谓数据注入，是指父组件可以向其所有子组件提供数据，不论在层级结构上此子组件的层级有多深</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当混入对象与组件中定义了相同的选项时，Vue可以非常智能地对这些选项进行合并。不冲突的配置将完整合并，冲突的配置会以组件中自己的配置为准</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生命周期函数的这些配置项的混入与属性类的配置项的混入略有不同，不重名的生命周期函数会被完整混入组件，重名的生命周期函数被混入组件时，在函数触发时，会先触发Mixin对象中的实现，再触发组件内部的实现，这类似于面向对象编程中子类对父类方法的覆写</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>生命周期钩子的本质是方法，只是这些方法由Vue系统自动调用，在组件从创建到销毁的整个过程中，生命周期方法会在其对应的时机被触发。通过实现生命周期方法，我们可以将一些业务逻辑加到组件的挂载、卸载、更新等过程中</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>可以从常用的配置项说起，如进行全局组件的注册、配置异常与警告的捕获、进行全局自定义指令的注册等</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第7章 Vue响应式编程</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>注意，watchEffect在setup方法中被调用后，其会和当前组件的生命周期绑定在一起，组件卸载时会自动停止监听，如果需要手动停止监听</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>watch是一个与watchEffect类似的方法，与watchEffect方法相比，watch方法能够更加精准地监听指定的响应式数据的变化</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>watch方法比watchEffect方法强大的地方在于，其可以分别获取到变化前的值和变化后的值，十分方便地做某些与值的比较相关的业务逻辑。从写法上来说，watch方法也支持同时监听多个数据源</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>组合式API的使用能够帮助我们更好地梳理复杂组件的逻辑分布，能够从代码层面上将分离的相关逻辑点进行聚合，更适合进行复杂模块组件的开发</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>setup方法是组合式API功能的入口方法，如果使用组合式API模式进行组件开发，则逻辑代码都要编写在setup方法中。需要注意，setup方法会在组件创建之前被执行，即对应组件的生命周期方法beforeCreate方法调用之前被执行。由于setup方法特殊的执行时机，除了可以访问组件的传参外部属性props之外，在其内部我们不能使用this来引用组件的其他属性，在setup方法的最后，我们可以将定义的组件所需要的数据、函数等内容暴露给组件的其他选项（比如生命周期函数、业务方法、计算属性等）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>去掉了beforeCreate和created两个生命周期方法，这是因为从逻辑上来说，setup方法的执行时机与这两个生命周期方法的执行时机基本是一致的，在setup方法中直接编写逻辑代码即可</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第8章 动画</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于组件的加载或卸载过程，有一系列的生命周期函数会被调用。对于Vue中的转场动画来说，也可以注册一系列的函数来对其过程进行监听</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/12/3 发表想法
然而大部分人都只关注了第一步，可能因为工期紧张或自身能力有限等问题，没有给用户最优的使用体验，但希望我们可以始于初心，成于匠心，持续不断地做好、完善自己的代码和产品，才能赢得客户的信任和自身能力的提升</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于前端网页开发来说，功能实现仅仅是开发产品的第一步，如何给用户以最优的使用体验才是工程师的核心关注点</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于前端网页开发来说，功能实现仅仅是开发产品的第一步，如何给用户以最优的使用体验才是工程师的核心关注点</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第9章 构建工具Vue CLI的使用</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用命令的方式创建的管理项目与使用图形化页面的方式创建的管理项目的功能是一样的，可以根据自己的习惯来进行选择。总体来说，使用命令的方式更加便捷，而使用图形化页面的方式更加直观</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>项目工程中有一个名为App.vue的文件，这其实使用了Vue中单文件组件的定义方法，即将组件定义在单独的文件中，以便于开发和维护</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>图形化工具中不仅可以对项目进行编译、运行和调试，还提供了许多分析报表，比如资源体积、运行速度、依赖项等，非常好用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue CLI非常适合大型商业项目的开发，它是构建大型Vue项目不可或缺的工具，Vue CLI主要包括工程脚手架、带热重载模块的开发服务器、插件系统、用户界面等功能。与Vue CLI类似，Vite也是一个提供项目脚手架和开发服务器的构建工具。不同的是，Vite不是基于Webpack的，它有一套自己的开发服务器，并且Vite本身并不像Vue CLI那样功能完善且强大，它只专注于提供基本构建的功能和开发服务器。因此，Vite更加小巧迅捷，其开发服务器比基于Webpack的开发服务器快10倍左右，这对开发者来说太重要了，开发服务器的响应速度会直接影响开发者的编程体验和开发效率。对于非常大型的项目来说，可能会有成千上万个JavaScript模块，这时构建效率的速度差异就会非常明显</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue CLI是一个基于Vue.js进行快速开发的完整系统，其提供了一套可交互式的项目脚手架，无论是项目开发过程中的环境配置、插件和依赖管理，还是工程的构建打包与部署，使用Vue CLI工具都可以极大地简化开发者需要做的工作。Vue CLI也提供了一套完全图形化的管理工具，开发者使用起来更加方便直观。另外，其还配套了一个vue-cli-service服务，可以帮助开发者方便地在开发环境中运行工程</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第12章 Vue路由管理</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>router-link组件是一个自定义的链接组件，它比常规的a标签要强大很多，其允许在不重新加载页面的情况下更改页面的URL。router-view用来渲染与当前URL对应的组件，我们可以将其放在任何位置，例如带顶部导航栏的应用，其页面主体内容部分就可以放置router-view组件，通过导航栏上按钮的切换来替换内容组件</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>beforeRouteUpdate函数在路由将要更新时会调用，其会传入两个参数，to是更新后的路由对象，from是更新前的路由对象</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>路由视图命名是指对router-view组件进行命名，router-view组件用来定义路由组件的出口，前面我们讲过，路由支持嵌套，router-view可以进行嵌套。通过嵌套，允许我们的Vue应用中出现多个router-view组件。但是对于有些场景，可能需要同级地展示多个路由视图，例如顶部导航区和主内容区两部分都需要使用路由组件，这时候就需要同级地使用router-view组件，要定义同级的每个router-view要展示的组件，可以对其进行命名</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>别名提供了一种路由路径映射的方式，也就是说我们可以自由地将组件映射到一个任意的路径上，而不用受到嵌套结构的限制</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>需要注意，别名和重定向并不完全一样，别名不会改变用户在浏览器中输入的路径本身，对于多级嵌套的路由来说，可以使用别名在路径上对其进行简化。如果原路由有参数配置，一定要注意别名也需要对应地包含这些参数。在为路由配置别名时，alias属性可以直接设置为别名字符串，也可以设置为数组同时配置一组别名</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用属性的方式进行参数传递</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>props还有一种更强大的使用方式，可以直接将其设置为一个函数，函数中返回要传递到组件的外部属性对象，这种方式动态性很好</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>更多时候，我们会在beforeEach方法中返回一个路由配置对象来决定要跳转的页面，这种方式更加灵活，例如可以将登录态校验的逻辑放在全局的前置守卫中处理，非常方便</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>与定义全局前置守卫类似，也可以注册全局的导航后置回调。与前置守卫不同的是，后置回调不会改变导航本身，但是其对页面的分析和监控十分有用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>beforeRouteEnter是组件的导航前置守卫，在通过路由将要切换到当前组件时被调用，在这个函数中，可以做拦截操作，也可以做重定向操作，需要注意此方法只有在第一次切换此组件时会被调用，路由参数的变化不会重复调用此方法。beforeRouteUpdate方法在当前路由发生变化时会被调用，例如路由参数的变化等都可以在此方法中捕获到。beforeRouteLeave方法会在将要离开当前页面时被调用。还有一点需要特别注意，在beforeRouteEnter方法中不能使用this来获取当前组件实例，因为在导航守卫确认通过前，新的组件还没有被创建。如果一定要在导航被确认时使用当前组件实例处理一些逻辑，可以通过next参数注册回调方法</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>下面来总结Vue Router导航跳转的全过程。第1步：导航被触发，可以通过router-link组件触发，也可以通过$router.push或直接改变URL触发。第2步：在将要失活的组件中调用beforeRouteLeave守卫函数。第3步：调用全局注册的beforeEach守卫。第4步：如果当前使用的组件没有变化，调用组件内的beforeRouteUpdate守卫。第5步：调用在定义路由时配置的beforeEnter守卫函数。第6步：解析异步路由组件。第7步：在被激活的组件中调用beforeRouteEnter守卫。第8步：导航被确认。第9步：调用全局注册的afterEach守卫。第10步：触发DOM更新，页面进行更新。第11步：调用组件的beforeRouteEnter函数汇总next参数注册的回调函数。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第13章 Vue状态管理</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>来思考下面两种状况：（1）有多个组件依赖于同一个状态。（2）多个组件都可能触发动作变更一个状态</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Action与Mutation类似，不同的是，Action并不会直接修改状态数据，而是对Mutation进行包装，通过提交Mutation来实现状态的改变。这样在Action定义的方法中，允许我们包含任意的一步操作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vuex的状态管理功能主要解决了Vue组件间的通信问题，让跨层级共享数据或平级组件共享数据变得非常容易</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/xunxujianjinVue3.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 27 本《啊呜一口，吃掉烦恼》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/awuyikou.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/awuyikou.html</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[本书中的漫画展现了一个蛋蛋视角的人类的世界，在复杂的成人社会里，它像是一个避难所，里面所有的感情都直白而纯粹。将人类世界的情感藏在很小很小的事情里，构成了一种无与伦比的温暖，能轻易地触动每一个阅读的人内心最柔软的地方 漫画深入纯文字有时难以把握的生活肌理与内心世界，把很多人生感悟，用有趣的对话展现出来，释放直击心灵的治愈力，唤起人们满满对生活的热爱，给更多生活在焦虑、压力之下的人带去安慰和力量]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-27-本《啊呜一口-吃掉烦恼》" tabindex="-1">第 27 本《啊呜一口，吃掉烦恼》 <a class="header-anchor" href="#第-27-本《啊呜一口-吃掉烦恼》" aria-label="Permalink to &quot;第 27 本《啊呜一口，吃掉烦恼》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书中的漫画展现了一个蛋蛋视角的人类的世界，在复杂的成人社会里，它像是一个避难所，里面所有的感情都直白而纯粹。将人类世界的情感藏在很小很小的事情里，构成了一种无与伦比的温暖，能轻易地触动每一个阅读的人内心最柔软的地方</p>
<p>漫画深入纯文字有时难以把握的生活肌理与内心世界，把很多人生感悟，用有趣的对话展现出来，释放直击心灵的治愈力，唤起人们满满对生活的热爱，给更多生活在焦虑、压力之下的人带去安慰和力量</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《啊呜一口，吃掉烦恼》
Yolk
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/12/4 认为好看
很喜欢的一本漫画书📖，蛋蛋的故事充满奇思妙想，每个故事都充满力量，很温馨、浪漫，让我感觉到温暖，我也要成为一个温暖的人。而且有很多暖心治愈的话鼓励你前行，比如：“不要因为别人的一句话，就丢掉整天的快乐呀”、“不用太勉强自己，你已经很棒了”、“其实，就算在人生中摔了，一跤也没什么的大不了的”。</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/awuyikou.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 25 本《生活百般滋味，人生需要笑对》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/shenghuobaibanziwei.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/shenghuobaibanziwei.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[人间多少事，都付笑谈中！我们面对生活的艰辛、压力、孤单、思念、幸福、离别以及捉摸不透的爱情、难以割舍的亲情、酒肉与忠肝义胆的友情……关于情感的一切，都在这本充满笑谈和治愈的小书中。 本书从看破了就要说破、爱情是人生的50%、理想的世界、人生何处不哲学、我要找人吵一架、五颜六色的忧伤、小白长得真像大白、一千零一个奇妙夜、一碗心灵乌鸡汤等，通过一幅幅诙谐的漫画、一句句哲理的箴言，将人生的百般滋味跃然纸上，力透纸背。 该书由周鱼老师配文、bobo老师亲笔漫画创作。内文进行新颖的编排设计，内容丰富精彩，是读者和作者粉丝们喜欢的治愈读物，人生的欢乐之书。轻松、温暖、无厘头的奇思妙想，带来充满无限乐趣的想象空间，看懂后定能会心一笑，发现藏在每个角落里的快乐并回味无穷。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-25-本《生活百般滋味-人生需要笑对》" tabindex="-1">第 25 本《生活百般滋味，人生需要笑对》 <a class="header-anchor" href="#第-25-本《生活百般滋味-人生需要笑对》" aria-label="Permalink to &quot;第 25 本《生活百般滋味，人生需要笑对》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>人间多少事，都付笑谈中！我们面对生活的艰辛、压力、孤单、思念、幸福、离别以及捉摸不透的爱情、难以割舍的亲情、酒肉与忠肝义胆的友情……关于情感的一切，都在这本充满笑谈和治愈的小书中。</p>
<p>本书从看破了就要说破、爱情是人生的50%、理想的世界、人生何处不哲学、我要找人吵一架、五颜六色的忧伤、小白长得真像大白、一千零一个奇妙夜、一碗心灵乌鸡汤等，通过一幅幅诙谐的漫画、一句句哲理的箴言，将人生的百般滋味跃然纸上，力透纸背。</p>
<p>该书由周鱼老师配文、bobo老师亲笔漫画创作。内文进行新颖的编排设计，内容丰富精彩，是读者和作者粉丝们喜欢的治愈读物，人生的欢乐之书。轻松、温暖、无厘头的奇思妙想，带来充满无限乐趣的想象空间，看懂后定能会心一笑，发现藏在每个角落里的快乐并回味无穷。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《生活百般滋味 人生需要笑对》
周鱼
2个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/11/30 认为好看
很治愈的漫画文案书，读完内心暖暖的，希望我们都可以笑对人生，纵马踏花向自由</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/shenghuobaibanziwei.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 18 本《从你的全世界路过》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/congnidequanshijieluguo.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/congnidequanshijieluguo.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[我希望写一本书，你可以留在枕边、放进书架，或者送给最重要的那个人。 从你的全世界路过，随便打开一篇就可以了。 就像山野开出花时，栽它的孩童不知去了何方，云彩之间互不告别，第二天就是他乡。 车顶大雪静谧，车内年轻人安然醉倒。 如果有机会，请你喝一杯酒，在列车轰鸣声中，飞驰进无边无际的夜晚。 留下开去往事的轨道，对我来说，就是写小说的意义。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-18-本《从你的全世界路过》" tabindex="-1">第 18 本《从你的全世界路过》 <a class="header-anchor" href="#第-18-本《从你的全世界路过》" aria-label="Permalink to &quot;第 18 本《从你的全世界路过》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>我希望写一本书，你可以留在枕边、放进书架，或者送给最重要的那个人。</p>
<p>从你的全世界路过，随便打开一篇就可以了。</p>
<p>就像山野开出花时，栽它的孩童不知去了何方，云彩之间互不告别，第二天就是他乡。</p>
<p>车顶大雪静谧，车内年轻人安然醉倒。</p>
<p>如果有机会，请你喝一杯酒，在列车轰鸣声中，飞驰进无边无际的夜晚。</p>
<p>留下开去往事的轨道，对我来说，就是写小说的意义。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《从你的全世界路过（修订本）》
张嘉佳
88个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/11/19 认为好看
青春亦如此，诗酒趁年华</p>
<p>很喜欢作者的文字优美，平淡朴实，真诚且舒适。这本书在我大学图书馆的时候看过一次，但是没有来的急看，这次看了之后，内心是有很多波澜的。即被故事温暖、感动到了，也被回忆起之前生活的点点滴滴，可能历史总是惊人的相似吧，这样也许我可以懂一点你吧。</p>
<p>文中有太多的故事我都很喜欢，也在感慨，作者的人生经历真丰富呀。喜欢茅十八和荔枝的爱情故事，虽然一段不友好的爱情结局，折磨人的从来不是离别，而是一次次回忆吧。喜欢作者大学这样铁血柔情的舍友，“如果可以，无论要去哪里，剩下的碳烤生蚝请让我打包”。也被猪头的爱情责任担当给感动，年轻就该有的冲动。也被刘欣欣收养的流浪狗大黑，一段温馨的伙伴关系，但突然善终感到莫名的心酸。等等还有很多，值得反复阅读，细细品味</p>
<p>文中有很多我特别喜欢的句子，因为被莫名的戳中，有感动也有心酸，也许这就是生活，这就是人生；比如说到坚强：“所有人的坚强，都是柔软生的茧”，说到爱情：“故事的开头总是这样，适逢其会，猝不及防。故事的结局总是这样，花开两朵，天各一方”、“我觉得这个世界美好无比。晴时满树花开，雨天一湖涟漪，阳光席卷城市，微风穿越指间，入夜每个电台播放的情歌，沿途每条山路铺开的影子！全部都是你不经意写的一字一句，留我年复一年朗读。这世界是你的遗嘱，而我是你唯一的遗物”，很喜欢这段话讲旅行的意义的话，给我很大的启发：“美食和风景的意义，不是逃避，不是躲藏，不是获取，不是记录，而是在想象之外的环境里，去改变自己的世界观，从此慢慢改变心中真正觉得重要的东西。就算过几天就得回去，依旧上班，依旧吵闹，依旧心烦，可是我对世界有了新的看法。就算什么改变都没有发生，至少，人生就像一本书，我的这本也比别人多了几张彩页，这就是旅行的意义”等等，还有很多，作者的文笔真的很好，有一种温暖人心的力量</p>
<p>感谢能阅读到这本书，给了我很多不一样的感受，体会人间冷暖，爱恨情仇。最后用作者的话结尾吧：有人心心念念，有人心不在焉，转眼好几年。世事如书，我偏爱你这一句，愿做个逗号，待在你的脚边。但你有自己的朗读者，而我只是个摆渡人</p>
<p>“下雨打伞，天冷穿衣，感谢你从我的全世界路过。”</p>
<p>你好，陌生人🙂</p>
<p>◆  序</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我从一些人的世界路过，一些人从我的世界路过。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所有人的坚强，都是柔软生的茧。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第一夜 初恋 从你的全世界路过</p>
<p>2023/9/10 发表想法
这是对于茅十八和荔枝的爱情故事感慨之余，也是对别人的和自己劝诫吧
这一段文字吸引我的是，这种比喻，确实形象化了，也感受的爱情中的美好记忆消失的过程。但更多的是被这种沙化过程的惋惜，因为过来人的经历确实舍不得，但好像又无力回天那种，真的改变不了什么，只能默默接受吧，等待时间吧
一段不友好的爱情结局，折磨人的从来不是离别，而是一次次回忆吧。将这记忆比作沙城，慢慢随着时间腐蚀着一切，然后烟消云散。可能这就是告诉我们不要停留在记忆里，可以偶尔回到，终究还是要面对现实，但不要忘了往前走，即使是为了和你擦肩而过，至少是在变好的路上</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>个人的记忆就是座城市，时间腐蚀着一切建筑，把高楼和道路全部沙化。如果你不往前走，就会被沙子掩埋。
沙城，不在任何一个地方，它只是你的记忆。
偶尔梦里回到沙城，那些路灯和脚印在视野中逐渐清晰，而你无法碰触，一旦双手陷入，整座城市就轰隆隆地崩塌。把你的喜笑颜开，把你的碧海蓝天，把关于我们之间所有的影子埋葬。
如果你不往前走，就会被沙子掩埋。所以我们泪流满面，步步回头，可是只能往前走。
哪怕往前走，是和你擦肩而过。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
想起了高中睡在我下铺的同学，真的是晚自习后回到宿舍一小时以上的电话粥，当时不懂为啥他们两这么能聊，哈哈哈</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那时候的男生宿舍，熄灯以后，总有人站在门外，光膀子穿条内裤煲电话粥。他们扭动身体，发出呵呵呵呵的笑声，窃窃私语。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
青春时候的爱情不就是这样子的嘛，对于自己喜欢的人，在自己眼里都是最好的，为了她可以奋不顾身，却又很无奈</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当天夜里，猪头破天荒地去操场跑步。我站在一边，看着他不惜体力地跑。一圈两圈三圈，他累瘫在草地上。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
羡慕这样的大学舍友，因为我的大学舍友及关系真的不咋滴，大学时候没有什么感情，毕业后更别说联系了。但那就是年纪最好的时光呀，却不是最好的青春
很感动有这样的舍友，因为他们在作者的眼里是那么的重要且有趣。猪头的爱情，很有血性和担当，真的就是为了爱情敢偷心爱女孩子的水壶的人。为了心爱人的清白打工赚钱来还，最终也感动了别人，有情人终成眷属吧。很多时候，年轻就该为了追求自己想要的，敢敢的冲动一次，真的就那么一次，美好的事情就发生了，我们还年轻呀，难道不该冲动吗</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他举起杯子，笑了，说：“一旦下雨，路上就有肮脏和泥泞，每个人都得踩过去。可是，我有一条命，我愿意努力工作，拼命赚钱，要让这个世界的一切苦难和艰涩，从此再也没有办法伤害到她。”
他一字一句地说：“那时候我就是这么想的，以后我也会一直这么做的。”
我大醉，想起自己端着泡面，站在阳台上，看校园的漫天大雪里，猪头打着伞，身边依偎着小巧的崔敏，他们互相依靠，一步步穿越青春。
十年醉了太多次，身边换了很多人，桌上换过很多菜，杯里洒过很多酒。
那是最骄傲的我们，那是最浪漫的我们，那是最无所顾忌的我们。
那是我们光芒万丈的青春。
如果可以，无论要去哪里，剩下的炭烤生蚝请让我打包。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他举起杯子，笑了，说：“一旦下雨，路上就有肮脏和泥泞，每个人都得踩过去。可是，我有一条命，我愿意努力工作，拼命赚钱，要让这个世界的一切苦难和艰涩，从此再也没有办法伤害到她。”
他一字一句地说：“那时候我就是这么想的，以后我也会一直这么做的。”
我大醉，想起自己端着泡面，站在阳台上，看校园的漫天大雪里，猪头打着伞，身边依偎着小巧的崔敏，他们互相依靠，一步步穿越青春。
十年醉了太多次，身边换了很多人，桌上换过很多菜，杯里洒过很多酒。
那是最骄傲的我们，那是最浪漫的我们，那是最无所顾忌的我们。
那是我们光芒万丈的青春。
如果可以，无论要去哪里，剩下的炭烤生蚝请让我打包。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
这句话是有很多愧疚和希冀的，我想作者也是不知道这种结局，不过也是无能为力那个时候，只能想好好弥补她吧，不过给他送早餐的那个她，可以记一辈子</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我心想，如果可以，在离云朵最近的地方，开一个小卖部，等校花同学回来，就请她做老板娘。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你的长相决定了他人对你的态度，他人对你的态度决定了你的性格，你的性格决定了一生的路。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
说的有点玄学，通俗一点讲就是一个天平的两端，一端重了，另一端就会被翘起吧，命运就是这样，一边人幸福了，也有另一边人就会受苦，只是你看不到</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>世界上，总有一个人和你刚见面，两人就互相吸引，莫名觉得是一个整体。
这就是你的反向人。
为什么叫反向人呢？
你们的运气是共同的整体。两人相加是一百，那么你占五十，那么他也占五十。如果你占九十，那么他就只剩下十。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
哈哈哈，被逗到了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就怕碰到了，还是异性。
可怕死了，赶紧吃个夜宵睡个好觉，不求及格，好歹能过五十。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>青春是丛林，是荒原，是阳光炙热的奔跑，是大雨滂沱的伫立。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
我喜欢曾经那个无忧无虑的小孩👶🏻，也喜欢现在不完美却努力生活的自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们喜欢《七龙珠》。我们喜欢北条司。我们喜欢猫眼失忆后的那一片海。我们喜欢马拉多纳。我们喜欢陈百强。我们喜欢《今宵多珍重》。我们喜欢乔峰。我们喜欢杨过在流浪中一天比一天冷清。我们喜欢远离四爷的程淮秀。我们喜欢《笑看风云》，郑伊健捧着陈松伶的手，在他哭泣的时候我们泪如雨下。我们喜欢夜晚。我们喜欢自己的青春。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>让你不耐烦的声声召唤，都发自弱势的一方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/9/10 发表想法
不知道为啥，特别心酸🍋，也许我能懂一点</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我知道自己喜欢你。
但我不知道自己将来在哪里。
因为我知道，无论哪里，你都不会带我去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>靠着树干坐下，
头顶满树韶光，
枝叶的罅隙里斜斜透着记忆，
落满一地思念。
醒来拍拍裤管，
向不知名的地方去。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第二夜 表白 我希望有个如你一般的人</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我希望有个如你一般的人。
如这山间清晨一般明亮清爽的人，
如奔赴古城道路上阳光一般的人，
温暖而不炙热，
覆盖我所有肌肤。
由起点到夜晚，
由山野到书房，
一切问题的答案都很简单。
我希望有个如你一般的人，
贯彻未来，
数遍生命的公路牌。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总会有人对你点点头，贯彻未来，数遍生命的公路牌。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/4 发表想法
来之不易的东西，会变得尤其珍贵，难道不是吗</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我说：“我换个理解，吃货也能吃出道理来的。比如吧，现在女生动不动就想找一个男人，一个房子车子工作全部落实完毕的男人，物质生活已经接近完善的男人。可是这种现成的经济条件，就好比一锅死虾子，它们没有经受过苦难，直接软趴趴煎好盛在你碗里。它们虽然表皮明亮，然而肉质疏松，气味难闻，吃着吃着就哭了，第二天还会拉肚子。”
朋友说：“嗯，我的太太就这样。我在想，比如吧，两个人共同还贷，迎来的房屋，你打开门的刹那，才会满心欢喜，充满感激与珍惜地去打造这个家。”
其实我明白，他们相逢后，女生一门心思抓住这个尚算富裕的男人，通过各种手段，两人结合了。
三年前，朋友一家三口，和项目投资人一家，共同去泰国旅行。
他给太太在免税店买了一堆奢侈品，太太一高兴，同意集体去观看人妖表演。
表演结束后，人妖排成一长队，欢送客人。朋友非常兴奋，对着其中最美的一个人妖飞吻，打招呼，大叫“我爱你”。
太太翻脸了。
她说：“你什么意思？”
朋友说：“我能有什么意思，我能干什么？”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/4 发表想法
好好珍惜眼前人，特别是同甘共苦，在你落魄无助时候帮你的人</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>虾子要吃活着烧的，痛出来的鲜美，才足够颠倒众生。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/4 发表想法
你可以不认同，不喜欢，可以自由的表达自己的想法观点，但也要做到起码的互相尊重。因为，我也喜欢这样的你</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>看到小清新不要说矫情。看到没意义的段子不要说脑残。看到文艺范不要说装蒜。看到诗歌不要说无病呻吟。看到意识流不要说故弄玄虚。
每个人有自己的表达方式，如果你不喜欢，只能说明不是为你准备的。
你可以不接受，这是一种自由。但不屑和抨击，翻到另外一个世界观，只能说明你的无知和武断。
大家都要尊重各自的表达。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>看到小清新不要说矫情。看到没意义的段子不要说脑残。看到文艺范不要说装蒜。看到诗歌不要说无病呻吟。看到意识流不要说故弄玄虚。
每个人有自己的表达方式，如果你不喜欢，只能说明不是为你准备的。
你可以不接受，这是一种自由。但不屑和抨击，翻到另外一个世界观，只能说明你的无知和武断。
大家都要尊重各自的表达。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/4 发表想法
好美，原来我希望我能只是习惯了身边有你的样子。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我希望起身时，你会轻轻帮我掸掉衣服上不容易发现的灰尘。我希望写字时，手边的茶杯里一直是我喜欢的温度。我希望点烟时，你告诉我离今天的份额还有几根。我希望沉默时，你一言不发在身边我们却不会觉得尴尬。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我希望起身时，你会轻轻帮我掸掉衣服上不容易发现的灰尘。我希望写字时，手边的茶杯里一直是我喜欢的温度。我希望点烟时，你告诉我离今天的份额还有几根。我希望沉默时，你一言不发在身边我们却不会觉得尴尬。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/4 发表想法
青春是美好的但不完美的，有太多的故事，只能靠青春来回忆了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>青春总是这样，每处随便碰触一下，就是痛楚。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>雨过天晴，终要好天气。世间予我千万种满心欢喜，沿途逐枝怒放，全部遗漏都不要紧，得你一枝配我胸襟就好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/4 发表想法
好感人，我很喜欢你，但我不适合你，不想耽误你，你会好起来的。😭</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“其实我很喜欢你啊。但我知道你永远不会喜欢我，如果我是你女朋友，你总有一天也会离开我。我是个很傻的人，不懂你们的世界，所以我永远没有办法走进你心里。可我比谁都相信，你会好起来的，比以前还要好，好到吓死我。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“其实我很喜欢你啊。但我知道你永远不会喜欢我，如果我是你女朋友，你总有一天也会离开我。我是个很傻的人，不懂你们的世界，所以我永远没有办法走进你心里。可我比谁都相信，你会好起来的，比以前还要好，好到吓死我。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>是在秋天认识你的。夏天就要过去，所以，你应该在十年前的这个地方等我。你是退潮带来的月光，你是时间卷走的书签，你是溪水托起的每一页明亮。我希望秋天覆盖轨道，所有的站牌都写着八月未完。在季节的列车上，如果你要提前下车，请别推醒装睡的我。这样我可以沉睡到终点，假装不知道你已经离开。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第三夜 执着 一路陪你笑着逃亡</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>想了解一个人，
比起他说话的内容，
其实他说话的方式与途径更重要。
你的欲望，
决定着你说话或者做事的方式与途径。
欲望，就是最基本元素。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>想了解一个人究竟在想什么，比起他所做的内容，其实他所做的方式与途径更重要。
这就是了解一个人的基本元素。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/5 发表想法
这也许就是为了配上了，我奋不顾身的努力吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>他猛烈地喜欢低一届的学妹，身为旷课霸王，居然连陪女生上通宵自习这种丧心病狂的事情都干得出来。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>美食和风景的意义，
不是逃避，不是躲藏，
不是获取，不是记录，
而是在想象之外的环境里，
去改变自己的世界观，
从此慢慢改变心中真正觉得重要的东西。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/5 发表想法
很喜欢这句话，满足了我对旅行的所有认可和内心想法。这就是我为啥喜欢出去旅行的原因，人生短暂，总要多去看看外面的世界，多精彩呀。用心感受不一样的人文景观，享受一切顺其自然的相遇，感谢旅行中慢慢改变的自己</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>美食和风景的意义，不是逃避，不是躲藏，不是获取，不是记录，而是在想象之外的环境里，去改变自己的世界观，从此慢慢改变心中真正觉得重要的东西。
就算过几天就得回去，依旧上班，依旧吵闹，依旧心烦，可是我对世界有了新的看法。
就算什么改变都没有发生，至少，人生就像一本书，我的这本也比别人多了几张彩页。
这就是旅行的意义。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>美食和风景的意义，不是逃避，不是躲藏，不是获取，不是记录，而是在想象之外的环境里，去改变自己的世界观，从此慢慢改变心中真正觉得重要的东西。
就算过几天就得回去，依旧上班，依旧吵闹，依旧心烦，可是我对世界有了新的看法。
就算什么改变都没有发生，至少，人生就像一本书，我的这本也比别人多了几张彩页。
这就是旅行的意义。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/5 发表想法
这个时候，有个人在身边陪伴你，听你倾诉，陪你喜怒哀乐，便胜却人间无数</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>再难过，有好基友陪在身边，就可以顺利逃亡。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第四夜 温暖 那些细碎而美好的存在</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>会说话的人分两种。第一种会说话，是指能判断局势，分门别类，看起来不经意，却能恰好说到对方心坎里。第二种会说话，是指话很多，但没一句动听的，整个就像弹匣打不光的AK47，比如胡言。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/14 发表想法
人生嘛，所谓的平平淡淡也是要经过起伏的阅历，一点一滴积累之后幡然醒悟出来的，而不是一种只会安慰自己的借口</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>老和尚说终归要见山是山，但你们经历见山不是山了吗？不趁着年轻拔腿就走，去刀山火海，不入世就自以为出世，以为自己活佛涅槃来的？我的平平淡淡是苦出来的，你们的平平淡淡是懒惰，是害怕，是贪图安逸，是一条不敢见世面的土狗。女人留不住就不会去追？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>老和尚说终归要见山是山，但你们经历见山不是山了吗？不趁着年轻拔腿就走，去刀山火海，不入世就自以为出世，以为自己活佛涅槃来的？我的平平淡淡是苦出来的，你们的平平淡淡是懒惰，是害怕，是贪图安逸，是一条不敢见世面的土狗。女人留不住就不会去追？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/14 发表想法
人间清醒，哈哈哈</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>钱花完可以再赚，吃亏了可以再来，年轻没了怎么办？当过兵才能退伍，不打仗就别看不起牺牲。你会不会说话？会说话，就去长沙，告诉人家，你想娶她。”
老太太抖出一张发</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/14 发表想法
好感动。父母在，尚有归处。珍惜父母在身边的日子</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>老太太说：“我年纪大了，本来想你结婚后，每天包粽子给你们小两口吃。吃到你们腻了，我也可以走了。你是我儿子，走错路不怕，走错就回家，你妈我一时半会儿死不了，回来的时候我在家。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>老太太说：“我年纪大了，本来想你结婚后，每天包粽子给你们小两口吃。吃到你们腻了，我也可以走了。你是我儿子，走错路不怕，走错就回家，你妈我一时半会儿死不了，回来的时候我在家。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>伤心欲笑，痛出望外，泪无葬身之地，哀莫过于心不死。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/29 发表想法
最美的地方永远在心里，只有过当时有那么一个环境可以宣泄出来，让你感觉拥有了这个世界一样</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“现在我特别后悔小时候没学点儿乐器。一个人坐在海边，如果你会弹吉他，或者会吹口琴，那就能独自坐一天。因为可以在最美的地方，创造一个完全属于自己的世界。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“现在我特别后悔小时候没学点儿乐器。一个人坐在海边，如果你会弹吉他，或者会吹口琴，那就能独自坐一天。因为可以在最美的地方，创造一个完全属于自己的世界。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们喜欢计算，又算不清楚，那就不要算了，而有条路一定是对的，那就是努力变好，好好工作，好好生活，好好做自己，然后面对整片海洋的时候，你就可以创造一个完全属于自己的世界。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这世界上有很多东西，细小而琐碎，却在你不经意的地方，支撑你度过很多道坎。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/29 发表想法
过好自己的人生，没什么大不了的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>遇到事情的时候，就问自己，会不会死？
不会。那去他妈的。
会。哎哟那不能搞。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>遇到事情的时候，就问自己，会不会死？
不会。那去他妈的。
会。哎哟那不能搞。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第五夜 争吵 有时候我们失控</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>而那些如流星般划过我生命的少年，有的黯然颓落，有的光芒万丈，从这里依次登场。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/12 发表想法
经历过的人也许都知道，一个人熬过来的日子，成长很多，弥足珍贵。希望我都是苦尽甘来的人，沐光而行，一路花开🌸</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总有一段路，你是会一边哭一边走完的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>总有一段路，你是会一边哭一边走完的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第六夜 放手 我是爱情末等生</p>
<p>2023/11/12 发表想法
也许为了心安，也许为了与自己和解，也许为了勇于面对自己，面对现实</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那天我明白了一件事情。最大的勇气，就是守护满地的破碎。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那天我明白了一件事情。最大的勇气，就是守护满地的破碎。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/14 发表想法
虽然没养过狗狗🐶，但看到这样的结局还是会心酸，也被感动到。狗狗一直都是人类忠诚的伙伴，能善终，对于狗和主人来说都是幸福的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我送她一张卡片，上面写着：我希望和你在一起，如果不可以，那我就在你看不见的地方，永远陪着你。
刘欣欣说：“谢谢你，我喜欢梅茜，你要替我告诉它。”
我点点头。
她前脚走，店长后脚冲进来，喊：“老板你个蠢货，又送酒，本店越来越接近倒闭了！”
我说：“没啊，人家给东西了，你看。”
欣欣送我一张照片，是她的全家福，男孩女孩抱着一条大黑狗，老太太笑得合不拢嘴。
照片背面有行清秀的字迹：一家人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>很久之后我才明白，
原来人生中，
真的有见一面，
就再也看不到了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/14 发表想法
很幸运我也是农村长大的孩子👶🏻，也有过这样的童年。回想起来真的美滋滋的，虽然那时候过得不富裕，但无忧无虑的玩耍和一群小伙伴，漫山遍野的跑，很开心，还有很多趣事……多好呀，也许我真的好想能够回到过去，哈哈哈😁</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我觉得童年一定是要属于农村的。稻田、河流、村庄的炊烟、金灿灿的油菜花。抓知了、摸田螺、偷鸭子，率领三百条草狗在马路上冲锋。疯子、神棍、村长、叫卖的货郎、赶集的大婶、赤脚被拿着刀的老婆追一条街的大叔……</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>很久之后我才明白，原来人生中，真的有见一面，就再也看不到了。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对这个世界绝望是轻而易举的，
对这个世界挚爱是举步维艰的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/16 发表想法
这个世界很美好，我们要多去看看</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对这个世界绝望是轻而易举的，对这个世界挚爱是举步维艰的。
你要学会前进，人群川流不息，在身边像晃动的电影胶片，你怀揣自己的颜色，往一心要到的地方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对这个世界绝望是轻而易举的，对这个世界挚爱是举步维艰的。
你要学会前进，人群川流不息，在身边像晃动的电影胶片，你怀揣自己的颜色，往一心要到的地方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第七夜 怀念 我青春里没有返程的旅行</p>
<p>2023/11/18 发表想法
之前网络上有一句很火的话，叫做“以大多数人的努力程度之低，根本轮不到拼天赋。”我也承认天赋的重要性，但我们只是普通人，周围有天赋的人屈指可数或者我们根本接触不到这些人。所以呀，人总是会低估自己而高估别人。我们只能靠自身的努力去改变自己，相信我们可以做到的，哪怕成长得慢一点，那也是在进步。只要你不放弃，一直坚持走下去，终将会得偿所愿，苦尽甘来，加油吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一切技能最后都靠天赋，勤学苦练只能变成机器人，跟麦当劳的流水线差不多。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一切技能最后都靠天赋，勤学苦练只能变成机器人，跟麦当劳的流水线差不多。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/18 发表想法
突然让我想起了泰戈尔的一段话：不要着急，最好的总会在最不经意的时候出现，纵使伤心，也不要愁眉不展，因为你不知道谁会爱上你的笑容。对于世界而言，你是一个人，对于某个人，你是他的整个世界。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我觉得这个世界美好无比。晴时满树花开，雨天一湖涟漪，阳光席卷城市，微风穿越指间，入夜每个电台播放的情歌，沿途每条山路铺开的影子，全部是你不经意写的一字一句，留我年复一年朗读。这世界是你的遗嘱，而我是你唯一的遗物。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我觉得这个世界美好无比。晴时满树花开，雨天一湖涟漪，阳光席卷城市，微风穿越指间，入夜每个电台播放的情歌，沿途每条山路铺开的影子，全部是你不经意写的一字一句，留我年复一年朗读。这世界是你的遗嘱，而我是你唯一的遗物。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/18 发表想法
也许我们总是容易被别人一句话感动，而为自己的深情买单吧。也许我没什么特别的，只是特别喜欢你而已吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们喜欢说，我喜欢你，好像我一定会喜欢你一样，好像我出生后就为了等你一样，好像我无论牵挂谁，思念都将坠落在你身边一样。
而在人生中，因为我一定会喜欢你，所以真的有些道路是要跪着走完的，就为了坚持说，我喜欢你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们喜欢说，我喜欢你，好像我一定会喜欢你一样，好像我出生后就为了等你一样，好像我无论牵挂谁，思念都将坠落在你身边一样。
而在人生中，因为我一定会喜欢你，所以真的有些道路是要跪着走完的，就为了坚持说，我喜欢你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们在年少时不明白，有些乐章一旦开始，唱的就是曲终人散。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/18 发表想法
要好好的活着，要活得好好的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们身边没有战争，没有瘟疫，没有武器，没有硝烟和末日，却总有些时候会对着自己喊，对着重要的人喊，要活着啊浑蛋，要活得好好的啊浑蛋。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们身边没有战争，没有瘟疫，没有武器，没有硝烟和末日，却总有些时候会对着自己喊，对着重要的人喊，要活着啊浑蛋，要活得好好的啊浑蛋。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/18 发表想法
因为青春时候的我们，总是无所顾忌，敢爱敢恨，勇往直前，却不懂得珍惜当下。直到错过了，回忆起往事，才会耿耿于怀吧。青春的遗憾，靠时间是弥补不了的吗</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>青春原来那么容易说好。大家说好，时间说不好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>青春原来那么容易说好。大家说好，时间说不好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这让我们欣喜，看着孤独的日，守着暗淡的夜，并且要以岁月为马，奔腾到彼岸，找到和你周长、角度、裂口都相互衔接的故事。然后捧着书籍，晒着月光，心想：做怎样的跋山涉水，等怎样的蹉跎时光，都不重要，重要的是对面有谁在等你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/18 发表想法
因为错过我们才会对未来更有期待，才会变得更努力的去追求自己想要的东西，让自己慢慢变好</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不能错过那么好的肉夹馍，因为我已经错过更好的东西。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我家里很穷，我很想请大家吃一顿好的，可是我家里真的很穷，学费还欠着一些，爸爸说等麦子熟了，留几袋，再杀一头猪，就能还清学费。我说，爸爸，都不去学校了，干吗还要还学费。爸爸说，这个是欠的，就算书不念，欠的也得还。张嘉佳，我特别想请你吃一顿好的，特别好的那种，哪怕是肯德基，贵成那样我还是会请你。我不是坏人，无论我请不请你吃，你将来一定会很优秀，成为伟大的作家。等麦子熟了，我会偷偷留一袋，卖掉请你吃饭。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/11/19 发表想法
拍大学毕业照的时候，我就知道，有些人这辈子已经见过最后一面了，有点惋惜，但却无能为力。可能这就是人生吧，好好珍惜当下。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我的时间很多，可是就算少一天，我还是会舍不得。我的朋友很多，可是就算少一个，我还是会舍不得。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我的时间很多，可是就算少一天，我还是会舍不得。我的朋友很多，可是就算少一个，我还是会舍不得。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>故事开头总是这样，
适逢其会，猝不及防。
故事的结局总是这样，
花开两朵，天各一方。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>难过是因为舍不得。舍不得就不愿意倾诉，连一句安慰都不想听到。身处喧嚣，皮肤以内是沉默的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>照顾好自己，爱自己才能爱好别人。如果你压抑，痛苦，忧伤，不自由，又怎么可能在心里腾出温暖的房间，让重要的人住在里面。如果一颗心千疮百孔，住在里面的人就会被雨水打湿。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  后记</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论你想留在哪一天，天总会亮的。
都要储存起来。在轨道尽头，一人一只耳机听到的音乐。在盛夏夜晚，顺着你的脸颊流淌到我肩膀的月光。雨水打破灯光，等待拥抱睡眠。而时间漫过鹅卵石，就快淹没我们的影子。那么都要储存起来，就算杳无音信，也能离线收听。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们都是普通人，我们距离坚强很远，我们终究敏感脆弱，可我们坚信我们是会找到出路的。
对此永不怀疑。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  终点</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>曾经一个女孩松开我的手，要去寻找行李，寻找另外一种人生，离开时最后说的话，也是这句，张嘉佳，你要加油。
空无一人的山顶，我喝醉过，心想，多么多么爱你。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>失败的婚姻，只有表面上的对错，而当事人是知道的，里面布满了细细密密的裂痕。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>其实我们都知道，她是不用还的，我是还不起的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有人心心念念，有人心不在焉，转眼好几年。
世事如书，偏爱你这一句，愿做个逗号，留在你的脚边。
从你的全世界路过，翻山越岭，才翻到末篇，希望有个如你一般的人，入夜安眠。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就像山野开出花时，栽它的孩童不知去了何方。云彩之间互不告别，第二天就是他乡。描绘着心底的痕迹，一步步落入谷底，又一步步回到原地。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/congnidequanshijieluguo.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 21 本《可复制的沟通力：樊登的 10 堂表达课》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/kefuzhidegoutongli.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/kefuzhidegoutongli.html</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[樊登老师认为，沟通的技巧和修自行车的手艺一样，是要学习的。光学还不够，还要练习才行。
沟通的目的是尊重与合作，而非输赢。作为中央电视台前主持人、“樊登读书”App“言值”担当，樊登老师在本书中提炼出沟通的两大原理，梳理了沟通的十个维度，系统阐述了提升沟通力的方法与技巧。
本书有两大亮点：一是知识结构化，多学科支撑，层层探明沟通机理，让你知其然更知其所以然；二是内容场景化，覆盖了90%沟通中常见的问题，让每个人都能即学即用，成为高效沟通者。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-21-本《可复制的沟通力-樊登的-10-堂表达课》" tabindex="-1">第 21 本《可复制的沟通力：樊登的 10 堂表达课》 <a class="header-anchor" href="#第-21-本《可复制的沟通力-樊登的-10-堂表达课》" aria-label="Permalink to &quot;第 21 本《可复制的沟通力：樊登的 10 堂表达课》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>樊登老师认为，沟通的技巧和修自行车的手艺一样，是要学习的。光学还不够，还要练习才行。</p>
<p>沟通的目的是尊重与合作，而非输赢。作为中央电视台前主持人、“樊登读书”App“言值”担当，樊登老师在本书中提炼出沟通的两大原理，梳理了沟通的十个维度，系统阐述了提升沟通力的方法与技巧。</p>
<p>本书有两大亮点：一是知识结构化，多学科支撑，层层探明沟通机理，让你知其然更知其所以然；二是内容场景化，覆盖了90%沟通中常见的问题，让每个人都能即学即用，成为高效沟通者。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/kefuzhidegoutongli.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 24 本《Vue.js 设计与实现》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/vueshejiyushixian.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/vueshejiyushixian.html</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[本书基于 Vue.js 3，从规范出发，以源码为基础，并结合大量直观的配图，循序渐进地讲解Vue.js 中各个功能模块的实现，细致剖析框架设计原理。全书共 18 章，分为六篇，主要内容包括：框架设计概览、响应系统、渲染器、组件化、编译器和服务端渲染等。通过阅读本书，对 Vue.js 2/3 具有上手经验的开发人员能够进一步理解 Vue.js 框架的实现细节，没有Vue.js 使用经验但对框架设计感兴趣的前端开发人员，能够快速掌握 Vue.js 的设计原理]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-24-本《vue-js-设计与实现》" tabindex="-1">第 24 本《Vue.js 设计与实现》 <a class="header-anchor" href="#第-24-本《vue-js-设计与实现》" aria-label="Permalink to &quot;第 24 本《Vue.js 设计与实现》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书基于 Vue.js 3，从规范出发，以源码为基础，并结合大量直观的配图，循序渐进地讲解Vue.js 中各个功能模块的实现，细致剖析框架设计原理。全书共 18 章，分为六篇，主要内容包括：框架设计概览、响应系统、渲染器、组件化、编译器和服务端渲染等。通过阅读本书，对 Vue.js 2/3 具有上手经验的开发人员能够进一步理解 Vue.js 框架的实现细节，没有Vue.js 使用经验但对框架设计感兴趣的前端开发人员，能够快速掌握 Vue.js 的设计原理</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《Vue.js设计与实现》
霍春阳著
83个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/11/12 认为好看
真的很不错的一本技术书📗，作者引用到很多框架源码跟实践理论一起讲解，基本每行代码都有注释，深入浅出，娓娓道来，基本都能看懂，学习起来特别印象深刻。看完了脑子里回想起来还能理解整个框架的设计与原理，特别是一些代码，因为我也琢磨了比较久去研究为啥要这么做🤔
工作中用了几年了这个框架，但是对框架底层的设计与原理了解甚少，平时接触一些技术博客和官方文档而已，刚好有一本书可以讲解学习。从第一篇框架设计到第四篇组件化的讲解，不仅从高纬度了解一个架构层面的设计与演进，还可以从底层学习了解响应式系统的方案实现过程、渲染器设计中 Diff 算法优化过程、组件的实现原理等很细节的技术知识，让我对这个框架有了更深的了解。代码也涉及到了一些算法的讲解学习，比如最长子序列、递归下降算法等，第五篇编译器和服务端渲染接触和使用比较少，看起来有点费劲，可能对这方面的知识掌握的不多吧，后续还得加强学习才是
总的来说，对 Vue3 框架有了更深的学习和对一个框架的设计与实现有了了解，收获满满，做了很多笔记学习，不过也有一些理解不到位的，因为自身能力有限问题，对一些代码原理设计衔接理解不是很透彻。但也激发了我想看框架源码的欲望，可以对着这本书一起再学习一遍，也期待这本书可以再看一遍，说不定会有不一样的学习收获呢</p>
<p>◆  前言</p>
<p>2023/7/29 发表想法
学习一门新的框架、技术、编程语言等，首先了解其设计思想，不仅可以帮助我们体会到作者创作的设计灵感过程，也能激发自己去想想为啥作者要这样设计，有什么好处呢等问题。可以更深刻的了解这个东西的全貌及学习底层的原理，对解决问题能力有非常好的提升和有机会让自己去组织设计一个新东西的时候，也许会有很多借鉴的思想吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>理解 Vue.js 3.0 的核心设计思想非常重要。它不仅能够让我们更加从容地面对复杂问题，还能够指导我们在其他领域进行架构设计。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第一篇 框架设计概览</p>
<p>2023/7/29 发表想法
不识庐山真面目，只缘身在此山中。对框架有一个全局的视角很重要，由上至下，由浅入深</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>作为学习者，我们在学习框架的时候，也应该从全局的角度对框架的设计拥有清晰的认知，否则很容易被细节困住，看不清全貌。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>涉及 DOM 的运算要远比JavaScript 层面的计算性能差</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>innerHTML 创建页面的性能：HTML 字符串拼接的计算量 + innerHTML 的DOM 计算量</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用 innerHTML 更新页面的过程是重新构建 HTML 字符串，再重新设置 DOM 元素的 innerHTML 属性</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 3 是一个编译时 + 运行时的框架，它在保持灵活性的基础上，还能够通过编译手段分析用户提供的内容，从而进一步提升更新性能。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在开发环境中为用户提供友好的警告信息的同时，不会增加生产环境代码的体积</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>实现 Tree-Shaking，必须满足一个条件，即模块必须是 ESM（ES Module），因为 Tree-Shaking 依赖 ESM 的静态结构</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Tree-Shaking 中的第二个关键点——副作用。如果一个函数调用会产生副作用，那么就不能将其移除。什么是副作用？简单地说，副作用就是，当调用函数的时候会对外部产生影响，例如修改了全局变量</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>ESM 格式的资源有两种：用于浏览器的 esm-browser.js 和用于打包工具的 esm-bundler.js。它们的区别在于对预定义常量 <strong>DEV</strong> 的处理，前者直接将 <strong>DEV</strong> 常量替换为字面量 true 或 false，后者则将 <strong>DEV</strong> 常量替换为 process.env.NODE_ENV !=='production' 语句</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 3 是一个声明式的 UI 框架，意思是说用户在使用 Vue.js 3 开发页面时是声明式地描述 UI 的</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>使用 JavaScript 对象来描述 UI 的方式，其实就是所谓的虚拟 DOM</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 3 除了支持使用模板描述 UI 外，还支持使用虚拟 DOM 描述 UI。其实我们在 Vue.js 组件中手写的渲染函数就是使用虚拟 DOM 来描述 UI 的</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>其实 h 函数的返回值就是一个对象，其作用是让我们编写虚拟 DOM 变得更加轻松</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>h 函数就是一个辅助创建虚拟 DOM 的工具函数，仅此而已</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>渲染器的作用就是把虚拟 DOM 渲染为真实 DOM</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>渲染器的精髓都在更新节点的阶段</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>组件就是一组 DOM 元素的封装</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>编译器的作用其实就是将模板编译为渲染函数</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于编译器来说，模板就是一个普通的字符串，它会分析该字符串并生成一个功能与之相同的渲染函数</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>无论是使用模板还是直接手写渲染函数，对于一个组件来说，它要渲染的内容最终都是通过渲染函数产生的，然后渲染器再把渲染函数返回的虚拟 DOM 渲染为真实 DOM，这就是模板的工作原理，也是 Vue.js 渲染页面的流程</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>组件的实现依赖于渲染器，模板的编译依赖于编译器</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第二篇 响应系统</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>WeakMap 经常用于存储那些只有当 key 所引用的对象存在时（没有被回收）才有价值的信息</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在 Vue.js 中，watch 函数的回调函数接收第三个参数 onInvalidate，它是一个函数，类似于事件监听器，我们可以使用 onInvalidate 函数注册一个回调，这个回调函数会在当前副作用函数过期时执行</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/8/19 发表想法
这一章中有非常多的干货，我看完都还没好好消化，主要把响应式数据底层原理讲解很透彻，自己也跟着作者举例写的代码，照猫画虎跟着做了一遍，但对整体的设计及思路需要慢慢琢磨一下。其中，副作用函数的运用及响应式数据的应用，包括 computed/watch 等的设计实现，让我印象深刻。作者也提到开发遇到的几个问题，比如 Set 数据遍历问题，watch 竞态问题等，让我对响应式数据的设计有更好的理解，特别是作者画的响应式数据结构关系图：WeakMap 配合 Map，Map 与 Set 之间的依赖关系，特别喜欢，让我对响应式数据结构有更好的理解和学习</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在本章中，我们首先介绍了副作用函数和响应式数据的概念，以及它们之间的关系。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个响应式数据最基本的实现依赖于对“读取”和“设置”操作的拦截，从而在副作用函数与响应式数据之间建立联系。当“读取”操作发生时，我们将当前执行的副作用函数存储到“桶”中；当“设置”操作发生时，再将副作用函数从“桶”里取出并执行。这就是响应系统的根本实现原理。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我们还遇到了遍历 Set 数据结构导致无限循环的新问题，该问题产生的原因可以从ECMA 规范中得知，即“在调用 forEach 遍历 Set 集合时，如果一个值已经被访问过了，但这个值被删除并重新添加到集合，如果此时 forEach 遍历没有结束，那么这个值会重新被访问。”解决方案是建立一个新的 Set 数据结构用来遍历。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>响应系统的可调度性。所谓可调度，指的是当 trigger 动作触发副作用函数重新执行时，有能力决定副作用函数执行的时机、次数以及方式。为了实现调度能力，我们为 effect 函数增加了第二个选项参数，可以通过 scheduler 选项指定调用器，这样用户可以通过调度器自行完成任务的调度。我们还讲解了如何通过调度器实现任务去重，即通过一个微任务队列对任务进行缓存，从而实现去重。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>计算属性实际上是一个懒执行的副作用函数，我们通过 lazy 选项使得副作用函数可以懒执行。被标记为懒执行的副作用函数可以通过手动方式让其执行。利用这个特点，我们设计了计算属性，当读取计算属性的值时，只需要手动执行副作用函数即可。当计算属性依赖的响应式数据发生变化时，会通过 scheduler 将 dirty 标记设置为 true，代表“脏”。这样，下次读取计算属性的值时，我们会重新计算真正的值。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>watch 的实现原理。它本质上利用了副作用函数重新执行时的可调度性。一个 watch 本身会创建一个 effect，当这个 effect 依赖的响应式数据发生变化时，会执行该 effect 的调度器函数，即 scheduler</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>过期的副作用函数，它会导致竞态问题。为了解决这个问题，Vue.js 为 watch 的回调函数设计了第三个参数，即 onInvalidate。它是一个函数，用来注册过期回调。每当 watch 的回调函数执行之前，会优先执行用户通过onInvalidate 注册的过期回调。这样，用户就有机会在过期回调中将上一次的副作用标记为“过期”，从而解决竞态问题。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>什么是 Proxy 呢？简单地说，使用 Proxy 可以创建一个代理对象。它能够实现对其他对象的代理，这里的关键词是其他对象，也就是说，Proxy 只能代理对象，无法代理非对象值，例如字符串、布尔值等。那么，代理指的是什么呢？所谓代理，指的是对一个对象基本语义的代理。它允许我们拦截并重新定义对一个对象的基本操作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>实际上，根据ECMAScript 规范，在 JavaScript 中有两种对象，其中一种叫作常规对象（ordinary object），另一种叫作异质对象（exotic object）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在ECMAScript 规范中使用 [[xxx]] 来代表内部方法或内部槽</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如何区分一个对象是普通对象还是函数呢？一个对象在什么情况下才能作为函数调用呢？答案是，通过内部方法和内部槽来区分对象，例如函数对象会部署内部方法 [[Call]]，而普通对象则不会</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>，Map 和 Set 这两个数据类型的操作方法相似。它们之间最大的不同体现在，Set 类型使用 add(value) 方法添加元素，而 Map 类型使用set(key, value) 方法设置键值对，并且 Map 类型可以使用 get(key) 方法读取相应的值</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>可迭代协议指的是一个对象实现了 Symbol.iterator 方法，而迭代器协议指的是一个对象实现了 next 方法。但一个对象可以同时实现可迭代协议和迭代器协议</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>ref 本质上是一个“包裹对象”。因为JavaScript 的 Proxy 无法提供对原始值的代理，所以我们需要使用一层对象作为包裹，间接实现原始值的响应式方案。由于“包裹对象”本质上与普通对象没有任何区别，因此为了区分 ref 与普通响应式对象，我们还为“包裹对象”定义了一个值为true 的属性，即 __v_isRef，用它作为 ref 的标识</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第三篇 渲染器</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>渲染器的作用是把虚拟DOM 渲染为特定平台上的真实元素。在浏览器平台上，渲染器会把虚拟 DOM 渲染为真实 DOM 元素</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>虚拟 DOM 和真实 DOM 的结构一样，都是由一个个节点组成的树型结构。所以，我们经常能听到“虚拟节点”这样的词，即 virtual node，有时会简写成 vnode。虚拟 DOM 是树型结构，这棵树中的任何一个 vnode 节点都可以是一棵子树，因此 vnode 和vdom 有时可以替换使用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>渲染器把虚拟 DOM 节点渲染为真实 DOM 节点的过程叫作挂载，通常用英文mount 来表达</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>没有选择使用 setAttribute 函数，而是直接将属性设置在DOM 对象上，即 el[key] = vnode.props[key]。实际上，无论是使用 setAttribute 函数，还是直接操作 DOM 对象，都存在缺陷</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>DOM Properties 与 HTML Attributes 的名字不总是一模一样的</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在浏览器中为一个元素设置 class 有三种方式，即使用 setAttribute、el.className 或el.classList</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>el.className 的性能最优</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>屏蔽所有绑定时间晚于事件触发时间的事件处理函数的执行</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 3 是如何用vnode 来描述多根节点模板的呢？答案是，使用 Fragment</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>渲染Fragment 与渲染普通元素的区别在于，Fragment 本身并不渲染任何内容，所以只需要处理它的子节点即可</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>当新旧 vnode 的子节点都是一组节点时，为了以最小的性能开销完成更新操作，需要比较两组子节点，用于比较的算法就叫作 Diff 算法</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>key 属性就像虚拟节点的“身份证”号，只要两个虚拟节点的 type 属性值和 key 属性值都相同，那么我们就认为它们是相同的，即可以进行 DOM 的复用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在旧 children 中寻找具有相同 key 值节点的过程中，遇到的最大索引值。如果在后续寻找的过程中，存在索引值比当前遇到的最大索引值还要小的节点，则意味着该节点需要移动</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Diff 算法用来计算两组子节点的差异，并试图最大程度地复用 DOM 元素</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>简单 Diff 算法的核心逻辑是，拿新的一组子节点中的节点去旧的一组子节点中寻找可复用的节点。如果找到了，则记录该节点的位置索引。我们把这个位置索引称为最大索引。在整个更新过程中，如果一个节点的索引值小于最大索引，则说明该节点对应的真实DOM 元素需要移动</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/10/31 发表想法
双端 Diff 算法确实对性能优化提升了很多。作者也讲解很通俗易懂，用到了很多图形说明算法执行的流程。加深了我对这一块的了解，也激发了我想看源码的动机。之前也有刷过类似的算法题目，可能对原理不熟悉，看这一部分的时候有点似曾相识的感觉。所以说学号算法还是对编程思维有很大好处的，学好之后，说不定就有场景可以用上了呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>双端 Diff 算法指的是，在新旧两组子节点的四个端点之间分别进行比较，并试图找到可复用的节点。相比简单 Diff 算法，双端 Diff 算法的优势在于，对于同样的更新场景，执行的DOM 移动操作次数更少</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>双端 Diff 算法指的是，在新旧两组子节点的四个端点之间分别进行比较，并试图找到可复用的节点。相比简单 Diff 算法，双端 Diff 算法的优势在于，对于同样的更新场景，执行的DOM 移动操作次数更少</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>什么是一个序列的递增子序列。简单来说，给定一个数值序列，找到它的一个子序列，并且该子序列中的值是递增的，子序列中的元素在原序列中不一定连续。一个序列可能有很多个递增子序列，其中最长的那一个就称为最长递增子序列。举个例子，假设给定数值序列 [ 0, 8, 4, 12 ]，那么它的最长递增子序列就是 [0, 8,12]。当然，对于同一个数值序列来说，它的最长递增子序列可能有多个，例如 [0,4, 12] 也是本例的答案之一</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第四篇 组件化</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>setup 函数主要用于配合组合式 API，为用户提供一个地方，用于建立组合逻辑、创建响应式数据、创建通用函数、注册生命周期钩子等能力</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>setup 函数的返回值可以是两种类型，如果返回函数，则将该函数作为组件的渲染函数；如果返回数据对象，则将该对象暴露到渲染上下文中</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在异步组件中，“异步”二字指的是，以异步的方式加载并渲染一个组件</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>函数式组件允许使用一个普通函数定义组件，并使用该函数的返回值作为组件要渲染的内容。函数式组件的特点是：无状态、编写简单且直观</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在 Vue.js 3 中使用函数式组件，主要是因为它的简单性，而不是因为它的性能好。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个函数式组件本质上就是一个普通函数，该函数的返回值是虚拟 DOM</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为对于函数式组件来说，它无须初始化 data 以及生命周期钩子。从这一点可以看出，函数式组件的初始化性能消耗小于有状态组件</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>KeepAlive 组件的实现需要渲染器层面的支持。这是因为被 KeepAlive 的组件在卸载时，我们不能真的将其卸载，否则就无法维持组件的当前状态了。正确的做法是，将被 KeepAlive 的组件从原容器搬运到另外一个隐藏的容器中，实现“假卸载”。当被搬运到隐藏容器中的组件需要再次被“挂载”时，我们也不能执行真正的挂载逻辑，而应该把该组件从隐藏容器中再搬运到原容器。这个过程对应到组件的生命周期，其实就是 activated 和 deactivated</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>KeepAlive 组件、Teleport 组件和 Transition 组件。它们的共同特点是，与渲染器的结合非常紧密，因此需要框架提供底层的实现与支持</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第五篇 编译器</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>编译器将源代码翻译为目标代码的过程叫作编译（compile）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>完整的编译过程通常包含词法分析、语法分析、语义分析、中间代码生成、优化、目标代码生成等步骤</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 模板编译器会首先对模板进行词法分析和语法分析，得到模板 AST。接着，将模板AST 转换（transform）成 JavaScript AST。最后，根据 JavaScript AST 生成JavaScript 代码，即渲染函数代码</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你可能或多或少听说过关于 Context（上下文）的内容，我们可以把 Context 看作程序在某个范围内的“全局变量”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在编写 Vue.js 应用时，我们也可以通过 provide/inject 等能力，向一整棵组件树提供数据。这些数据可以称为上下文</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>解析器本质上是一个状态机</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在Vue.js 模板中，文本节点所包含的 HTML 实体不会被浏览器解析</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>文本插值是 Vue.js 模板中用来渲染动态数据的常用方法</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>默认情况下，插值以字符串 {{ 开头,并以字符串 }} 结尾。我们通常将这两个特殊的字符串称为定界符。定界符中间的内容可以是任意合法的 JavaScript 表达式</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>编译优化指的是编译器将模板编译为渲染函数的过程中，尽可能多地提取关键信息，并以此指导生成最优代码的过程</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 3 的编译器会将编译时得到的关键信息“附着”在它生成的虚拟 DOM 上，这些信息会通过虚拟 DOM 传递给渲染器。最终，渲染器会根据这些关键信息执行“快捷路径”，从而提升运行时的性能</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>静态提升。它能够减少更新时创建虚拟 DOM 带来的性能开销和内存占用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Vue.js 3 还提出了 Block 的概念，一个 Block 本质上也是一个虚拟节点，但与普通虚拟节点相比，会多出一个 dynamicChildren 数组</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>静态提升：能够减少更新时创建虚拟 DOM 带来的性能开销和内存占用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>预字符串化：在静态提升的基础上，对静态节点进行字符串化。这样做能够减少创建虚拟节点产生的性能开销以及内存占用。● 缓存内联事件处理函数：避免造成不必要的组件更新。● v-once 指令：缓存全部或部分虚拟节点，能够避免组件更新时重新创建虚拟DOM 带来的性能开销，也可以避免无用的 Diff 操作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第六篇 服务端渲染</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>客户端渲染（client-side rendering，CSR），以及服务端渲染（server-side rendering，SSR）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所谓快照，指的是在当前数据状态下页面应该呈现的内容</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/vueshejiyushixian.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 23 本《半小时漫画世界名著（全 3 册）》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/banxiaoshimanhuashijiemingzhu.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/banxiaoshimanhuashijiemingzhu.html</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[孩子不爱读名著，原因有三：字太多；情节太复杂；不知道作者想要表达啥。陈磊（笔名：混子哥）领衔的半小时漫画团队，通过诙谐语言和手绘漫画，不仅让砖头一样厚的名著瞬间变得轻松有趣，还能给孩子讲透名著背后的历史、社会、思想、人性。 《简•爱》实际上是一个孤女的逆袭之路。 《格列佛游记》本质上是一部对英国现实社会的辛辣讽刺剧； 《老人与海》本质上是硬汉老头儿的四次不认命故事。 …… 翻开本书，一个半小时了解24部世界名著的精华，像追剧一样追完《简•爱》《小王子》《老人与海》《堂吉诃德》《哈姆雷特》《悲惨世界》《海底两万里》《战争与和平》《钢铁是怎样炼成的》《鲁滨孙漂流记》《汤姆•索亚历险记》……]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-23-本《半小时漫画世界名著-全-3-册-》" tabindex="-1">第 23 本《半小时漫画世界名著（全 3 册）》 <a class="header-anchor" href="#第-23-本《半小时漫画世界名著-全-3-册-》" aria-label="Permalink to &quot;第 23 本《半小时漫画世界名著（全 3 册）》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>孩子不爱读名著，原因有三：字太多；情节太复杂；不知道作者想要表达啥。陈磊（笔名：混子哥）领衔的半小时漫画团队，通过诙谐语言和手绘漫画，不仅让砖头一样厚的名著瞬间变得轻松有趣，还能给孩子讲透名著背后的历史、社会、思想、人性。</p>
<p>《简•爱》实际上是一个孤女的逆袭之路。</p>
<p>《格列佛游记》本质上是一部对英国现实社会的辛辣讽刺剧；</p>
<p>《老人与海》本质上是硬汉老头儿的四次不认命故事。
……</p>
<p>翻开本书，一个半小时了解24部世界名著的精华，像追剧一样追完《简•爱》《小王子》《老人与海》《堂吉诃德》《哈姆雷特》《悲惨世界》《海底两万里》《战争与和平》《钢铁是怎样炼成的》《鲁滨孙漂流记》《汤姆•索亚历险记》……</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《半小时漫画世界名著（全3册）》
陈磊•半小时漫画团队
8个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/11/10 认为好看
很轻松的阅读名著，理清了很多故事情节人物关系，学到了很多</p>
<p>◆  半小时漫画世界名著</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每本名著的背后，都是一段厚重的历史。而所有名著加起来，就是一整段世界文明的发展史。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>读历史，知作者，解深意；
捋关系，巧记忆，知情节；
多总结，常分析，懂人性。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>地狱象征着现实，用来惩罚罪人的灵魂。炼狱是用来赎罪的，获得进天堂的资格。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>4月23日是世界读书日，选择这一天的原因之一，就是因为它是莎士比亚的诞辰。而且，莎士比亚去世的日子也是4月23日，可以说是一个神奇的巧合。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  半小时漫画世界名著.3</p>
<p>2023/11/2 发表想法
生存法则这样，没得选。但也要适应，不要成为金钱的奴隶就好了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>最终异化为一个个只为赚钱而存在的“工具人”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>最终异化为一个个只为赚钱而存在的“工具人”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人就是机器和工具，一旦失去利用价值，就会被彻底地抛弃。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/banxiaoshimanhuashijiemingzhu.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 19 本《这样读书就够了》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/zheyangdushujiugoule.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/zheyangdushujiugoule.html</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[知识焦虑时代，每个人都明白学习的重要性，但大部分人都有读不完、没时间、看不懂的困惑。 针对如何处理繁杂信息、如何高效迭代知识、如何将常识学以致用的问题，高级学习者的杀手锏是： 1. 具备高效能学习力，把知识拆为自己的能力。 2. 构建个人知识体系，让一切学习助力我成为专家。 本书是拆书帮创始人赵周基于《这样读书就够了》第一版的完善之作。拆书法与成人教育学的五大公理一脉相承，强调以学习者为中心，关联经验，聚焦实际问题的解决。落到实处即是供组织学习的“RIA现场学习”和供个人学习的“便签学习法”。 这本书将让你收获更高级的学习方法。通过便签法的使用和拆书家的讲解，学习者能快速直击一本书的精髓，并将其转化成工作和生活中用得上的能力。 拆书帮曾服务无数企业、商学院、读书会，它所提供的不只是针对知识的解读，更是对学习者反思力和行动力的催化。学习力是一切能力的基础。拥有学习力，你就拥有了对生活的掌控力。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-19-本《这样读书就够了》" tabindex="-1">第 19 本《这样读书就够了》 <a class="header-anchor" href="#第-19-本《这样读书就够了》" aria-label="Permalink to &quot;第 19 本《这样读书就够了》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>知识焦虑时代，每个人都明白学习的重要性，但大部分人都有读不完、没时间、看不懂的困惑。</p>
<p>针对如何处理繁杂信息、如何高效迭代知识、如何将常识学以致用的问题，高级学习者的杀手锏是：</p>
<ol>
<li>具备高效能学习力，把知识拆为自己的能力。</li>
<li>构建个人知识体系，让一切学习助力我成为专家。</li>
</ol>
<p>本书是拆书帮创始人赵周基于《这样读书就够了》第一版的完善之作。拆书法与成人教育学的五大公理一脉相承，强调以学习者为中心，关联经验，聚焦实际问题的解决。落到实处即是供组织学习的“RIA现场学习”和供个人学习的“便签学习法”。</p>
<p>这本书将让你收获更高级的学习方法。通过便签法的使用和拆书家的讲解，学习者能快速直击一本书的精髓，并将其转化成工作和生活中用得上的能力。</p>
<p>拆书帮曾服务无数企业、商学院、读书会，它所提供的不只是针对知识的解读，更是对学习者反思力和行动力的催化。学习力是一切能力的基础。拥有学习力，你就拥有了对生活的掌控力。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>看了简介和前言，阅读前对本书的期望学习目标：</p>
<ul>
<li>高效读一本书的步骤是什么（拆书法）？整理自己的阅读学习方法论；</li>
<li>本书知识如何跟工作生活相结合使用，学以致用，还是说只是单纯的讲大道理，堆鸡汤文学呢；</li>
<li>学习力是什么，如何培养，如何使用，如何一步一步锻炼自己，成就自己的；</li>
</ul>
<p>不经让我想起一句话：读书不是唯一的出路，保持学习才是。</p>
<p>待补充点评🚀...</p>
<p>语雀笔记：</p>
<ul>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/vzvgo278tff3r228" target="_blank" rel="noreferrer">20230607 引言</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/lak4x3noby455oas" target="_blank" rel="noreferrer">20230610 读书为什么这么难</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/giw66om4hgqpyase" target="_blank" rel="noreferrer">20230611 从“读书”到“拆书”</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/zsxs9g7x99r32gk1" target="_blank" rel="noreferrer">20230624 学习者的不同境界</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/hzo1v3b835xhepvt" target="_blank" rel="noreferrer">20230901</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/wly3og92otmk2dm2" target="_blank" rel="noreferrer">20230902</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/azvde3sltdf1kvnb" target="_blank" rel="noreferrer">第四章</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/fl7n4powzigwpc4k" target="_blank" rel="noreferrer">第五章 打造学习力的三个维度</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/zheyangdushujiugoule.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 22 本《好诗好在哪里》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/haoshihaozainali.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/haoshihaozainali.html</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[好诗好在哪里？听都靓讲解古诗名句的美妙诗意！
李白：任世人厌我、妒我、恨我、爱我、笑我、哭我，我只当风曾来过。
那个扶摇直上九万里的大鹏飞至半空跌落，是因为没有力气吗？它激起的风还能传承万世呢，终究是这天地小啊！孔子曾为死去的麒麟哭泣，这大鹏呢，谁会为他哭一场？李白的诗，磅礴大气与清新明丽兼具。但回看他一生的岁月，宦海浮沉荣辱似乎都未能配得上他诗里的酣畅淋漓，不知道在生命最后写下《临终歌》的那一刻，他是否释怀，有无失落？
杜甫：要有多勇敢和坚定，才能义无反顾扑向生命中一场又一场大火。
何谓“诗史”？他当天的感慨，成为了千百年间后世回望的坐标。那个年代的历史是脆弱的，没有相机、录音笔，往往无从说起。那个年代的历史又是坚强的，总有人以血泪作笔墨，一字一句镌刻于时光之上，流传至此，生生不息。
纳兰性德：人不应该活在某时某刻的光环下，人应该活出自我。
很多人无法理解，像纳兰这样功成名就的贵公子，为什么后来不得善终？生在高墙内，飘在红尘中，身不由己，哭笑蹉跎，都不免零落成泥。人终其一生，不是为了成为史书上一则璀璨的注脚，而是按照你的意愿，去成为日照金山的落雪，成为月下茅檐的新燕。不用事与愿违来搪塞人生，愿我们都能勇敢坦荡地做自己，让死水沸腾。
翻开本书，读懂好诗背后的美妙诗意。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-22-本《好诗好在哪里》" tabindex="-1">第 22 本《好诗好在哪里》 <a class="header-anchor" href="#第-22-本《好诗好在哪里》" aria-label="Permalink to &quot;第 22 本《好诗好在哪里》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>好诗好在哪里？听都靓讲解古诗名句的美妙诗意！</p>
<p>李白：任世人厌我、妒我、恨我、爱我、笑我、哭我，我只当风曾来过。</p>
<p>那个扶摇直上九万里的大鹏飞至半空跌落，是因为没有力气吗？它激起的风还能传承万世呢，终究是这天地小啊！孔子曾为死去的麒麟哭泣，这大鹏呢，谁会为他哭一场？李白的诗，磅礴大气与清新明丽兼具。但回看他一生的岁月，宦海浮沉荣辱似乎都未能配得上他诗里的酣畅淋漓，不知道在生命最后写下《临终歌》的那一刻，他是否释怀，有无失落？</p>
<p>杜甫：要有多勇敢和坚定，才能义无反顾扑向生命中一场又一场大火。</p>
<p>何谓“诗史”？他当天的感慨，成为了千百年间后世回望的坐标。那个年代的历史是脆弱的，没有相机、录音笔，往往无从说起。那个年代的历史又是坚强的，总有人以血泪作笔墨，一字一句镌刻于时光之上，流传至此，生生不息。</p>
<p>纳兰性德：人不应该活在某时某刻的光环下，人应该活出自我。</p>
<p>很多人无法理解，像纳兰这样功成名就的贵公子，为什么后来不得善终？生在高墙内，飘在红尘中，身不由己，哭笑蹉跎，都不免零落成泥。人终其一生，不是为了成为史书上一则璀璨的注脚，而是按照你的意愿，去成为日照金山的落雪，成为月下茅檐的新燕。不用事与愿违来搪塞人生，愿我们都能勇敢坦荡地做自己，让死水沸腾。</p>
<p>翻开本书，读懂好诗背后的美妙诗意。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《好诗好在哪里》
都靓
26个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/10/3 认为一般
总体读完来说，感觉差点什么。有些诗人生平讲解有点敷衍简单叙事了，有些诗词讲解的不够有深度，别无他意。我也喜欢诗词，所以开始看这本书时候是有期望的。但，作者还是写的不错的，学到很多知识和风景见闻</p>
<p>◆  陶渊明：我与我周旋久，宁做我</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这正应了《世说新语》中的那句“我与我周旋久，宁做我”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  王维：松风拂我面，世事欲辨已忘言</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>时来天地皆同力，运去英雄不自由。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>孰知不向边庭苦，纵死犹闻侠骨香</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  元稹：一生浮沉，与君共度</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>诚知此恨人人有，贫贱夫妻百事哀。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>元稹听闻后，写下名句：“垂死病中惊坐起，暗风吹雨入寒窗。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一生浮沉，与君共度。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  李商隐：良辰未必有佳期</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>李白写自我，王维写自然，杜甫写天下，白居易写生活，而李商隐写爱情</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  李煜：梦里不知身是客，一晌贪欢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>窗外雨潺潺，春意阑珊。罗衾不耐五更寒。梦里不知身是客，一晌贪欢。
独自莫凭栏，无限江山。别时容易见时难。流水落花春去也，天上人间。（《浪淘沙令》）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>春花秋月何时了，往事知多少。小楼昨夜又东风，故国不堪回首月明中。
雕栏玉砌应犹在，只是朱颜改。问君能有几多愁？恰似一江春水向东流。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  苏东坡：任生命之风四面吹拂</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>十年生死两茫茫。不思量，自难忘。千里孤坟，无处话凄凉。纵使相逢应不识，尘满面，鬓如霜。
夜来幽梦忽还乡。小轩窗，正梳妆。相顾无言，惟有泪千行。料得年年断肠处，明月夜，短松冈。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人苦不自知</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人类的一切愤怒，本质上都是对自己无能的痛苦。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>夜饮东坡醒复醉，归来仿佛三更。家童鼻息已雷鸣。
敲门都不应，倚杖听江声。
长恨此身非我有，何时忘却营营？夜阑风静縠纹平。
小舟从此逝，江海寄余生。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>莫听穿林打叶声，何妨吟啸且徐行。竹杖芒鞋轻胜马，谁怕？一蓑烟雨任平生。
料峭春风吹酒醒，微冷，山头斜照却相迎。回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无晴。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这是苏轼告诉你的第一重境界：不要活在别人的声音和定义中，要找到你自在的方式，而后低头赶路，敬事如仪。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>所以，你要一次次，千千万万次，鼓励自己、认可自己、支持自己，挽狂澜于既倒，扶大厦之将倾。谁怕？！这是反问吗？这其实是对自己莫大的鼓励。一蓑烟雨任平生，风雨既然要来，那我们就走进风雨中。这是苏轼的第二重感受：找到前行的勇气，做自己人生忠实的战友。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这是苏轼的第三重感受：保持自省，虽身处微凉，却心向光明。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生如逆旅，我亦是行人。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  王安石：明月照我还</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一个一生都在贯彻自己信念的人，就足够值得敬佩。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  秦观：吾爱吾师</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>《鹊桥仙》：
纤云弄巧，飞星传恨，银汉迢迢暗度。金风玉露一相逢，便胜却人间无数。
柔情似水，佳期如梦，忍顾鹊桥归路！两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  李清照：看取晚来风势，故应难看梅花</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  陆游：念念不忘即是一生回响</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>未如意事常八九，可与人言无二三。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  唐伯虎：花落花开年复年</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>桃花坞里桃花庵，桃花庵里桃花仙。桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。
酒醒只在花前坐，酒醉还来花下眠。半醒半醉日复日，花落花开年复年。
但愿老死花酒间，不愿鞠躬车马前。车尘马足贵者趣，酒盏花枝贫者缘。
若将富贵比贫者，一在平地一在天。若将花酒比车马，他得驱驰我得闲。
别人笑我太疯癫，我笑他人看不穿。不见五陵豪杰墓，无花无酒锄做田。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  纳兰性德：让我成为我</p>
<p>2023/10/3 发表想法
忠于自己，追求想要的人生</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人终其一生，不是为了成为史书上一则璀璨的注脚，而是按照你的意愿，去成为日照金山的落雪，成为月下茅檐的新燕。不用事与愿违来搪塞人生，愿我们都能勇敢坦荡地做自己，让死水沸腾。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人终其一生，不是为了成为史书上一则璀璨的注脚，而是按照你的意愿，去成为日照金山的落雪，成为月下茅檐的新燕。不用事与愿违来搪塞人生，愿我们都能勇敢坦荡地做自己，让死水沸腾。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/haoshihaozainali.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 20 本《半小时漫画中国地理：西藏、青海、云南、贵州》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/banxiaoshimanhuazhongguodili.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/banxiaoshimanhuazhongguodili.html</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[假如全中国是个班级，地理知识就很好记。 陈磊（混子哥）领衔的半小时漫画团队通过诙谐的语言和手绘漫画的形式，轻轻松松地就把中国三十四个省级行政区的地理知识讲得清清楚楚、明明白白。如果我们把全中国看成一个“班级”，那这事儿就好理解了！ 西藏是美术课代表：穿藏袍、骑牦牛、会画画。 青海是生活管理员：能送水、能拉面、能产矿。 云南是生物课代表：采菌子、养大象、种鲜花。 贵州是进步优等生：建大桥、算数据、产好茶。 翻开本书，尽览祖国大好河山，越看越爱国！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-20-本《半小时漫画中国地理-西藏、青海、云南、贵州》" tabindex="-1">第 20 本《半小时漫画中国地理：西藏、青海、云南、贵州》 <a class="header-anchor" href="#第-20-本《半小时漫画中国地理-西藏、青海、云南、贵州》" aria-label="Permalink to &quot;第 20 本《半小时漫画中国地理：西藏、青海、云南、贵州》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>假如全中国是个班级，地理知识就很好记。
陈磊（混子哥）领衔的半小时漫画团队通过诙谐的语言和手绘漫画的形式，轻轻松松地就把中国三十四个省级行政区的地理知识讲得清清楚楚、明明白白。如果我们把全中国看成一个“班级”，那这事儿就好理解了！</p>
<p>西藏是美术课代表：穿藏袍、骑牦牛、会画画。</p>
<p>青海是生活管理员：能送水、能拉面、能产矿。</p>
<p>云南是生物课代表：采菌子、养大象、种鲜花。</p>
<p>贵州是进步优等生：建大桥、算数据、产好茶。</p>
<p>翻开本书，尽览祖国大好河山，越看越爱国！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《半小时漫画中国地理：西藏、青海、云南、贵州》
陈磊·半小时漫画团队
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/9/29 认为好看
读起来很轻松，了解了四个省的文化地理特色，之前如果云南大理但都没有了解这么多东西，长见识了</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/banxiaoshimanhuazhongguodili.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 17 本《鲜衣怒马少年时》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/xianyinumashaonianshi.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/xianyinumashaonianshi.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[描述文章信息(string)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-17-本《鲜衣怒马少年时》" tabindex="-1">第 17 本《鲜衣怒马少年时》 <a class="header-anchor" href="#第-17-本《鲜衣怒马少年时》" aria-label="Permalink to &quot;第 17 本《鲜衣怒马少年时》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>唐诗里的梦想与远方，宋词里的风雅与深情，是中国人最美的记忆。我们自小就熟读很多诗词名篇，对它们的作者却知之甚少。有的诗人甚至像是只发了一条“朋友圈”，就消失在历史的汪洋里。他们都经历了什么？一首首神作的背后，有着怎样的故事？</p>
<p>本书作者选取大小李杜、王孟、元白、刘柳、苏辛 ，以及李清照、陆游等唐宋代表诗人词人，以现代的立场、开阔的视角、幽默的笔调，用小说化或者独白的方式，另类解读他们的人生故事，并对诗歌经典做个性化解读。全书史料翔实，融诗、史于一体，从隋炀帝杨广开始，到陆游为止，讲述了一部热血跌宕的历史，可以让读者更深刻地理解唐诗宋词的时代。</p>
<p>▲唐诗宋词骨灰级爱好者、诗词公号大V“少年怒马”首次出书，另类解读三十位诗词大神，这本读起来非常过瘾的“诗词小说”，展现了一个以前没见过的文学江湖。</p>
<p>▲特别附赠精美折页 ，正面为作者独创《唐诗江湖关系谱》，背面为《千里江山图》(局部）</p>
<p>▲全书双色印刷，版式美观。并精选八幅经典唐宋书法及绘画作品，包括李白与杜牧唯一传世真迹，四色精印，典藏之选。</p>
<p>▲换个角度读诗词，会发现不同的诗意：超级愤青骆宾王、千古情圣杜甫、逆袭牛人高适、完美男神王维、文艺大叔孟浩然、花间浪子温庭筠、大女主体质李清照、全能天才辛弃疾……</p>
<p>▲三十位诗词大神，涉及近三百首诗词经典。全书考据精到，融诗、史于一体，串起唐宋文坛一个个耀眼的瞬间，从隋炀帝杨广开始，到陆游为止，从中可以窥见一部起伏跌宕的热血历史。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《鲜衣怒马少年时·唐宋诗词篇（全集）》
少年怒马
10个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/8/19 认为好看
很喜欢这本书📖，作者结合现代语气，网络词语等讲解唐宋诗人生活对话场景，娓娓道来，风趣幽默。不仅了解到了诗人的诗词来源，创作背景，以及了解到了很多诗人经历往来故事。对喜欢历史文化的人🈶更好的理解</p>
<p>◆  鲜衣怒马少年时：唐宋诗人的诗酒江湖</p>
<p>2023/1/17 发表想法
背后含义暗指自己的作品能否入你的法眼，一种谦虚的求教姿态，可以借鉴引用</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>《闺意献张水部》试探：
洞房昨夜停红烛，待晓堂前拜舅姑。
妆罢低声问夫婿，画眉深浅入时无？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>《闺意献张水部》试探：
洞房昨夜停红烛，待晓堂前拜舅姑。
妆罢低声问夫婿，画眉深浅入时无？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/2/8 发表想法
一直很喜欢杜甫，但也为他感到惋惜。他用实际行动做到了无论何时何地都为国为民，就像周恩来为中华之崛起而读书、鲁迅弃医从文拯救国人一样的伟人精神</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>那时候的小杜还没体会到中年的焦虑、现实的艰辛，他信心满满，“会当凌绝顶，一览众山小”。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>王程应未尽，且莫顾刀环￼。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/2/22 发表想法
清斯濯缨，浊斯濯足</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这苟且的日子，不要也罢。
于是，王维开始了另一种生活。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>没经过风起云涌，哪来的风轻云淡？</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每个人，在时代的滚滚巨轮下都无能为力。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>何须浅碧深红色，自是花中第一流。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  鲜衣怒马少年时2：唐宋诗章里的盛世残梦</p>
<p>2023/8/3 发表想法
自己也是写代码的，确实容易出现这样的现象，包括身边也有这样的人</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>技术型人才很容易一叶障目，手里有锤子，看什么问题都是钉子。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/xianyinumashaonianshi.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 16 本《番茄工作法》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/fanqiegongzuofa.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/fanqiegongzuofa.html</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[描述文章信息(string)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-16-本《番茄工作法》" tabindex="-1">第 16 本《番茄工作法》 <a class="header-anchor" href="#第-16-本《番茄工作法》" aria-label="Permalink to &quot;第 16 本《番茄工作法》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书介绍了时下最流行的时间管理方法之一——番茄工作法。作者根据亲身运用番茄工作法的经历，以生动的语言，传神的图画，将番茄工作法的具体理论和实践呈现在读者面前。番茄工作法简约而不简单，本书亦然。在番茄工作法一个个短短的 25 分钟内，你收获的不仅仅是效率，还会有意想不到的成就感。</p>
<p>本书适合所有志在提高工作效率的人员，尤其是软件工作人员和办公人员</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《番茄工作法图解：简单易行的时间管理方法（50万册纪念版）》
史蒂夫·诺特伯格
29个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/8/12 认为好看
这本书的内容不多，而且有很多图画辅助理解，读起来通俗易懂，还是很快读完的。让我阅读这本书的原因：身边朋友的推荐和尝试新的时间管理方式，目的也是为了提高生产力，而番茄工作法恰巧比较适合我。虽然这本书加入书架很久，也只是突然想起来了，就是开始阅读。并下载了《番茄 ToDo》软件记录阅读，刚好活学活用，可以验证调整自己是否适应这样的工作方式及节奏。
这本书给我最大的阅读感受就是：标准化自己的时间管理，提高生产力。可以像工厂一样，流水线式的管理自己每天的工作时间，可以让自己的注意力得到管理和提高生产力，特别是精力也会得到比较好的放松休息，然后投入每一项工作任务，从而提高投入产出比。因为自己是码农，经常会陷入解决一项任务过多时间投入，产出却很低，因为任务的复杂度以及需求开发的工作量，需要随时调整及应变的。有时候可能因为过于压力、疲劳的精力投入，感觉大脑超负荷工作，这个时候解决问题的思路及动手能力，可以感觉出反应比较慢的。主要是缺少意识的让自己主动休息、放松身体以及大脑。也有时候容易只忙于解决工作问题，而没有任何总结思考，没有形成一种习惯去总结工作上的不足和改进，而这恰巧就是我需要的。
作者所说番茄工作法的核心是：承诺。自己列出的每日计划，要去实现，要每日回顾总结思考及改善不足，这样就可以不断地在进步，找到适合自己的方式工作，最大的去实现自身价值。作者也详细从番茄工作的一次只做一件事、方法、中断、预估、应变、团队几个方面介绍了我们能遇到的问题即解决方式，最大程度的帮我们去克服、解决这些问题，适应这种工作方式，养成稳定的工作节奏，稳定输出，可持续发展提高自己能力和工作效率。自己也用了几天，有明显的改变，是很不错的工作方式，期待一直坚持下去，有一个质的改变呢</p>
<p>◆  序言</p>
<p>2023/8/6 发表想法
迫不及待开始阅读啦，期待可以对我现阶段及以后的时间管理能有所改善，能行之有效，那将会大大受益终身了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>用番茄工作法，改进运作流程、优化时间安排</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>用番茄工作法，改进运作流程、优化时间安排</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  致中国读者</p>
<p>2023/8/6 发表想法
证明了事情太多，时间太少，大家都想高效完成和成为一个时间管理大师吧，哈哈哈</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“因为我们想知道在有很多事情要做的时候，怎么把每件事都做好。”</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第1章 一次只做一件事</p>
<p>2023/8/6 发表想法
当开始阅读这本书的时候，我已经打开番茄ToDo软件设置25分钟时间来阅读了，活学活用</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>什么是番茄工作法？简单说，就是列出你当天要做的事，设置25分钟闹钟，然后从第一件事开始做。此外还要有每日回顾、做每日承诺、控制中断、预估要花的工夫等</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>什么是番茄工作法？简单说，就是列出你当天要做的事，设置25分钟闹钟，然后从第一件事开始做。此外还要有每日回顾、做每日承诺、控制中断、预估要花的工夫等</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果你愿意可以试试，照此方法读完整本书：在一段一段的25分钟周期内读书──当然要拿厨房定时器来掐时间──并且在每两个阅读周期之间，花3分钟休息放松。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/8/6 发表想法
这一点很重要，很多时候，我们知道自己想要做什么，而且可以罗列出很多 TO DO LIST，但是当我们做的时候，容易陷入不知所措，不知道那件事更重要，不知道优先级，从而错过了，做了很多，但是结果不如意，甚至搞反了做事的顺序导致功亏一篑。按照作者所说，包括自己平时工作也有写 Every Day Counts （每日计划）习惯，然后分析事情优先级程度，然后在全精力专注做该任务并要取得我想要的结果，一旦结果有变，比如花费的时间不符合预期等，就要多回顾分析自己的时间和精力投入问题，总结该任务事项问题以及如何改善，方便自己后续评估完成类似任务时间和避免类似的问题发生，对改善时间管理有很大的帮助</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>先分析真正的问题所在，即“我想达成什么结果”，然后专注于能带来该结果的活动</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>先分析真正的问题所在，即“我想达成什么结果”，然后专注于能带来该结果的活动</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第2章 背景</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>有一种精神状态称为“心流”，它具有以下特点：有明确的目标、集中、专注、自我意识消失、时间感扭曲、有直接和即时的反馈、能力水平与面对的挑战相平衡、有个人控制感、有工作本身的内在奖励、行为与认知合一</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第3章 方法</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在每天开始时做计划；每天结束时，进行记录、处理和可视化工作；在中间的时间，对25分钟周期循环进行跟踪</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/8/12 发表想法
坚持做好每一件事，从番茄工作法开始，加油💪🏻</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>番茄工作法有一定的目标导向。选择一些今天能完成的活动，这是你的承诺。如果它们得以完成，满心欣慰是回报给你的精神奖杯。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>番茄工作法有一定的目标导向。选择一些今天能完成的活动，这是你的承诺。如果它们得以完成，满心欣慰是回报给你的精神奖杯。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>长期的精神紧张会导致工作记忆能力和集中力下降。由此，工作的快乐变成焦虑，灵感变成敏感，我们还更容易发怒。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/8/12 发表想法
有时候适当时间的放松脑子，比一直埋头苦干强太多了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>因为在间歇的时候，你知道自己在上一个番茄钟已经达成了目标。更重要的是，一整天你都会保持良好的洞察力，包括在间歇时间。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/8/12 发表想法
“过度学习”很喜欢这个词，是的，当我们追求高效完成工作的同时，是不是也忘记了，停下来思考，怎么样还可以做的更好，这个时候，锻炼自己的理解和思考的能力，慢慢积累起来的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要在番茄钟进行的过程中切换活动。如果番茄钟进行一半，你当前的工作已经完成，就用剩下的时间进行“过度学习”。例如我提前做完事情后，就会再回顾一下所做的或重复一下所学的，看看刚才的工作是否可以改进，或看是否能透过字里行间发现新结论……直到番茄钟响铃</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不要在番茄钟进行的过程中切换活动。如果番茄钟进行一半，你当前的工作已经完成，就用剩下的时间进行“过度学习”。例如我提前做完事情后，就会再回顾一下所做的或重复一下所学的，看看刚才的工作是否可以改进，或看是否能透过字里行间发现新结论……直到番茄钟响铃</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>过度学习，指达到熟练程度后，继续学习或练习的行为</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每天要有一个承诺：一个番茄钟，一个活动，一个目标。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第4章 中断</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一种慢性精神过度刺激状态，进而增加压力，影响工作成果</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/8/12 发表想法
虽然环境及客观因素会有影响，但不要被真的打断，可以记录，但不要停止就好了</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>出现内部中断时要采取的策略：首先接受它，然后记录它，之后立即继续你手头的工作，避免真的被打断</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>出现内部中断时要采取的策略：首先接受它，然后记录它，之后立即继续你手头的工作，避免真的被打断</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第6章 应变</p>
<p>2023/8/12 发表想法
有时候灵光一闪的想法，可以记录下来，说不定就是过往的思想被提及了或者有新的东西出现了，以后也更容易被想起来吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>思想在头脑里也需要“出人头地”。和明星一样，曝光次数越多，宣传机会就越多。不断重复一个重要的结论，等到真正用得着时，它就更容易被你想起来。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>思想在头脑里也需要“出人头地”。和明星一样，曝光次数越多，宣传机会就越多。不断重复一个重要的结论，等到真正用得着时，它就更容易被你想起来。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>然后我是这样做的：在纸面中央，我画一个简图代表今天的主题。我今天的主题是什么？我今天跟同事沟通最多的是什么？今天画下最多×的活动，它们的关键词是什么？我今天参加的会议有什么主题？我今天有没有使用一些新工具和新方法？有很多的问题和很多可能的答案，我只能选择其中之一作为我今天的主题。我选择脑海中跳出来的第一个念头，它在某些方面非常突出。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>番茄工作法是守则。它提供简单而具体的最佳实践，容易上手</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  附录A 图灵社区专访史蒂夫·诺特伯格</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对我而言，分享番茄工作法的经验简直易如反掌。像大多数人一样，我努力去完成当天必须完成的事。番茄工作法帮助我开始工作，帮助我保持以可持续的步伐前进，它还帮助我每半小时有一个时间点来做出决策</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在英语中，效率(efficiency)和效能(effectiveness)是不一样的。有效率的人，浪费的时间和精力最少。有效能的人，能够产出预期的结果</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  附录B “休息”和“间歇”有何区别</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>“25分钟专注，5分钟间歇”，保持节奏，稳定输出，间歇是为了下一个开始。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/fanqiegongzuofa.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 15 本《现代 JavaScript 库开发：原理、技术与实战》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/xiandaiJavaScriptkukaifa.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/xiandaiJavaScriptkukaifa.html</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[描述文章信息(string)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-15-本《现代-javascript-库开发-原理、技术与实战》" tabindex="-1">第 15 本《现代 JavaScript 库开发：原理、技术与实战》 <a class="header-anchor" href="#第-15-本《现代-javascript-库开发-原理、技术与实战》" aria-label="Permalink to &quot;第 15 本《现代 JavaScript 库开发：原理、技术与实战》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>开发JavaScript库是入门前端领域的重要一步。《现代JavaScript库开发：原理、技术与实战》旨在帮助前端开发者掌握现代JavaScript库的开发技术，让每个人都可以开源自己的现代JavaScript库。本书系统介绍了现代JavaScript库开发涉及的技术、原理和最佳实践，以及将库开源后如何做好维护工作。在最佳实战部分，本书选取了9个典型库作为案例，展示开发流程，代码清晰、完善。</p>
<p>《现代JavaScript库开发：原理、技术与实战》既适合对现代JavaScript库开发及开源感兴趣的前端开发者阅读，也适合想要学习前端项目开发技术的初学者阅读。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《现代JavaScript库开发：原理、技术与实战》
颜海镜 侯策
38个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/8/6 认为好看
很不错的一本前端书籍📖，成为一个 JavaScript 库开发者需要了解掌握哪些技能，怎么实现开发，整个流程发展样子，作者讲解很详细，也有很多案例说明，让我对开源世界有了更好的了解。也鼓励了自己踏出第一步去做这件事情。
最后一章节，作者提供的知识全景图和技术全景图给了我很大的惊喜，因为我也在根据前面所有的阅读整理需要的知识和技术点，结果作者直接整理出来了，比我整理的更加分明，清晰。总的来说，真的开阔的技术视野和学习到了开源相关的知识，值得阅读</p>
<p>◆  推荐序1</p>
<p>2023/7/16 发表想法
加油💪🏻，吭哧吭哧向前冲吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>希望大家能够通过这本书掌握更多的JavaScript库开发技巧，并通过刻意练习自我提高，成为自己想成为的人——技术大牛！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  推荐序2</p>
<p>2023/7/16 发表想法
原来写一个开源库要做这么多的东西，不过真的可以学习到非常多东西。在公司所做的开发，不管是开发公共组件库还是内部的npm包，都没有这么多流程及规范，看来是不够严谨了。很喜欢这句话：为了技术交流和价值共创。是的，我们做的东西虽然很希望被别人认可，但是更重要的才是彼此之间的技术交流，吸引更多志同道合的人参与进来，发挥更大的价值创造，并传承下去</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你要考虑稳定性、可维护性、安全性，编写一些攻击性测试用例，还要注重代码的可读性、易理解性。如果想扩大影响力，希望更多人参与项目维护，你必须重视库的架构设计、接囗设计、文档撰写、注释情况、代码风格等。不仅如此，你所用的工具也必须是当前最主流、最酷的。你要为库的使用者提供开发、调试、测试、构建和提交等多方面的顺滑体验。如果你能把上述一切都做得很到位，那么别人一定能从中学到很多东西，也就愿意为你的项目贡献代码了。团队内部的技术共建也是类似的，并非为了彰显什么，而是为了技术交流和价值共创。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/7/16 发表想法
代码只是桥梁，与此同时，建立的人与人之间的表达交流，互相学习，共同进步，对一个人的成长是非常大的。努力成为一个贡献者和创造者路上，加油，相信自己可以的</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>通过代码与工程师交流能加速自身成长，进而创造个人价值。作为一名开发者，不能只是开源库的使用者，要成为贡献者，甚至创造者。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>，如果你能透过工具表面的用法进一步去追究其背后的哲学，你将会有更多的收获。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>就像做产品要考虑用户体验一样，库的作者要时刻考虑使用者的体验，要时刻提醒自己站在使用者的角度进行设计。所有恰到好处的设计都是打磨出来的，也是独具匠心的。一个库其实也是一个技术产品，如果你能够做好它，其价值将远远超越解决问题本身。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  推荐语</p>
<p>2023/7/16 发表想法
感觉我第一个层次都没搞明白了，离第二个层次就更远了，哈哈哈。不过临摹和实践确实很重要，不懂的时候，刚入门的时候，都是这样过来的，多思考为什么这样做，还有没有其他解法说不定会有其他不同的收获呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在前端领域，学习的层次有两个：一个是以使用者的角度去掌握知识和技能，用心的话能融汇贯通；而更深的层次是从根本原理上彻底理解知识和技能，不仅做到融汇贯通，更能达到根据当前应用场景“创造”最优解的境界。这是工匠和大师的区别，达到第二个层次无疑能让你的前端工程师之路走得更远。学习和掌握根本原理的一个较为简单的办法就是临摹和实践，这也是本书选择的道路。通过跟随作者的思路由浅入深地进行实践，你能切身体会到开源库的创作精髓，这种临摹和实践无疑会帮你扎实基础，让你在不知不觉间有所收获，得到提高。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在前端领域，学习的层次有两个：一个是以使用者的角度去掌握知识和技能，用心的话能融汇贯通；而更深的层次是从根本原理上彻底理解知识和技能，不仅做到融汇贯通，更能达到根据当前应用场景“创造”最优解的境界。这是工匠和大师的区别，达到第二个层次无疑能让你的前端工程师之路走得更远。学习和掌握根本原理的一个较为简单的办法就是临摹和实践，这也是本书选择的道路。通过跟随作者的思路由浅入深地进行实践，你能切身体会到开源库的创作精髓，这种临摹和实践无疑会帮你扎实基础，让你在不知不觉间有所收获，得到提高。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  前言</p>
<p>2023/7/16 发表想法
迫不及待的想看完这本书，看看自己的收获有多大呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人人都可以开发自己的JavaScript库</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我现身说法，开发和开源库不仅可以帮助他人解决问题，也能给自己带来很多成长。开发库的特殊要求，极大提升了我的技术深度；开发库涉及的技术非常多，极大拓宽了我的知识面；开源库使我融入了开源社区，在那里获得了很多技术之外的东西。总之，开发和开源现代JavaScript库可以带来非常大的收获，我希望每一个前端开发者都不要错过这个机会。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/7/16 发表想法
确实如此，虽然身处业务世界，但我也更向往开源世界，因为充满未知、好奇、学习等动力，但也希望可以贡献自己微不足道的力量</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每一个前端开发者都身处两个世界，即业务世界和开源世界。大部分人熟悉业务世界，但对开源世界了解不多。所谓“技多不压身”，多了解开源世界，融入开源世界，你一定会有更多收获。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第2章 构建</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>JavaScript社区则选择了模块方案。一个合格的模块方案需要满足以下特性：● 独立性——能够独立完成某个功能，隔绝外部环境的影响。● 完整性——能够完成某个特定功能。● 可依赖——可以依赖其他模块。● 被依赖——可以被其他模块依赖。简而言之，模块就是一个独立的空间，能引用其他模块，也能被其他模块引用。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>AMD是一种异步模块加载规范，专为浏览器端设计，其全称是Asynchronous Module Definition，中文名称是异步模块定义</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>浏览器并不支持AMD模块，在浏览器端，需要借助RequireJS才能加载AMD模块。RequireJS是使用最广泛的AMD模块加载器，但目前的新系统基本不再使用RequireJS，因为大部分库都会提供对AMD模块的支持</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>CommonJS是一种同步模块加载规范，目前主要用于Node.js环境中</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>UMD想要解决的问题和其名称所传递的意思是一致的，它并不是一种新的规范，而是对前面介绍的3种模块规范（原始模块、AMD、CommonJS）的整合，支持UMD规范的库可以在任何模块环境中工作</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>ECMAScript 2015带来了原生的模块系统——ES Module。目前，部分浏览器已经支持直接使用ES Module，而不兼容的浏览器则可以通过构建工具来使用</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>webpack方案的问题在于会生成很多冗余代码，这对于业务代码来说问题不大，但是对于库来说就不太友好了</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于打包的代码，rollup.js巧妙地通过将被依赖的模块放在依赖模块前面的方法来解决模块依赖问题</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>statcounter统计的不同浏览器的占比情况</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>CMAScript 2015及后续版本的兼容性情况还不容乐观，不过每一个ECMAScript 2015的特性都可以用ECMAScript 5实现，最简单的方法就是直接使用ECMAScript 5来实现库代码</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>core-js是一个ECMAScript 2015+的polyfill库，提供了不污染全局环境的使用方式</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第3章 测试</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试比较适合库开发场景，其提倡边写测试边写代码，通过测试来保证和提升代码质量</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>stateofjs网站统计的常用测试框架排行榜</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第4章 开源</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一般的库建议选择MIT协议，如果涉及专利技术，则可以选择Apache协议</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第7章 安全防护</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在JavaScript中，实现继承有多种方式，但是万变不离其宗，所有继承方式的背后，原理都是原型</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>JavaScript世界的设计是基于原型的，所有的系统对象也是基于原型设计的。在JavaScript中，所有的对象都是继承自Object.prototype，如果我们给Object.prototype添加属性，就会影响所有的对象</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/7/29 发表想法
😂有点意思</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一定不要扩展原型属性，这是非常错误的做法。让我们一起保卫原型，保卫JavaScript生态</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一定不要扩展原型属性，这是非常错误的做法。让我们一起保卫原型，保卫JavaScript生态</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>npm v3修复了这个问题，如果两个库的版本能够复用，就会只安装一份。图7-10所示为npm v2和npm v3安装依赖的区别</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>对于dependencies和peerDependencies中的版本号，建议使用“^”作为前缀，这样用户在使用我们的库时，可以避免重复安装依赖；对于devDependencies，建议使用固定版本号，这样可以避免每次安装时版本可能不一致的问题</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第9章 命令行工具</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>npm在v3版本时做了一些大的改动，其中最大的改动是将node_modules目录扁平化。在npm v2中，会把每个库的依赖都安装到自己的node_modules目录中，这带来了两个较大的问题：一个是会造成层级非常深；另一个是当一个库被多个库依赖时，会存在多个副本</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>如果包名中包含@，则表示这个包位于用户名下，位于用户名下的包默认是私有的，只有用户自己能访问。如果想让其他人也能访问，那么在发布时需要给npm命令添加参数--access=public</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第10章 工具库实战</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>Object.create(null)创建的对象上没有hasOwnProperty方法</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  第12章 未来之路</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>SWC是基于Rust语言开发的JavaScript Compiler，其对应的工具是Babel。SWC和Babel命令可以相互替换，并且大部分的Babel插件在SWC中都可以找到对应功能</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>esbuild是基于Go语言开发的JavaScript Bundler，其对应的工具是webpack等打包工具，其最大的特点也是性能</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>其本地开发使用的是Bundless方案，在生产环境使用rollup.js打包，在底层使用esbuild单文件构建性能提升</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>在本地开发时，Vite可以做到修改文件时不需要重新打包，只重新构建修改的文件。对于大型项目来说，其性能提升是肉眼可见的。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/xiandaiJavaScriptkukaifa.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 13 本《JavaScript 高级程序设计（第 4 版）》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/javascriptgaojichengxusheji4.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/javascriptgaojichengxusheji4.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[本书是JavaScript经典图书的新版。第4版全面、深入地介绍了JavaScript开发者必须掌握的前端开发技术，涉及JavaScript的基础特性和高级特性。书中详尽讨论了JavaScript的各个方面，从JavaScript的起源开始，逐步讲解到新出现的技术，其中重点介绍ECMAScript和DOM标准。在此基础上，接下来的各章揭示了JavaScript的基本概念，包括类、期约、迭代器、代理，等等。另外，书中深入探讨了客户端检测、事件、动画、表单、错误处理及JSON。本书同时也介绍了近几年来涌现的重要新规范，包括Fetch API、模块、工作者线程、服务线程以及大量新API。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-13-本《javascript-高级程序设计-第-4-版-》" tabindex="-1">第 13 本《JavaScript 高级程序设计（第 4 版）》 <a class="header-anchor" href="#第-13-本《javascript-高级程序设计-第-4-版-》" aria-label="Permalink to &quot;第 13 本《JavaScript 高级程序设计（第 4 版）》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书是JavaScript经典图书的新版。第4版全面、深入地介绍了JavaScript开发者必须掌握的前端开发技术，涉及JavaScript的基础特性和高级特性。书中详尽讨论了JavaScript的各个方面，从JavaScript的起源开始，逐步讲解到新出现的技术，其中重点介绍ECMAScript和DOM标准。在此基础上，接下来的各章揭示了JavaScript的基本概念，包括类、期约、迭代器、代理，等等。另外，书中深入探讨了客户端检测、事件、动画、表单、错误处理及JSON。本书同时也介绍了近几年来涌现的重要新规范，包括Fetch API、模块、工作者线程、服务线程以及大量新API。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
<p>待补充思维导图笔记🚀...</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/javascriptgaojichengxusheji4.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 14 本《谁能拒接一只快乐的小狗呢》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/shuinengjujieyizhikuailedexiaogoune.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2023/shuinengjujieyizhikuailedexiaogoune.html</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[读1分钟，乐1整天
书单狗的快乐会传染，今日份快乐已加满！
34篇书单狗漫画，浓缩5%的热血、7%的可爱和88%的快乐：阅读的快乐、完成工作的快乐、穿新衣服的快乐、吃零食的快乐、喝奶茶的快乐、晒太阳的快乐，还有和喜欢的人待在一起的快乐！翻开本书，和书单狗一起快乐工作！快乐生活！快乐恋爱！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-14-本《谁能拒接一只快乐的小狗呢》" tabindex="-1">第 14 本《谁能拒接一只快乐的小狗呢》 <a class="header-anchor" href="#第-14-本《谁能拒接一只快乐的小狗呢》" aria-label="Permalink to &quot;第 14 本《谁能拒接一只快乐的小狗呢》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>读1分钟，乐1整天</p>
<p>书单狗的快乐会传染，今日份快乐已加满！</p>
<p>34篇书单狗漫画，浓缩5%的热血、7%的可爱和88%的快乐：阅读的快乐、完成工作的快乐、穿新衣服的快乐、吃零食的快乐、喝奶茶的快乐、晒太阳的快乐，还有和喜欢的人待在一起的快乐！翻开本书，和书单狗一起快乐工作！快乐生活！快乐恋爱！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《谁能拒绝一只快乐小狗呢》
书单狗
17个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2023/1/15 认为好看
阅读全程很快乐的一本书，很简单，书里漫画跟经典名句相结合，妙笔生辉，让我学到了也思考了很多东西，写了一些笔记分享出去</p>
<p>◆  小狗也要打工</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>培养阅读的习惯能够为你筑造一座避难所，让你逃脱几乎人世间的所有悲哀。
——毛姆《阅读是一座随身携带的避难所》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/5 发表想法
很多人都会说知足常乐，比上不足比下有余之类的话。我们也很难控制自己不去想跟别人对比或想得到的更多，因为人性是贪婪的。也许需要一点一滴正视自己，想要就去努力争取，光感叹抱怨失望只会带来更多的消极的情绪和行为。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>多看看自己生活中的光明面，少看看生活中的黑暗面，多想想自己所得到的享受，少想想所缺乏的东西。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  快乐24小时营业</p>
<p>2023/1/6 发表想法
有时候我们过于追求所谓的快乐而忽略了平平淡淡的生活也是一种快乐🙂，也许“生活不是我们活过的日子，而是我们记住的日子，我们为了讲述而在记忆中重现的日子”吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>这份快乐，乍一看也许平淡无奇，事实上它深远而悠长。
——三毛《亲爱的三毛》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/9 发表想法
当我们老是以为现在不是我想要的生活，我想要的生活是怎么怎么样的时候，忘了最重要的就是把当下开始慢慢过成自己想要的生活了。总以为等我变好了等我有💰了我就怎么怎么样，那如果当下的生活都过不好不如意，未来还会好到哪里去呢😂</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请你务必认识到，当下时刻是你所拥有的一切，把你的生活重心完全放到当下这一刻。
——埃克哈特·托利《当下的力量》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/10 发表想法
透过书本📖知识看到世界的另外一面，见自己，见众生，见天地。何乐而不为呢</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>读书人可以经历千种人生，不读书的人只能活一次。
——乔治·R.R. 马丁《冰与火之歌》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/10 发表想法
大概就是心存温热感，所遇皆温柔吧</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>一直保持温热感是一件很了不起的事。
——松浦弥太郎《写给想哭的你》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/11 发表想法
心若有爱，甘之若饴</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你若爱，生活哪里都可爱。
——丰子恺《你若爱，生活哪里都可爱》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>人生从来不像意想中那么好，也不像意想中那么坏。
——莫泊桑《一生》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  暗恋这件小事</p>
<p>2023/1/12 发表想法
好美的意境</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你来人间一趟，你要看看太阳，和你的心上人，一起走在街上。
——海子《夏天的太阳》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/12 发表想法
也许爱情需要刚刚好...</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>于千万人之中遇见你所遇见的人……没有早一步，也没有晚一步。
——张爱玲《爱》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>于千万人之中遇见你所遇见的人……没有早一步，也没有晚一步。
——张爱玲《爱》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/13 发表想法
生活也需要这简简单单的快乐</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>你如果，
缓缓把手举起来，
举到顶，
再突然张开五指，
那恭喜你，
你刚刚给自己放了个烟花。
——杨一午《一次最多放两个》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不是我爱上了你，是你终结了我的理智。
——奥尔罕·帕慕克《寂静的房子》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/15 发表想法
所以只要是你，我也愿意千千万万次</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不知为何，恰如其分的话总是姗姗来迟，错过最恰当的时机。
——村上春树《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>不知为何，恰如其分的话总是姗姗来迟，错过最恰当的时机。
——村上春树《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2023/1/15 发表想法
想到初中的时候，早恋，也是写信的时候，写她的名字每一笔划都是那么的害羞和爱意满满。那个时候，真的最美的就是她的名字了☺️</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>单单你的名字就够我爱一世的了。
——王小波《爱你就像爱生命》</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2023/shuinengjujieyizhikuailedexiaogoune.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 5 本《漫画科普：比知识有趣的冷知识（1-3 册）》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/manhuakepu.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/manhuakepu.html</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[这是一套启发思维的科普类图书，也是一套画面精良的知识绘本，书中通过新奇有趣的漫画内容，将鲜为人知的冷知识绘制出来，是一个包罗万象的知识合集。内容上每一册都涵盖了人体、动物、植物，历史、生活、科技、宇宙等主题，有数百个知识点——不但有日常生活中很少留意到的小细节，也有万千世界里意想不到的小知识。它立足于“冷”，从特别的角度对知识进行深入浅出的解释，通过这些绘声绘色的描述来启迪思维，丰富并开阔读者的视野。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-5-本《漫画科普-比知识有趣的冷知识-1-3-册-》" tabindex="-1">第 5 本《漫画科普：比知识有趣的冷知识（1-3 册）》 <a class="header-anchor" href="#第-5-本《漫画科普-比知识有趣的冷知识-1-3-册-》" aria-label="Permalink to &quot;第 5 本《漫画科普：比知识有趣的冷知识（1-3 册）》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>这是一套启发思维的科普类图书，也是一套画面精良的知识绘本，书中通过新奇有趣的漫画内容，将鲜为人知的冷知识绘制出来，是一个包罗万象的知识合集。内容上每一册都涵盖了人体、动物、植物，历史、生活、科技、宇宙等主题，有数百个知识点——不但有日常生活中很少留意到的小细节，也有万千世界里意想不到的小知识。它立足于“冷”，从特别的角度对知识进行深入浅出的解释，通过这些绘声绘色的描述来启迪思维，丰富并开阔读者的视野。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《漫画科普：比知识有趣的冷知识（1-3册）》
锄见编绘
2个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2022/12/31 认为好看
学到很多东西，阅读有趣</p>
<p>◆  漫画科普：比知识有趣的冷知识</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>大多数美女都是希腊脚。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/manhuakepu.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 12 本《被讨厌的勇气》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/beitaoyandeyongqi.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/beitaoyandeyongqi.html</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[「被讨厌的勇气」并不是要去吸引被讨厌的负向能量，而是，如果这是我生命想绽放出最美的光彩，那么，即使有被讨厌的可能，我都要用自己的双手双脚往那里走去。」 「因为拥有了被讨厌的勇气，于是有了真正幸福的可能。」 你是否常常对繁琐的生活感到乏味？ 你是否时时为复杂的人际关系感到疲惫？ 你是否认为人生的意义越来越模糊难见？ 我们如何能够在繁杂的日常琐碎和复杂的人际关系中用自己的双手去获得真正的幸福？ 这一切的答案尽在这本《被讨厌的勇气》中！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-12-本《被讨厌的勇气》" tabindex="-1">第 12 本《被讨厌的勇气》 <a class="header-anchor" href="#第-12-本《被讨厌的勇气》" aria-label="Permalink to &quot;第 12 本《被讨厌的勇气》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>「被讨厌的勇气」并不是要去吸引被讨厌的负向能量，而是，如果这是我生命想绽放出最美的光彩，那么，即使有被讨厌的可能，我都要用自己的双手双脚往那里走去。」
「因为拥有了被讨厌的勇气，于是有了真正幸福的可能。」</p>
<p>你是否常常对繁琐的生活感到乏味？</p>
<p>你是否时时为复杂的人际关系感到疲惫？</p>
<p>你是否认为人生的意义越来越模糊难见？</p>
<p>我们如何能够在繁杂的日常琐碎和复杂的人际关系中用自己的双手去获得真正的幸福？</p>
<p>这一切的答案尽在这本《被讨厌的勇气》中！</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...，值得二刷学习</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/beitaoyandeyongqi.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 11 本《福格行为模型》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/fugexingweimoxing.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/fugexingweimoxing.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[在这本书中，福格博士亲自拆解了他提出的福格行为模型，揭示了驱动人类所有行为的 3 个关键要素，解析了每一个要素在驱动人类行为中的重要作用，提供了激发每一个要素以更好地推动行为改变的有效方法。此外，福格博士还给出了让福格行为模型更好地发挥作用的两个方法，通过设计情绪来设计行为，通过打造高频率小成功让小改变自然生长。 本书不仅能够帮助人们毫不费力地养成好习惯，也能够指导人们成功对抗坏习惯；不仅能够帮助个人实现改变，也能够帮助群体直面挑战。只要掌握福格行为模型的精髓并加以灵活运用，每个人都能够轻松改变自己的工作与生活，成为自己想要成为的那个人。 本书给出了福格行为设计工具箱，包含 15 种人生情景与挑战、300 个微习惯配方、100 种庆祝方式，手把手地教你减重、减压、改善睡眠质量、摆脱坏习惯、提升效率……]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-11-本《福格行为模型》" tabindex="-1">第 11 本《福格行为模型》 <a class="header-anchor" href="#第-11-本《福格行为模型》" aria-label="Permalink to &quot;第 11 本《福格行为模型》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>在这本书中，福格博士亲自拆解了他提出的福格行为模型，揭示了驱动人类所有行为的 3 个关键要素，解析了每一个要素在驱动人类行为中的重要作用，提供了激发每一个要素以更好地推动行为改变的有效方法。此外，福格博士还给出了让福格行为模型更好地发挥作用的两个方法，通过设计情绪来设计行为，通过打造高频率小成功让小改变自然生长。</p>
<p>本书不仅能够帮助人们毫不费力地养成好习惯，也能够指导人们成功对抗坏习惯；不仅能够帮助个人实现改变，也能够帮助群体直面挑战。只要掌握福格行为模型的精髓并加以灵活运用，每个人都能够轻松改变自己的工作与生活，成为自己想要成为的那个人。</p>
<p>本书给出了福格行为设计工具箱，包含 15 种人生情景与挑战、300 个微习惯配方、100 种庆祝方式，手把手地教你减重、减压、改善睡眠质量、摆脱坏习惯、提升效率……</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
<p>语雀笔记：</p>
<ul>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/oqyw1u" target="_blank" rel="noreferrer">推荐序 1</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/socum6" target="_blank" rel="noreferrer">推荐序 2</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/xv6t4x" target="_blank" rel="noreferrer">推荐序 3 &amp; 行为设计 &amp; 前言</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/vh2yhk" target="_blank" rel="noreferrer">01 福格行为模型，影响行为的要素只有 3 个</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/db5v6i" target="_blank" rel="noreferrer">02 要素 1，动机，找到实现愿望的黄金行为</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/fugexingweimoxing.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 10 本《天堂旅行团》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/tiantanglvxingtuan.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/tiantanglvxingtuan.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[生命的终章，我踏上了一段旅途。开着破烂的面包车，穿越几十座城市，撕开雨天，潜入他乡，尽头是天堂。 浅蓝的天光，泛紫的云层，路灯嵌进夕阳。山间道路弥漫着一万吨水汽，密林卷来风声，我闯进无止境的夜里。 她说，天总会亮的。那么，我们一起记录下，凌晨前的人生]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-10-本《天堂旅行团》" tabindex="-1">第 10 本《天堂旅行团》 <a class="header-anchor" href="#第-10-本《天堂旅行团》" aria-label="Permalink to &quot;第 10 本《天堂旅行团》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>生命的终章，我踏上了一段旅途。开着破烂的面包车，穿越几十座城市，撕开雨天，潜入他乡，尽头是天堂。
浅蓝的天光，泛紫的云层，路灯嵌进夕阳。山间道路弥漫着一万吨水汽，密林卷来风声，我闯进无止境的夜里。
她说，天总会亮的。那么，我们一起记录下，凌晨前的人生</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
<p>语雀笔记：</p>
<ul>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/le7xqh" target="_blank" rel="noreferrer">第一章 你舍得吗</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/slw6px" target="_blank" rel="noreferrer">第二章 悲伤有迹可循</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/zkvu8s" target="_blank" rel="noreferrer">第三章 秋天的旅途</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/lxzcen" target="_blank" rel="noreferrer">第四章 Sometimes ever Sometimes never</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/cgbyh9" target="_blank" rel="noreferrer">第五章 一万年和一万光年</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/vkcbwu" target="_blank" rel="noreferrer">第六章 With you Without you</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/xrueza" target="_blank" rel="noreferrer">第七章 轻轻的一个吻</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/psnve9" target="_blank" rel="noreferrer">第八章 婚纱，摩托，天地之间</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ey1tp3" target="_blank" rel="noreferrer">第九章 遗书</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ym14bn" target="_blank" rel="noreferrer">第十章 你被捕了</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/neks69" target="_blank" rel="noreferrer">第十一章 一送一别离</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/pdbzk6" target="_blank" rel="noreferrer">第十二章 漂泊白云外</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/wgspqu" target="_blank" rel="noreferrer">第十三章 有什么不开心的，就跟妈妈说</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/rhe3v5" target="_blank" rel="noreferrer">第十四章 天堂如有人高高在上</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/bprzyg" target="_blank" rel="noreferrer">第十五章 余小聚</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/hvmoia" target="_blank" rel="noreferrer">第十六章 世界的尽头</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/ruts7d" target="_blank" rel="noreferrer">Always Have Always Will 尾声</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/tiantanglvxingtuan.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 9 本《认知驱动》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/renzhiqudong.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/renzhiqudong.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[成长的根本是：创造价值、做成事情。从“习惯养成”到“技能培养”，从“对内输入”到“对外输出”，从成为“更好的人”到成为“更有价值的人”，这些刻意的转变会让我们走出焦虑的怪圈 做到，是最高等级的成长。一个人最终的成长也是通过主动做成一件对他人很有用的事来实现的。但现实生活中，很多人虽然内心强烈希望变好，行动也非常努力，却始终无法做成事情，这背后的原因通常是因为缺少价值意识、输出意识、创造意识、作品意识、利他意识…… 本书将通过“做成一件事”的心法和技法两部分内容，和大家一起探索如何通过创造个人价值来获取人生的成就、幸福和意义 单纯依靠意志力的努力往往是盲目的，所以人们会反反复复地起念，又反反复复的失败。只有当一个人彻底了解了做成一件事的来龙去脉、看清事情本质后，才能彻底走出反复尝试却劳而无功的困境 学会用认知来驱动自己，我们就能更好地到达成长的彼岸——做成一件对他人很有用的事，成为一个有价值的人]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-9-本《认知驱动》" tabindex="-1">第 9 本《认知驱动》 <a class="header-anchor" href="#第-9-本《认知驱动》" aria-label="Permalink to &quot;第 9 本《认知驱动》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>成长的根本是：创造价值、做成事情。从“习惯养成”到“技能培养”，从“对内输入”到“对外输出”，从成为“更好的人”到成为“更有价值的人”，这些刻意的转变会让我们走出焦虑的怪圈</p>
<p>做到，是最高等级的成长。一个人最终的成长也是通过主动做成一件对他人很有用的事来实现的。但现实生活中，很多人虽然内心强烈希望变好，行动也非常努力，却始终无法做成事情，这背后的原因通常是因为缺少价值意识、输出意识、创造意识、作品意识、利他意识……</p>
<p>本书将通过“做成一件事”的心法和技法两部分内容，和大家一起探索如何通过创造个人价值来获取人生的成就、幸福和意义</p>
<p>单纯依靠意志力的努力往往是盲目的，所以人们会反反复复地起念，又反反复复的失败。只有当一个人彻底了解了做成一件事的来龙去脉、看清事情本质后，才能彻底走出反复尝试却劳而无功的困境</p>
<p>学会用认知来驱动自己，我们就能更好地到达成长的彼岸——做成一件对他人很有用的事，成为一个有价值的人</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
<p>语雀笔记：</p>
<ul>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/pnpy0x" target="_blank" rel="noreferrer">第一章 价值——改变自己的关键是创造价值</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/piuucy" target="_blank" rel="noreferrer">第二章 身份——一切从信念开始</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/vsl5yn" target="_blank" rel="noreferrer">第三章 心理——清除成事路上的情绪障碍</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/frmn7b" target="_blank" rel="noreferrer">第四章 策略——方法和路径</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/renzhiqudong.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 4 本《跃迁：成为高手的技术》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/yueqian.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/yueqian.html</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[这个时代：信息变多、思考变浅，机会变多、竞争跨界，随时干扰、永远在线。每一个个体都在与外界的持续交换中，感受到能力进阶的压力与焦虑，希望获得适应自身成长节奏的知识，并将知识转变为价值，摆脱“听了那么多道理，还是过不好这一生”的梦魇。 本书将为你呈现隐蔽个人爆发式成长的关键知识、方法和背后的逻辑：专注头部、外包大脑、终身提问、联机学习、知识  IPO、升维思考、从这本书你可以得到：成为高手的思维模式和方法。 找到最佳路径、借助趋势红利，撬动个人爆发式成长。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-4-本《跃迁-成为高手的技术》" tabindex="-1">第 4 本《跃迁：成为高手的技术》 <a class="header-anchor" href="#第-4-本《跃迁-成为高手的技术》" aria-label="Permalink to &quot;第 4 本《跃迁：成为高手的技术》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>这个时代：信息变多、思考变浅，机会变多、竞争跨界，随时干扰、永远在线。每一个个体都在与外界的持续交换中，感受到能力进阶的压力与焦虑，希望获得适应自身成长节奏的知识，并将知识转变为价值，摆脱“听了那么多道理，还是过不好这一生”的梦魇。</p>
<p>本书将为你呈现隐蔽个人爆发式成长的关键知识、方法和背后的逻辑：专注头部、外包大脑、终身提问、联机学习、知识  IPO、升维思考、从这本书你可以得到：成为高手的思维模式和方法。</p>
<p>找到最佳路径、借助趋势红利，撬动个人爆发式成长。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《跃迁：成为高手的技术（附赠高手秘籍和时间管理秘籍）》
古典
5个笔记</p>
<p>待补充点评🚀...</p>
<p>◆  跃迁：成为高手的技术</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>能力提升需要三个要素：好的方法论，刻意练习，大量的实战机会。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2022/6/5 发表想法
让我联想到在学生时代，我很多时候学习都是自己消化、自己摸索的这种单机学习方式，因为理解能力及学习能力问题，很多理解错的知识，在考试做错题之后才发现自己学到的只是就搞错了，遇到很多次了。联机学习方式很有效的解决这个问题，知识互通，也是一种交换，也是一种学习方式的成长。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<ol>
<li>先打磨第一个知识模块；2. 抛出去，换回别人的知识模块；3. 重复前两步，积累足够多的知识模块；4. 整合出自己的体系，实现知识跃迁。</li>
</ol>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2022/6/5 发表想法
在读书时代比较穷，在农村读过书，包括读初中和高中的时候都还在用键盘手机，信息差特别明显，对外界的很多东西都不如身边同学。会对那种大家都靠自己学习，可以大彻大悟学得快，也厉害的同学很羡慕、崇拜。反而这就是一个“100分或15分教5分的人”，一种降维打击的过程。这也是我比较重视的一块思维，包括在团队做分享，也会把降维打击作为一种底层思维来做准备。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>过去一定要自己完全学通了，大彻大悟了才出来教别人。100分教5分的人，老师站着讲，学生“跪”着听；信息时代，往往是一个15分的人教5分的人，大家商量着来，偶尔学生还能教老师几招</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>学习的速度，跟不上遇到问题的速度。这是你焦虑的根源。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>◆  把时间浪费在好玩的事情上</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>25岁前求成长机会；30岁前求平台；35岁求一个稳健上升的事业；40岁开始求财。</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/yueqian.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 8 本《能力陷阱》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/nenglixianjing.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/nenglixianjing.html</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[我们很乐于去做那些我们擅长的事，于是就会一直去做，最终就使得我们会一直擅长那些事。做得越多，就越擅长，越擅长就越愿意去做。这样的一个循环能让我们在这方面获得更多的经验，但却容易陷入能力陷阱，在其他方面无法突破 每个人都要特别警惕这种能力陷阱，避免把大量时间花在日常琐事上。如果你想获得更多更好的发展，就要从日常琐事中解脱出来，转变到进行更多策略性思考、在日常工作外建立人际关系网络、提升影响力等能够给你持续带来价值的工作上，这样你才能在各领域获得更好的发展]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-8-本《能力陷阱》" tabindex="-1">第 8 本《能力陷阱》 <a class="header-anchor" href="#第-8-本《能力陷阱》" aria-label="Permalink to &quot;第 8 本《能力陷阱》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>我们很乐于去做那些我们擅长的事，于是就会一直去做，最终就使得我们会一直擅长那些事。做得越多，就越擅长，越擅长就越愿意去做。这样的一个循环能让我们在这方面获得更多的经验，但却容易陷入能力陷阱，在其他方面无法突破</p>
<p>每个人都要特别警惕这种能力陷阱，避免把大量时间花在日常琐事上。如果你想获得更多更好的发展，就要从日常琐事中解脱出来，转变到进行更多策略性思考、在日常工作外建立人际关系网络、提升影响力等能够给你持续带来价值的工作上，这样你才能在各领域获得更好的发展</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>本书比较适合想成为管理者或已经是管理者的人去阅读，主要目的是教会你如何成为一名优秀的领导者，但也更适合以后想成为领导者的人，更快的适应这种成长及改变，非常好的一种提前学习的方式。书中大量的方法论和调研案例进行证明，还有一些问卷对读者的互动问答方式，以至于让很多方法论不至于陷入空谈和不切实际效果。书中很多观点，我是非常认可的，而且会有不谋而合的感觉，因为我在工作经历和做事行事上也有一些相同点，只是作者很多的总结概括出来</p>
<p>我们需要打破以往先思考再行动思为模式，推荐先行动再思考。对于我来说，确实是非常大的改变，在工作中，我会刻意地通过先去做，当然也会边做边思考，这种方式极大的让我遇到很多问题时候，打破了干坐着不停地思考或等待需求帮助的方式，对我的思考方式和行事方式发生了很大的改变，行动起来，至少我们在做的过程中会不断地改变或获取思考和不同的想法，总之，行动起来，结果会超过预期的</p>
<p>还有就是先像领导一样行事，再像领导一样思考。很多时候我们畏首畏尾，什么都等待领导安排，会存在“领导叫我干啥我干啥”的局面，然后一直陷入这种别人的价值观或别人预期的阴影里，无法自拔，慢慢地会丧失自我成长的动力，陷入能力陷阱里。我们是要达到领导的预期和目标，但不是为了只追求或只满足领导的需求，我们还需要突破自己，成长自己，做自己想做的事</p>
<p>还有很多改变我们自己的方法论，需要慢慢消化吸收，内在化我们思考和能力的一部分，然后等待时间，慢慢成长起来吧😄</p>
<p>语雀笔记：</p>
<ul>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/lu23na" target="_blank" rel="noreferrer">第一章：领导者的能力陷阱</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/id0scm" target="_blank" rel="noreferrer">第二章：重新定义你的工作</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/wsxacr" target="_blank" rel="noreferrer">第三章：建立良好的人际关系网络</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/vd3g9h" target="_blank" rel="noreferrer">第四章：试着朝更多不同的方向发展自己</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/nade7u" target="_blank" rel="noreferrer">第五章：合理规划前进的道路</a></li>
<li><a href="https://www.yuque.com/super456/qoriag/as8ng9" target="_blank" rel="noreferrer">总结：行动起来</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/nenglixianjing.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 7 本《蛤蟆先生去看心理医生》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/hamaxianshengkanxingliyisheng.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/hamaxianshengkanxingliyisheng.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[蛤蟆先生一向爱笑爱闹，如今却一反常态地郁郁寡欢，他一个人躲在屋里，连起床梳洗的力气都没有。朋友们非常担心他，建议他去做心理咨询。在 10 次心理咨询中，蛤蟆在咨询师苍鹭的带领下，勇敢地探索了自己的内心世界，也逐渐找回了信心与希望…… 这并不是一本写给孩子看的书，而是一本非常有深度的心理疗愈读物。出版 20 多年来，已成为英国国民级心理咨询入门书。它基于 TA 沟通分析心理学的理论，讲述了一个抑郁症病人通过十次心理咨询，终于找回快乐和自信的全过程。在书中，可以看到心理咨询的倾听、共情、沟通技巧，也可以看到一个标准的心理咨询流程的模板。读者犹如亲临现场，体验心理咨询的每一个细节，见证疗愈和改变的发生 在这本书里，作者借由蛤蟆和心理咨询师苍鹭的互动，探索了蛤蟆自卑、软弱、爱炫耀的个性与抑郁的情绪究竟来源于何处，让读者看到童年经历对人格的深刻影响，以及如何才能在心理上真正长大成人，独立、自信、充满希望地生活]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-7-本《蛤蟆先生去看心理医生》" tabindex="-1">第 7 本《蛤蟆先生去看心理医生》 <a class="header-anchor" href="#第-7-本《蛤蟆先生去看心理医生》" aria-label="Permalink to &quot;第 7 本《蛤蟆先生去看心理医生》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>蛤蟆先生一向爱笑爱闹，如今却一反常态地郁郁寡欢，他一个人躲在屋里，连起床梳洗的力气都没有。朋友们非常担心他，建议他去做心理咨询。在 10 次心理咨询中，蛤蟆在咨询师苍鹭的带领下，勇敢地探索了自己的内心世界，也逐渐找回了信心与希望……</p>
<p>这并不是一本写给孩子看的书，而是一本非常有深度的心理疗愈读物。出版 20 多年来，已成为英国国民级心理咨询入门书。它基于 TA 沟通分析心理学的理论，讲述了一个抑郁症病人通过十次心理咨询，终于找回快乐和自信的全过程。在书中，可以看到心理咨询的倾听、共情、沟通技巧，也可以看到一个标准的心理咨询流程的模板。读者犹如亲临现场，体验心理咨询的每一个细节，见证疗愈和改变的发生</p>
<p>在这本书里，作者借由蛤蟆和心理咨询师苍鹭的互动，探索了蛤蟆自卑、软弱、爱炫耀的个性与抑郁的情绪究竟来源于何处，让读者看到童年经历对人格的深刻影响，以及如何才能在心理上真正长大成人，独立、自信、充满希望地生活</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/hamaxianshengkanxingliyisheng.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 6 本《男孩、鼹鼠、狐狸和马》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/nanhaiyanshuhulihema.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/nanhaiyanshuhulihema.html</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[这是一本写给所有人的书 一个孤单的男孩邂逅了一只刚刚钻出地面的鼹鼠，他们决定一起在荒野里探险。旅途中，他们先是遇到了狐狸，然后遇到了体格更大的伙伴——马 荒野是生活的隐喻，偶尔令人恐惧，但很美丽。他们从春天踏上旅途，经历了狂风和暴雨，也欣赏过夕阳与流星……他们各不相 同，也有各自的弱点，却始终彼此依靠着向前走。每个人都能在他们身上看到自己的影子 希望这本书可以鼓励你，给你探索生活的勇气，让你在需要帮助的时候能大声说出来。永远记住，你的存在很有意义，你很重要，你给这个世界带来了无可取代的东西]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-6-本《男孩、鼹鼠、狐狸和马》" tabindex="-1">第 6 本《男孩、鼹鼠、狐狸和马》 <a class="header-anchor" href="#第-6-本《男孩、鼹鼠、狐狸和马》" aria-label="Permalink to &quot;第 6 本《男孩、鼹鼠、狐狸和马》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>这是一本写给所有人的书</p>
<p>一个孤单的男孩邂逅了一只刚刚钻出地面的鼹鼠，他们决定一起在荒野里探险。旅途中，他们先是遇到了狐狸，然后遇到了体格更大的伙伴——马</p>
<p>荒野是生活的隐喻，偶尔令人恐惧，但很美丽。他们从春天踏上旅途，经历了狂风和暴雨，也欣赏过夕阳与流星……他们各不相 同，也有各自的弱点，却始终彼此依靠着向前走。每个人都能在他们身上看到自己的影子</p>
<p>希望这本书可以鼓励你，给你探索生活的勇气，让你在需要帮助的时候能大声说出来。永远记住，你的存在很有意义，你很重要，你给这个世界带来了无可取代的东西</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>待补充点评🚀...</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/nanhaiyanshuhulihema.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 3 本《认知觉醒》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/renzhijuexing.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/renzhijuexing.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[这是一部可以穿透时间的个人成长方法论。通过“大脑构造、潜意识、元认知”等思维规律，你将真正看清自己；通过“深度学习、关联、反馈”事物规律，你将洞悉如何真正成事 如果对自己不了解，我们就会被人的原始天性束缚，这往往会让我们感到很痛苦。然而，如果了解大脑知识，我们就可以观察并指导自己，运用认知的力量去克服天性，从而获得长久而清晰的内在动力，让我们告别绝大多数人生痛苦 一个人的认知越清晰，行动就越坚定。本书解答了很多问题： 为什么我们做事总是急于求成、避难趋易？ 所谓耐心，就是要“咬牙坚持、死磕到底”吗？ 如何彻底告别用“三分钟热情”和“打鸡血”的方式做事？ 如何保持极度专注？如何消除焦虑？如何提高学习能力？…… 一个人真正的耐心从来不是苦哈哈的毅力支撑，而是具有长远目光的结果。只要了解大脑规律，并知晓诸如“复利效应、舒适区边缘、学习权重比、学习平台期”等规律，我们就可以大幅提升我们的耐心水平]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-3-本《认知觉醒》" tabindex="-1">第 3 本《认知觉醒》 <a class="header-anchor" href="#第-3-本《认知觉醒》" aria-label="Permalink to &quot;第 3 本《认知觉醒》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>这是一部可以穿透时间的个人成长方法论。通过“大脑构造、潜意识、元认知”等思维规律，你将真正看清自己；通过“深度学习、关联、反馈”事物规律，你将洞悉如何真正成事
如果对自己不了解，我们就会被人的原始天性束缚，这往往会让我们感到很痛苦。然而，如果了解大脑知识，我们就可以观察并指导自己，运用认知的力量去克服天性，从而获得长久而清晰的内在动力，让我们告别绝大多数人生痛苦</p>
<p>一个人的认知越清晰，行动就越坚定。本书解答了很多问题：
为什么我们做事总是急于求成、避难趋易？</p>
<p>所谓耐心，就是要“咬牙坚持、死磕到底”吗？</p>
<p>如何彻底告别用“三分钟热情”和“打鸡血”的方式做事？</p>
<p>如何保持极度专注？如何消除焦虑？如何提高学习能力？……</p>
<p>一个人真正的耐心从来不是苦哈哈的毅力支撑，而是具有长远目光的结果。只要了解大脑规律，并知晓诸如“复利效应、舒适区边缘、学习权重比、学习平台期”等规律，我们就可以大幅提升我们的耐心水平</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《认知觉醒：开启自我改变的原动力》
周岭
4个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2022/3/11 认为好看
触动点很多，慢慢消化改变自己💪🏻，第一遍阅读比较草率，期待值得二刷提升认知学习，输出更多的想法笔记</p>
<p>◆  下篇 外观世界，借力前行</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>请注意，遇到这种困难才是深度学习真正的开始！因为你必须动用已有的知识去解释新知识，当你能够把新学的知识解释清楚时，就意味着把它纳入了自己的知识体系，同时达到了可以教授他人的水平，并可能创造新的知识。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2021/7/11 发表想法
深有同感，作者分析的很透彻。之前的校园的学习，包括现在工作中的学习，还是太硬式的学习方法，老是以为努力坚持的做好一件事，要比别人多花时间学习，这样才能更好的进步，其实是有误区的。学习的成果跟努力坚持学习的时间并不一定正相关。反而更赞同这种观点在“拉伸区”做事情。不要太硬性、标准化的去做某件事情，容易适得其反，中途放弃。舒适区边缘做才更好的成长，自己也容易得到反馈，坚持成长的更好。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>学习不只是一味地努力，成长也不只需要“打鸡血”、拼意志力。只要站在舒适区边缘，一点一点往外走，同时和时间做朋友，你肯定会在不经意间发生蜕变</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>2021/6/27 发表想法
作者说的很真实，很有触点，生活和工作中，很多事情是天性顺其自然控制的，往往自己感觉有种“身不由己”，很自然就这么做了。其实都是自己没有思考要去做什么导致的，正如作者所的，多使用元认知审视自己，然后做出不一样的选择。</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>每当遇到需要选择的情况时，我们要是能先停留几秒思考一下，就有可能激活自己的理智脑，启用元认知来审视当前的思维，然后做出不一样的选择</p>
</blockquote>
</blockquote>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/renzhijuexing.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 2 本《JavaScript DOM编程艺术 （第2版）》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/javascriptdom2.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/javascriptdom2.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[JavaScript是Web开发中最重要的一门语言，它强大而优美。无论是桌面开发，还是移动应用。JavaScript都是必须掌握的技术。W3C的DOM标准是开发Web应用的基石。已经得到所有现代浏览器的支持，这使得跨平台Web开发成了一件轻松惬意的事。
本书是超级畅销书的升级版，由倡导Web标准的领军人物执笔，揭示了前端开发的真谛，是学习JavaScript和DOM开发的必读之作。
本 书在简洁明快地讲述JavaScript和DOM的基本知识之后，通过几个实例演示了专业水准的网页开发技术，透彻阐述了平稳退化等一批至关重要的 JavaScript编程原则和最佳实践，并全面探讨了HTML5以及jQuery等JavaScript库。读者将看到JavaScript、 HTML5和CSS如何协作来创建易用的、与标准兼容的Web设计，掌握使用JavaScript和DOM通过客户端动态效果和用户控制的动画来加强 Web页面的必备技术；同时，还将对如何利用库提高开发效率有全面深入的理解。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-2-本《javascript-dom编程艺术-第2版-》" tabindex="-1">第 2 本《JavaScript DOM编程艺术 （第2版）》 <a class="header-anchor" href="#第-2-本《javascript-dom编程艺术-第2版-》" aria-label="Permalink to &quot;第 2 本《JavaScript DOM编程艺术 （第2版）》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>JavaScript是Web开发中最重要的一门语言，它强大而优美。无论是桌面开发，还是移动应用。JavaScript都是必须掌握的技术。W3C的DOM标准是开发Web应用的基石。已经得到所有现代浏览器的支持，这使得跨平台Web开发成了一件轻松惬意的事。</p>
<p>本书是超级畅销书的升级版，由倡导Web标准的领军人物执笔，揭示了前端开发的真谛，是学习JavaScript和DOM开发的必读之作。</p>
<p>本 书在简洁明快地讲述JavaScript和DOM的基本知识之后，通过几个实例演示了专业水准的网页开发技术，透彻阐述了平稳退化等一批至关重要的 JavaScript编程原则和最佳实践，并全面探讨了HTML5以及jQuery等JavaScript库。读者将看到JavaScript、 HTML5和CSS如何协作来创建易用的、与标准兼容的Web设计，掌握使用JavaScript和DOM通过客户端动态效果和用户控制的动画来加强 Web页面的必备技术；同时，还将对如何利用库提高开发效率有全面深入的理解。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>比较适合入门，内容浅显易懂，简单讲解了前端开发入门所需的技能和知识点，并有实战案例学习练习，让初学者快速掌握书中所学知识点</p>
<p>待补充思维导图笔记🚀...</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/javascriptdom2.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第 1 本《遇见你真好》]]></title>
            <link>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/yujiannizhenhao.html</link>
            <guid>https://super456.github.io/posts/read-book/2022/yujiannizhenhao.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 20:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[描述文章信息(string)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="第-1-本《遇见你真好》" tabindex="-1">第 1 本《遇见你真好》 <a class="header-anchor" href="#第-1-本《遇见你真好》" aria-label="Permalink to &quot;第 1 本《遇见你真好》&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<h2 id="简介" tabindex="-1">简介 <a class="header-anchor" href="#简介" aria-label="Permalink to &quot;简介&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>十万+点赞、百万次分享，备受粉丝期待的暖心、治愈绘本；</p>
<p>“快看漫画”APP、有妖气 热门连载作者白峻也人气绘本 ；</p>
<p>腾讯漫画、ZAKER、LOFTER诚意推荐；</p>
<p>意林、视觉志、壹读、等微信热门公众号争相转载；</p>
<p>思想聚焦、搞笑漫画等微博大V暖心推荐、转发；</p>
<p>随书附赠四枚甜蜜情侣款书签，手写留言表白你爱的人；</p>
<p>双封套四色全彩印刷，包装精美，重温遇见的美好。</p>
<p>这是一本关于小熊和小兔日常生活的暖心绘本，当小熊遇见了小兔，每一天开始有了新的期待，害羞的小熊变身情话技能MAX的最佳男友，当小兔爱上小熊，她开始发现生活中更多的美好。还有勇敢的海星，逗趣的长颈鹿，萌萌的小丑，那些关于等待、遇见、陪伴的美好，都定格在这本漫画书里。</p>
<p>遇见你真好，想陪你到终老。让我们认真对待每一位出现在身边的你爱的和爱你的人，更热切地拥抱生活吧。</p>
<h2 id="阅读笔记" tabindex="-1">阅读笔记 <a class="header-anchor" href="#阅读笔记" aria-label="Permalink to &quot;阅读笔记&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h2>
<p>《遇见你真好》
白峻也
1个笔记</p>
<p>◆  点评</p>
<p>2022/1/3 认为好看
很温暖，很舒服，很治愈，遇见你真好，希望我们都能遇到那个小🐻或小🐰</p>
]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://super456.github.io/read-book/2022/yujiannizhenhao.webp" length="0" type="image/webp"/>
        </item>
    </channel>
</rss>